{
  "인하대학교": [
    {
      "Question": "프론티어학부 교육과정이 어떻게 돼?",
      "Answer": "프론티어학부 교육과정은 프론티어학부 교육과정 관련 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/12711/subview.do"
    },
    {
      "Question": "프론티어학부의 중점교양이 뭐야?",
      "Answer": "프론티어학부의 중점교양은 크로스오버입니다. 자세한 내용은 홈페이지에서 보실 수 있습니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/3861/subview.do"
    },
    {
      "Question": "프론티어학부 기초교양 과목이 뭐야?",
      "Answer": "프론티어학부의 기초교양 과목으로는 프로네시스 세미나, 의사소통 영어, 문제해결을 위한 글쓰기, 미래사회와 소프트웨어, 커리어 디자인2가 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부 기초교양 과목에 대해 알려줘",
      "Answer": "프론티어학부의 기초교양 과목으로는 프로네시스 세미나, 의사소통 영어, 문제해결을 위한 글쓰기, 미래사회와 소프트웨어, 커리어 디자인2가 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부 기초교양 과목",
      "Answer": "",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/3860/subview.do"
    },
    {
      "Question": "프론티어학부의 핵심교양이 뭐야?",
      "Answer": "프론티어학부의 핵심교양은 인간가치공존, 역사사상문화, 문화예술상징 등 다양한 분야로 나뉘며 자세한 내용은 홈페이지에서 보실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부 핵심교양 과목이 뭐야?",
      "Answer": "프론티어학부의 핵심교양은 인간가치공존, 역사사상문화, 문화예술상징 등 다양한 분야로 나뉘며 자세한 내용은 홈페이지에서 보실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부의 핵심교양 과목",
      "Answer": "프론티어학부의 핵심교양은 인간가치공존, 역사사상문화, 문화예술상징 등 다양한 분야로 나뉘며 자세한 내용은 홈페이지에서 보실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부의 일반교양이 뭐야?",
      "Answer": "프론티어학부의 일반교양은 인문예술, 사회자연, 소통실천 등 다양한 분야로 나뉘며 자세한 내용은 홈페이지에서 보실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부 일반교양 과목",
      "Answer": "프론티어학부의 일반교양은 인문예술, 사회자연, 소통실천 등 다양한 분야로 나뉘며 자세한 내용은 홈페이지에서 보실 수 있습니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/3871/subview.do"
    },
    {
      "Question": "프론티어학부의 일반교양 과목으로는 뭐가 있어?",
      "Answer": "프론티어학부의 일반교양은 인문예술, 사회자연, 소통실천 등 다양한 분야로 나뉘며 자세한 내용은 홈페이지에서 보실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부에는 비교과 과정이 있어?",
      "Answer": "네, 프론티어학부에서는 일반적인 교과과정 외에도 여러 비교과 과정을 지원하고 있으며 해당 내용은 홈페이지 인하 더 배움에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/3777/subview.do"
    },
    {
      "Question": "나, 프론티어학부생인데 뭔가 배울만한 게 없을까?",
      "Answer": "네, 프론티어학부에서는 일반적인 교과과정 외에도 여러 비교과 과정을 지원하고 있으며 해당 내용은 홈페이지 인하 더 배움에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부에서 인하 더 배움 프로그램에 대해 알려줘",
      "Answer": "네, 프론티어학부에서는 일반적인 교과과정 외에도 여러 비교과 과정을 지원하고 있으며 해당 내용은 홈페이지 인하 더 배움에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부에서 인하 더 배움에 대해 알려줘",
      "Answer": "네, 프론티어학부에서는 일반적인 교과과정 외에도 여러 비교과 과정을 지원하고 있으며 해당 내용은 홈페이지 인하 더 배움에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프론티어학부에서 인하 더 배움",
      "Answer": "네, 프론티어학부에서는 일반적인 교과과정 외에도 여러 비교과 과정을 지원하고 있으며 해당 내용은 홈페이지 인하 더 배움에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/3777/subview.do"
    },
    {
      "Question": "프론티어학부 교수진으로는 누가 있어?",
      "Answer": "네, 인하대학교 프론티어학부는 여러 외국 교수님들과 자국 교수님들이 함께 학부를 이끌어 가며 학생들을 가르치고 계십니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/3755/subview.do"
    },
    {
      "Question": "프론티어 학부에 대해 알려줘",
      "Answer": "프런티어학부대학에서는 우리나라 최초의 근대적 이주민인 하와이 교포의 프런티어 정신(Frontier Spirit)에 입각하여 학생들이 인간다운 품성과 창의적인 능력을 겸비하도록 도와주고자 합니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/4198/subview.do"
    },
    {
      "Question": "프론티어 학부의 설립 목적이 뭐야?",
      "Answer": "프런티어학부대학에서는 우리나라 최초의 근대적 이주민인 하와이 교포의 프런티어 정신(Frontier Spirit)에 입각하여 학생들이 인간다운 품성과 창의적인 능력을 겸비하도록 도와주고자 합니다.",
      "url": "https://generaledu.inha.ac.kr/generaledu/4198/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "인하대학교 공과대학은 인격도야, 진리탐구, 사회봉사를 교육 이념으로 전문 공학 인재를 육성하고자 하는 대학입니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9721/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학 설립 목적이 뭐야?",
      "Answer": "인하대학교 공과대학은 인격도야, 진리탐구, 사회봉사를 교육 이념으로 전문 공학 인재를 육성하고자 하는 대학입니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9721/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학 학생 시설 각 위치가 어떻게 돼?",
      "Answer": "인하대학교의 공과대학에는 회의실, 라운지, 카페, 스터디룸 등 여러 학생 시설을 지원하고 있습니다. 자세한 위치는 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9758/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하공대 학생 시설이 어떻게 돼?",
      "Answer": "인하대학교의 공과대학에는 회의실, 라운지, 카페, 스터디룸 등 여러 학생 시설을 지원하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하공대 학생 시설 각 위치가 어떻게 돼?",
      "Answer": "인하대학교의 공과대학에는 회의실, 라운지, 카페, 스터디룸 등 여러 학생 시설을 지원하고 있습니다. 자세한 위치는 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9758/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학 연구기관",
      "Answer": "인하대학교 연구기관에 대한 내용은 공과대학 홈페이지에서 자세히 아실 수 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9729/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 고시반에 대해 알려줘",
      "Answer": "인하대학교는  우리나라를 대표하는 미래의 기술직 공무원과 변리사를 양성하기 위해 2015년 9월 개관하였습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9739/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교에 고시반이 있어?",
      "Answer": "인하대학교는  우리나라를 대표하는 미래의 기술직 공무원과 변리사를 양성하기 위해 2015년 9월 개관하였습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학교에 변리사 공부하는 곳이 있다던데 맞아?",
      "Answer": "네, 인하대학교는  우리나라를 대표하는 미래의 기술직 공무원과 변리사를 양성하기 위해 2015년 9월 개관하였습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "변리사 공부는 어디서 해?",
      "Answer": "인하대학교는  우리나라를 대표하는 미래의 기술직 공무원과 변리사를 양성하기 위해 2015년 9월 개관하였습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9739/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교에서 행정고시 볼 수 있어?",
      "Answer": "네, 인하대학교는  우리나라를 대표하는 미래의 기술직 공무원과 변리사를 양성하기 위해 2015년 9월 개관하였습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학교에서 공무원 시험 지원해 준다던데 사실이야?",
      "Answer": "인하대학교는  우리나라를 대표하는 미래의 기술직 공무원과 변리사를 양성하기 위해 2015년 9월 개관하였습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9739/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학과 연관된 기업이 있어?",
      "Answer": "네, 인하대학교는 우수한 인재와 좋은 취업 기회를 위해 LG디스플레이와 산학협력을 통해 재학생들의 우수한 능력을 널리 알리고 취업 기회를 보장하고 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9761/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학과 산학협력하는 곳",
      "Answer": "네, 인하대학교는 우수한 인재와 좋은 취업 기회를 위해 LG디스플레이와 산학협력을 통해 재학생들의 우수한 능력을 널리 알리고 취업 기회를 보장하고 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9761/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학과에서 지원하는 제도가 있어?",
      "Answer": "네, 인하대학교는 우수한 인재와 좋은 취업 기회를 위해 LG디스플레이와 산학협력을 통해 재학생들의 우수한 능력을 널리 알리고 취업 기회를 보장하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "공과대학 동아리로는 뭐가 있어?",
      "Answer": "인하대학교 공과대학에는 공과대학에 걸맞는 여러 동아리가 있으며 어떤 동아리든 좋은 활동을 할 수 있다고 생각합니다. 자세한 내용은 공과대학 학생활동에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9741/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공대에는 어떤 동아리가 있을까?",
      "Answer": "인하대학교 공과대학에는 공과대학에 걸맞는 여러 동아리가 있으며 어떤 동아리든 좋은 활동을 할 수 있다고 생각합니다. 자세한 내용은 공과대학 학생활동에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9741/subview.do"
    },
    {
      "Question": "공과대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "공과대학에는 기계공학과,항공우주공학과,신소재공학과 등 여러 학과가 존재하고 있습니다.",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/9726/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "자연과학대학은 산업체 및 연구소, 교육기관 등에서 기초과학분야의 연구, 개발, 생산, 교육에 종사할 인력양성을 목적으로 동문을 배출하였으며, 이들은 사회의 여러 산업체, 연구소, 교육기관 등에서 중추적인 역할을 수행하고 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3320/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학의 교육 목표가 뭐야?",
      "Answer": "자연과학대학의 교육목적은 자연과학 전반에 걸쳐 기초학문을 가르치고 연구하며, 나아가 기초과학과 산업기술의 접목을 추구하여, 학문적 발전에 기여 할 수 있는 우수한 교육자와 연구자는 물론 산업발전에 이바지 할 수 있는 인재를 양성함에 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3321/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학의 학생 활동으로는 뭐가 있을까?",
      "Answer": "자연과학대학에는 신입생 멘토링 프로그램이 있습니다. 해당 내용은 재학생들이 신입생의 멘토가 되어 신입생들이 학교에 잘 적응하도록 도우며 즐거운 학교 생활을 할 수 있도록 돕는 프로그램입니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3359/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학에는 신입생 관련 프로그램이 없어?",
      "Answer": "자연과학대학에는 신입생 멘토링 프로그램이 있습니다. 해당 내용은 재학생들이 신입생의 멘토가 되어 신입생들이 학교에 잘 적응하도록 도우며 즐거운 학교 생활을 할 수 있도록 돕는 프로그램입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "자연과학대학에는 멘토링 프로그램이 있다던데 맞아?",
      "Answer": "자연과학대학에는 신입생 멘토링 프로그램이 있습니다. 해당 내용은 재학생들이 신입생의 멘토가 되어 신입생들이 학교에 잘 적응하도록 도우며 즐거운 학교 생활을 할 수 있도록 돕는 프로그램입니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3359/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학과학제",
      "Answer": "자연과학대학에는 체험을 통한 자연과학적 흥미와 관심 증대와 유익한 정보 제공을 목적으로 자연과학대학제를 열고 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3360/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학에는 어떤 학과가 있지?",
      "Answer": "자연과학대학에는 수학과, 화학과, 해양과학과, 식품영양학과 등 다양한 학과가 존재하고 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3325/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학에는 어떤 교수님들이 계셔?",
      "Answer": "자연과학대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3336/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학의 연구기관",
      "Answer": "자연과학대학교에는 연구활동을 위해 여러 연구기관들이 존재하고 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3338/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학에는 어떤 연구기관이 있어?",
      "Answer": "자연과학대학교에는 연구활동을 위해 여러 연구기관들이 존재하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "자연과학대학의 연구기관에 대해 알려줘",
      "Answer": "자연과학대학교에는 연구활동을 위해 여러 연구기관들이 존재하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "자연과학대학생은 보통 어디로 취업해?",
      "Answer": "자연과학대학생의 취업,진로에 대한 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3352/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학생은 졸업하면 어디로 가?",
      "Answer": "자연과학대학생의 취업,진로에 대한 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3352/subview.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학의 취업 관련 내용이 있을까?",
      "Answer": "자연과학대학생의 취업,진로에 대한 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경영대학의 비전",
      "Answer": "인하대학교 경영대학은 글로벌 포커스, 실용적 혁신, 산학협력 및 윤리적 리더십을 중심으로 연구와 교육의 수월성을 추구한다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/3992/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학의 설립목적",
      "Answer": "인하대학교 경영대학은 글로벌 포커스, 실용적 혁신, 산학협력 및 윤리적 리더십을 중심으로 연구와 교육의 수월성을 추구한다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/3992/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "경영대학에는 경영학과, 글로벌금융학과, 아태물류학부, 국제통상학과 등이 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/3998/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학에는 어떤 교수님들이 계셔?",
      "Answer": "경영과학대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4000/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학에서 주관하는 프로그램이 있나?",
      "Answer": "네, 경영대학에서는 경영대학의 국제화를 위한 IBS국제화센터와 CPA고시반이 존재합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경영대학에서 주관하는 국제교육 사업에 대해 알려줘",
      "Answer": "네, 경영대학에서는 경영대학의 국제화를 위한 IBS국제화센터가 존재합니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4002/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학 국제교육 사업",
      "Answer": "네, 경영대학에서는 경영대학의 국제화를 위한 IBS국제화센터가 존재합니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4002/subview.do"
    },
    {
      "Question": "IBS국제화센터",
      "Answer": "IBS국제화센터(Inha Business School International Center)는 인하대학교 경영대학의 국제화 활성화 및 글로벌 인재 양성을 목표로 국제경영교육 인증 추진 및 국제교육 사업의 체계적 관리를 위해 설립된 곳입니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4002/subview.do"
    },
    {
      "Question": "IBS국제화센터에 대해 알려줘",
      "Answer": "IBS국제화센터(Inha Business School International Center)는 인하대학교 경영대학의 국제화 활성화 및 글로벌 인재 양성을 목표로 국제경영교육 인증 추진 및 국제교육 사업의 체계적 관리를 위해 설립된 곳입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경영대학에는 어떤 학생 활동이 있어?",
      "Answer": "경영대학에서는 재학생을 금융감독원에서 주관하는 CPA 시험을 합격시켜 공인회계사를 양성하기 위해 CPA 고시반을 운영하고 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/13788/subview.do"
    },
    {
      "Question": "CPA 고시반에 대해 알려줘",
      "Answer": "경영대학에서는 재학생을 금융감독원에서 주관하는 CPA 시험을 합격시켜 공인회계사를 양성하기 위해 CPA 고시반을 운영하고 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/13788/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학에 고시반",
      "Answer": "경영대학에서는 재학생을 금융감독원에서 주관하는 CPA 시험을 합격시켜 공인회계사를 양성하기 위해 CPA 고시반을 운영하고 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/13788/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학에서 지원하는 학생 활동에 대해 알려줘",
      "Answer": "경영대학에서는 재학생을 금융감독원에서 주관하는 CPA 시험을 합격시켜 공인회계사를 양성하기 위해 CPA 고시반을 운영하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경영대학의 동아리",
      "Answer": "경영대학에는 대학특성에 걸맞은 여러 동아리가 존재하며 각 내용은 대학홈페이지 학생활동에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/13789/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학에는 어떤 동아리가 있어?",
      "Answer": "경영대학에는 대학특성에 걸맞은 여러 동아리가 존재하며 각 내용은 대학홈페이지 학생활동에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/13789/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학의 취업 관련 정보",
      "Answer": "경영대학의 취업/인턴에 대한 정보는 대학 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4011/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학의 취업 관련 정보가 있을까?",
      "Answer": "경영대학의 취업/인턴에 대한 정보는 대학 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경영대학의 학회나 공모전에 대한 정보가 있을까?",
      "Answer": "경영대학의 학회/공모전에 대한 내용은 대학 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4013/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학의 학회 관련 내용을 알 수 있을까?",
      "Answer": "경영대학의 학회/공모전에 대한 내용은 대학 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4013/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학에는 공모전",
      "Answer": "경영대학의 학회/공모전에 대한 내용은 대학 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/4013/subview.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학 공모전에 대한 정보를 알려줘",
      "Answer": "관련 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "사범대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "사범대학은 미래를 선도할 인재 교육에 필요한 전문적 능력과 교육자적 품성을 지닌 교사 양성을 위해 설립된 대학입니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4022/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학의 목적에 대해 알려줘",
      "Answer": "사범대학은 미래를 선도할 인재 교육에 필요한 전문적 능력과 교육자적 품성을 지닌 교사 양성을 위해 설립된 대학입니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4022/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학의 인재상",
      "Answer": "크게 생각하고 유연하게 행동하는 인하 참(眞)교사입니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4023/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "사범대학에는 국어교육과,영어교육과,수학교육과 등 다양한 학과가 존재합니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4027/subview.do"
    },
    {
      "Question": "교원자격 취득요건에 대해 알려줘",
      "Answer": "교직과정이 설치된 학과의 학생으로서 재학 중 소정의 교직과정을 이수하면 졸업 후 교원자격증을 취득할 수 있습니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4300/subview.do"
    },
    {
      "Question": "교원자격 신청은 어떻게 해?",
      "Answer": "교직과정을 이수하고자 하는 학생은 2학년 중(3, 4차학기) 소정기일 내에 교직이수 신청서를 전공주임 교수의 추천을 받아 제출하며, 선발인원은 교육부에서 승인한 학과(전공)별 인원이며, 매학년도 제2학기 성적처리가 완료된 후에 선발한다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4300/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학에는 어떤 교직과목이 있어?",
      "Answer": "해당 내용은 사범대학 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4301/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학생은 교육봉사를 해야 해?",
      "Answer": "네, 사범대학생은 교육봉사 학점 2학점을 반드시 수강해야 합니다만 자세한 내용은 사범대학 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4303/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학의 교육봉사에 대해 알려 줘",
      "Answer": "네, 사범대학생은 교육봉사 학점 2학점을 반드시 수강해야 합니다만 자세한 내용은 사범대학 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "사범대학 교육뵹사",
      "Answer": "네, 교육봉사란 사범대학생이 졸업을 위해 반드시 수강해야 하는 학점입니다만 자세한 내용은 사범대학 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4303/subview.do"
    },
    {
      "Question": "교육봉사 인정되는 기관으로는 어느 곳이 있어?",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4303/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학에는 어떤 연구기관이 있지?",
      "Answer": "사범대학에는 교육연구소를 비롯한 여러 연구기관이 존재합니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/14329/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학 교직이수 포기",
      "Answer": "해당 내용은 이곳에 존재합니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4053/subview.do"
    },
    {
      "Question": "교직이수 포기하고 싶어",
      "Answer": "해당 내용은 이곳에 존재합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "취업임용에 관한 정보가 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4054/subview.do"
    },
    {
      "Question": "임용 합격한 사람에 대한 정보가 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/4054/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학 목표",
      "Answer": "민주성, 개방성, 창의성을 추구하는 인재의 양성을 목표로 하고 있습니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8032/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "사회과학대학은 민주성, 개방성, 창의성을 추구하는 인재의 양성을 목표로 하고 있습니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8032/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "사회과학대학에는 행정학과, 정치외교학과 등 여러 학과가 존재합니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8038/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학에는 어떤 교수님이 계셔?",
      "Answer": "사회과학대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다. ",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8040/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학의 연구소",
      "Answer": "사회과학대학에는 사회과학연구소, 국제관계연구소 등이 존재하며 새로운 이론 개발과 현실 개선에 노력하고 있습니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8154/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학에는 어떤 연구소가 있어?",
      "Answer": "사회과학대학에는 사회과학연구소, 국제관계연구소 등이 존재하며 새로운 이론 개발과 현실 개선에 노력하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "사회과학대학의 학생회에 대해 알려줘",
      "Answer": "질문과 관련된 질이 있는 내용이 존재하지 않습니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8052/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학의 대의원회에 대해 알려줘",
      "Answer": "질문과 관련된 질이 있는 내용이 존재하지 않습니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8053/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학에는 어떤 소모임이 있어?",
      "Answer": "네, 사회과학대학은 각 학과마다 학회 및 소모임이 존재하며 재학생들은 각자 원하는 분야에서 활동하고 있습니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8054/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학에서는 학생활동",
      "Answer": "네, 사회과학대학은 각 학과마다 학회 및 소모임이 존재하며 재학생들은 각자 원하는 분야에서 활동하고 있습니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8054/subview.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학의 취업 관련 내용이 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/8101/subview.do"
    },
    {
      "Question": "문과대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "문과대학으 실용성을 생산하는 기초 학문의 산실을 목표로 하는 대학입니다.",
      "url": "https://hacollege.inha.ac.kr/hacollege/5154/subview.do"
    },
    {
      "Question": "문과대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "문과대학에는 한국어문학과, 사학과, 철학과 등이 존재하고  있습니다.",
      "url": "https://hacollege.inha.ac.kr/hacollege/5157/subview.do"
    },
    {
      "Question": "문과대학에는 어떤 교수님들이 계셔?",
      "Answer": "문과대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://hacollege.inha.ac.kr/hacollege/5160/subview.do"
    },
    {
      "Question": "문과대학 취업정보에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://hacollege.inha.ac.kr/hacollege/5182/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학의 상징이 뭐야?",
      "Answer": "의과대학의 상징으로는 인하 의인 상이 있습니다. 해당 조각품은 종자에서 새싹이 돋아나는 듯한 형상과 생명의 원초적 터전과 끊임없는 성장을 의미하는 동양 오행설(五行說)에서 일컫는 다섯 가지 상생(相生) 중 수생목(水生木) 상징하고 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9594/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하 의인 상",
      "Answer": "의과대학의 상징으로는 인하 의인 상이 있습니다. 해당 조각품은 종자에서 새싹이 돋아나는 듯한 형상과 생명의 원초적 터전과 끊임없는 성장을 의미하는 동양 오행설(五行說)에서 일컫는 다섯 가지 상생(相生) 중 수생목(水生木) 상징하고 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9594/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "의과대학은 인격도야, 진리탐구, 사회봉사의 창학이념을 바탕으로 참(眞)의사를 양성하고 의학 발전과 인류 건강에 기여하는 것을 목표로 하고 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9601/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학에는 어떤 교수님들이 계셔?",
      "Answer": "의과대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9606/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학 교육과정에 대해 알려줘",
      "Answer": "관련 내용은 홈페이지에 기제되어 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9625/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학에는 어떤 동아리가 있어?",
      "Answer": "의과대학에는 중창동아리, 밴드동아리, 봉사동아리 등 여러 동아리가 존재하고 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9614/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학 동아리방 사용 예약",
      "Answer": "관련 내용은 이곳에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/11299/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학 동아리방 사용 예약은 어디서 해?",
      "Answer": "관련 내용은 이곳에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "의과대학은 동아리방 사용할 때 예약해야 해?",
      "Answer": "관련 내용은 이곳에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/11299/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학 동문회에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 이곳에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9615/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학 관련사이트에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 이곳에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9636/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학 관련 기관에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 이곳에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/9636/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학 연구소에 대해 알려줘",
      "Answer": "의과대학에는 의과학연구소와 생명과학 연구소가 존재하며 각각 의학의 발전을 위해 노력하고 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/13795/subview.do"
    },
    {
      "Question": "의과대학에는 어떤 연구소가 있어?",
      "Answer": "의과대학에는 의과학연구소와 생명과학 연구소가 존재하며 각각 의학의 발전을 위해 노력하고 있습니다.",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/13795/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "미래융합대학은 도전과 소통으로 지역공동체 평생학습을 선도를 목표로 하며 5대 핵시전략과 20대 추진과제를 중심으로 교육을 진행하고 있습니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8107/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학의 인재상",
      "Answer": "미래융합대학의 인재상 기준으로는 창학정신, 이념, 목적, 목표, 인재상, 핵심역량이 있습니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8110/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학에는 어떤 학과가 있지?",
      "Answer": "미래융합대학에는 메카트로닉스공학과, 소프트웨어융합공학과, 금융투자학과 등이 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/997/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 입학은 어떻게 해?",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지 동영상에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8115/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 입학 지원자격이 어떻게 돼?",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지 동영상에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8115/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 장학금에 대해 알려줘",
      "Answer": "미래융합대학 장학금은 직전학기 평점평균4.0이상인 학생을 대상으로 당해 학기 수업료 1/3을 지원하는 제도입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 장학금",
      "Answer": "미래융합대학 장학금은 직전학기 평점평균4.0이상인 학생을 대상으로 당해 학기 수업료 1/3을 지원하는 제도입니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8129/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 장학금 자격 요건에 대해 알려줘",
      "Answer": "미래융합대학 장학금은 직전학기 평점평균4.0이상인 학생을 대상으로 당해 학기 수업료 1/3을 지원하는 제도입니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8129/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 장학금 규정",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8128/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 장학금",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8128/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 수강신청 규정",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8128/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 취업정보에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/8120/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGYmJzJTJGZmNjb2xsZWdlJTJGMjAzOSUyRmFydGNsTGlzdC5kbyUzRmJic0NsU2VxJTNEMTE2OSUyNmJic09wZW5XcmRTZXElM0QlMjZpc1ZpZXdNaW5lJTNEZmFsc2UlMjZzcmNoQ29sdW1uJTNEc2olMjZzcmNoV3JkJTNEJTI2"
    },
    {
      "Question": "미래융합학습지원센터",
      "Answer": "미래융합학습지원센터는 성인학습자의 학습역량 강화와 일·학습 병행의 수월성을 위해 다양한 맞춤형 서비스를 지원하는 센터입니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/10183/subview.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 관련 기관",
      "Answer": "관련기관으로는 미래융합학습지원센터로 성인학습자의 학습역량 강화와 일·학습 병행의 수월성을 위해 다양한 맞춤형 서비스를 지원하는 센터입니다.",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/10183/subview.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "예술체육대학은 지식정보화 사회와 세계화 시대가 필요로 하는 문화예술 및 스포츠 전문인력 양성을 목표로 하는 대학입니다.",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/9499/subview.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "예술체육대학에는 조형예술학과, 디자인융합학과, 스포츠과학과 등의 학과가 존재하고 있습니다.",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/9503/subview.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학에는 어떤 교수님들이 계셔?",
      "Answer": "예술체육대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/9514/subview.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학에는 어떤 연구소가 있어?",
      "Answer": "예술체육대학에는 스포츠아트 융합연구소가 존재하며, 삶의 질 향상에 대한 체계적인 연구를 스포츠와 예술을 통해 수행함으로써 인하대의 연구역량 제고 및 사회 문제 해결에 기여하고 있습니다.",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/9531/subview.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학에는 어떤 연구기관이 있어?",
      "Answer": "예술체육대학에는 스포츠아트 융합연구소가 존재하며, 삶의 질 향상에 대한 체계적인 연구를 스포츠와 예술을 통해 수행함으로써 인하대의 연구역량 제고 및 사회 문제 해결에 기여하고 있습니다.",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/9531/subview.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학에는 어떤 동아리가 있어?",
      "Answer": "예술체육대학에는 대학특성에 걸맞은 여러 동아리가 존재하며 각 내용은 대학홈페이지 학생활동에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/9581/subview.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학 취업 관련 정보를 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 이곳에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/9518/subview.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "바이오시스템대학은 바이오 관련 학과의 상호 연계 교육으로 창의적이고 융합적인 바이오 산업의 인재 양성을 목표로 하는 대학입니다.",
      "url": "https://biosyst.inha.ac.kr/biosyst/14970/subview.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "바이오시스템대학에는 생명공학과, 생명과학과, 바이오제약공학과가 있습니다.",
      "url": "https://biosyst.inha.ac.kr/biosyst/14974/subview.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템대학에는 어떤 교수님들이 계셔?",
      "Answer": "바이오시스템대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://biosyst.inha.ac.kr/biosyst/14985/subview.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템대학 소모임에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용에 관해 공식적으로 명시된 정보가 존재하지 않습니다.",
      "url": "https://biosyst.inha.ac.kr/biosyst/14987/subview.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템대학에는 어떤 소모임이 있어?",
      "Answer": "해당 내용에 관해 공식적으로 명시된 정보가 존재하지 않습니다.",
      "url": "https://biosyst.inha.ac.kr/biosyst/14987/subview.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템대학 동아리",
      "Answer": "해당 내용에 관해 공식적으로 명시된 정보가 존재하지 않습니다.",
      "url": "https://biosyst.inha.ac.kr/biosyst/14994/subview.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템대학에는 어떤 동아리가 있어?",
      "Answer": "해당 내용에 관해 공식적으로 명시된 정보가 존재하지 않습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학에 대해 알려줘",
      "Answer": "소프트웨어융합대학은 4차 산업혁명 시대의 필수 인재상인 미래융합형 인재 양성 체계 구축을 위해 설립된 대학입니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/2951/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학의 설립 목표가 뭐야?",
      "Answer": "소프트웨어융합대학은 첨단융합 인재 양성, SW융합 인재 양성, 융합리더 인재 양성을 위해 설립되었습니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/2951/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학에는 어떤 학과가 있어?",
      "Answer": "소프트웨어융합대학에는 컴퓨터공학과, 인공지능공학과, 데이터사이언스학과 등이 있습니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/2955/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학에는 어떤 교수님들이 있어?",
      "Answer": "소프트웨어융합대학은 훌륭하신 교수님들이 각 학과를 운영하고 계시며 관련 내용은 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/2956/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학 행정조직에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/2966/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학 입시정보에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/2976/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학 입시 관련 정보가 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/2976/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합공학연계전공에 대해 알려줘",
      "Answer": "해당 내용은 홈페이지에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/5128/subview.do"
    },
    {
      "Question": "교환학생 가면 한 학기 늦어져?",
      "Answer": "네, 보통 교환학생을 가면 해당 학기에 들어야 할 필수전공을 놓치기에(다음학기에 들을 수 있으면 예외) 졸업이 한 학기 늦어지는 경우가 대부분입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교환학생 가면 늦게 졸업해?",
      "Answer": "네, 보통 교환학생을 가면 해당 학기에 들어야 할 필수전공을 놓치기에(다음학기에 들을 수 있으면 예외) 졸업이 한 학기 늦어지는 경우가 대부분입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 프로그램 - IIT장기연수프로그램",
      "Answer": "미국 IIT (일리노이공과대) 내 경영대학(Stuart School of Business)에서 제공하는 전공수업과 어학수업으로 구성된 맞춤형 프로그램. 파견기간 : 1개학기.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 프로그램 - 복수학위",
      "Answer": "우리대학과 해외 자매대학에서 수학 후(2+2년) 양쪽 대학의 학위를 모두 취득할 수 있는 제도(미국 IIT와 복수학위제도 시행 중). 파견 기간 : 4개학기",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 프로그램 - 해외지역연구(해지연)",
      "Answer": "하계/동계방학 중 해외대학에 파견되어 어학연수 및 현지 문화 체험을 동시에 할 수 있는 단기 프로그램. 파견기간 : 2주",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해외지역연구(해지연)",
      "Answer": "하계/동계방학 중 해외대학에 파견되어 어학연수 및 현지 문화 체험을 동시에 할 수 있는 단기 프로그램.\n파견기간 : 2주. 모집시기 : 5월/10월",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해지연 파견대학 및 선발인원",
      "Answer": "매학기 초 국제처 홈페이지 공지 (중국어, 영어, 일본어 등 언어권역별로 선정)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해지연 참가비용",
      "Answer": "학교 지원분 : 프로그램 참가비(수업료, 현장방문비용, 숙소비용 등) 일부.\n학생 자비부담분 : 프로그램 참가비 중 개인부담분 및 기타 경비(왕복항공료, 여행자보험, 여권 및 비자신청비, 식비, 개인경비 등)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해지연 학생모집 및 선발절차",
      "Answer": "선발공고 확인(국제처 홈페이지)->지원서 제출 및 참가비 납부(국제교류팀)->합격자 결정/발표",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해지연 학점인정",
      "Answer": "계절학기 교양선택 과목으로 인정(P/F제도, 인정과목 및 학점은 프로그램별로 상이함)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 장기프로그램 종류",
      "Answer": "교환학생/기타연수/복수학위",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 프로그램 - 교환학생",
      "Answer": "해외 자매대학에 파견되어 정규학기 전공과목 또는 교양과목을 공부하는 프로그램. 파견기간 :1~2개학기. 모집시기 : 3월초/9월초",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 프로그램 - 복수학위",
      "Answer": "우리대학과 해외 자매대학에서 수학 후(2+2년) 양쪽 대학의 학위를 모두 취득할 수 있는 제도(미국 IIT와 복수학위제도 시행 중).\n파견기간:4개학기. 모집시기 : 3월초/9월초",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해지연 지원자격",
      "Answer": "본교 학부 재학생 (졸업예정자, 대학원생, 휴학생 제외).본교 학부 학위과정 외국인학생 지원 가능 (단, 본인 국적과 동일한 국가 소재 대학 프로그램 지원 불가)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 장기프로그램 지원자격",
      "Answer": "본교에서 1년 이상 수학하고 32학점이상을 취득한 학생. 해외대학에서 요구하는 공인어학성적 최저점수 이상 취득.소속학부(학과)의 파견 허락을 받은 자(지원서에 학과장 날인 필수)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 장기프로그램 선발기준",
      "Answer": "전학년 평점평균(40%) 신청학점 기준(F포함) 평점. 어학성적(30%) 공인어학성적으로 대체(영어, 일본어권), 중국어권은 별도시험 실시. 수학계획서 평가(30%)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 수업료",
      "Answer": "미주권 - 대부분 해외대학 납부. 유럽권 - 본교납부. 중국권 - 본교납부. 기타 아시아권 - 본교납부.\n그러나 대학별로 상이할수 있으니 직접 확인해 보시기 바랍니다. 관련 링크 : https://www.inha.ac.kr/kr/1311/subview.do",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학교에서 하고 있는 국제교류 프로그램에 대해 알려줘",
      "Answer": "네. 현재 인하대학교에서는 단기 프로그램으로 어학연수, 문화체험 등을, 장기 프로그램으로 교환학생을 지원하고 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1310/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교에서 하고있는 국제교류 사업에 대해 알려줘",
      "Answer": "네. 현재 인하대학교에서는 단기 프로그램으로 어학연수, 문화체험 등을, 장기 프로그램으로 교환학생을 지원하고 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1310/subview.do"
    },
    {
      "Question": "어학연수할 대학이 있을까?",
      "Answer": "인하대학교에서는 국제교류학생 프로그램 중 단기프로그램으로 어학연수, 문화체험 등을 지원하고 있으며 매년 지원가능한 대학이 달라지니 국제처홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1312/subview.do"
    },
    {
      "Question": "어학연수",
      "Answer": "인하대학교에서는 국제교류학생 프로그램 중 단기프로그램으로 어학연수, 문화체험 등을 지원하고 있으며 매년 지원가능한 대학이 달라지니 국제처홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1312/subview.do"
    },
    {
      "Question": "어학연수는 어디서 신청하지?",
      "Answer": "인하대학교에서는 국제교류학생 프로그램 중 단기프로그램으로 어학연수, 문화체험 등을 지원하고 있으며 매년 지원가능한 대학이 달라지니 국제처홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1312/subview.do"
    },
    {
      "Question": "어학연수 하고 싶은데 관련 정보 있어?",
      "Answer": "인하대학교에서는 국제교류학생 프로그램 중 단기프로그램으로 어학연수, 문화체험 등을 지원하고 있으며 매년 지원가능한 대학이 달라지니 국제처홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해외대학 학점인정 제도",
      "Answer": "네. 전공과목 또는 교양과목으로 인정되며 전공필수과목인 경우 소속학부에서 심의하여 대체 인정됩니다. 다만 교양필수 및 교직과목은 인정이 불가능합니다. 취득한 학저은 그대로 기제됩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1317/subview.do"
    },
    {
      "Question": "해외대학 학점도 인정이 가능할까?",
      "Answer": "네. 전공과목 또는 교양과목으로 인정되며 전공필수과목인 경우 소속학부에서 심의하여 대체 인정됩니다. 다만 교양필수 및 교직과목은 인정이 불가능합니다. 취득한 학저은 그대로 기제됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해외대학 목록에 대해 알려줘",
      "Answer": "인하대학교의 대표적인 해외대학으로는 타슈겐트 인하대학교가 있지만, 교환학생 등을 목적으로 묻는 것이라면 지원가능한 해외대학을 묻는 것으로 바꿔주세요.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1315/subview.do"
    },
    {
      "Question": "타슈겐트 인하대학교에 대해 알려줘",
      "Answer": "타슈겐트 인하대학교는 우즈베키스탄 대통령의 강력한 의지로 우리나라 선진 IT기술을 자국민에게 교육하기 위해 수도 Tashkent에 설립한 IT 전문교육기관입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제교류학생으로 지원가능한 해외대학으로는 어디가 있어?",
      "Answer": "국제교류 프로그램으로 지원가능한 해외 대학은 매년 상이하며, 해당 내용은 국제처 홈페이지 overeas partners(url : https://eng.inha.ac.kr/eng/3727/subview.do)에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "지원가능한 해외대학으로는 어디가 있어?",
      "Answer": "국제교류 프로그램으로 지원가능한 해외 대학은 매년 상이하며, 해당 내용은 국제처 홈페이지 overeas partners(url : https://eng.inha.ac.kr/eng/3727/subview.do)에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교환학생 관련된 다른사람 정보가 있을까?",
      "Answer": "네, 학교는 교환학생 체험기라는 교환학생 프로그램을 체험한 학생들의 경험을 모아두고 있습니다. 인하대학교 국제처 해외파견에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교환학생을 체험한 사람의 정보가 있을까?",
      "Answer": "네, 학교는 교환학생 체험기라는 교환학생 프로그램을 체험한 학생들의 경험을 모아두고 있습니다. 인하대학교 국제처 해외파견에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://internationalcenter.inha.ac.kr/internationalcenter/10000/subview.do"
    },
    {
      "Question": "해외대학에 대한 정보",
      "Answer": "학교에서는 국제교류학생 프로그램을 체험한 학생들이 체험한 학교의 정보를 보관하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "지원가능한 해외대학에 대한 정보",
      "Answer": "학교에서는 국제교류학생 프로그램을 체험한 학생들이 체험한 학교의 정보를 보관하고 있습니다.",
      "url": "https://internationalcenter.inha.ac.kr/internationalcenter/9999/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국제교류학생 프로그램과 관련된 학교에 대한 정보를 알 수 있을까?",
      "Answer": "학교에서는 국제교류학생 프로그램을 체험한 학생들이 체험한 학교의 정보를 보관하고 있습니다.",
      "url": "https://internationalcenter.inha.ac.kr/internationalcenter/9999/subview.do"
    },
    {
      "Question": "평생교육원에 대해 알려줘",
      "Answer": "평생교육원은 교육은 특정세대에만 필요한 것이 아니라, 삶 전반에 걸친 평생학습 개념으로 접근해야 한다는 생각에 따라, 일 때문에 학습이 이뤄지지 못하는 상황을 막고 배움의 길을 오랫동안 걸을 수 있도록 돕기 위해 만들어졌습니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/8316/subview.do"
    },
    {
      "Question": "평생교육원에서는 뭘 배울 수 있어?",
      "Answer": "평생교육원에서는 현재 국가자격증, 민간자격증, 대평교협자격증, 전문교육과정을 지원하고 있습니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/9585/subview.do"
    },
    {
      "Question": "평생교육원에서 지원하는 프로그램에 대해 알려 줘",
      "Answer": "평생교육원에서는 현재 국가자격증, 민간자격증, 대평교협자격증, 전문교육과정을 지원하고 있습니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/9585/subview.do"
    },
    {
      "Question": "평생교육원에서 프로그램",
      "Answer": "평생교육원에서는 현재 국가자격증, 민간자격증, 대평교협자격증, 전문교육과정을 지원하고 있습니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/9585/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학점은행제",
      "Answer": "학점은행제는 학교에서 뿐만 아니라 학교 밖에서 이뤄지는 다양한 형태의 학습 및 자격을 학점으로 인정받을 수 있도록 하고, 학점이 누적되어 일정 기준을 충족하면 학위취득을 가능하게 함으로써 궁극적으로 열린 학습사회, 평생학습사회를 구현하기 위한 제도입니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/8332/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학점은행제는 어떻게 신청하지?",
      "Answer": "국가평생교육진흥원에 등록하는 절차가 필요하며 제출서류는 국가평생교육진흥원 학점은행제 홈페이지 안내 참조, 수수료 4천원이 필요합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학점은행제 신청 방법",
      "Answer": "국가평생교육진흥원에 등록하는 절차가 필요하며 제출서류는 국가평생교육진흥원 학점은행제 홈페이지 안내 참조, 수수료 4천원이 필요합니다. 인하대학교 학점인증제에 관한 정보는 평생교육원 홈페이지에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/8332/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학점은행제로 몇 학점까지 들을 수 있어?",
      "Answer": "학점은행제는 학기당 최대 24학점, 연간 최대 42학점까지만 인정하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학점은행제로 최대 몇 학점까지 들을 수 있어?",
      "Answer": "학점은행제는 학기당 최대 24학점, 연간 최대 42학점까지만 인정하고 있습니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/8332/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학점은행제 학점 제한",
      "Answer": "학점은행제는 학기당 최대 24학점, 연간 최대 42학점까지만 인정하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학점인증제 학습비 반환 기준",
      "Answer": "해당 내용은 평생교육워 홈페이지에서 확인하시기 바랍니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/8332/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학점은행제 관련 부서 전화번호좀 알려줘",
      "Answer": "국가평생교육진흥원 : 서울시 중구 청계천로 14(무교동 77번지) / ☏ 1600-0400. 학교 문의 : 032-860-8293",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인천시민대학",
      "Answer": "청년 시민에게 필요한 미래기술 분야와 창업과 관련한 경제분야, 시대의 중심으로서 갖춰야 하는 소양 함양을 위한 인문철학분야의 교과목을 제공하기 위해 만들어진 대학입니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/14526/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인천시민대학 관련 정보가 있을까?",
      "Answer": "관련된 내용이 부실하여 홈페이지에서 찾아보시는 것을 추천드립니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인천 여성리더 아카데미",
      "Answer": "래를 선도할 각 분야의 전문여성을 발굴하여, 인천 시정에 대한 이해 증진과 여성리더들에게 심층적 자기계발 및 전문교육 기회를 제공하고자 합니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/8387/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인천 여성리더 아카데미에 관한 정보를 알려줘",
      "Answer": "래를 선도할 각 분야의 전문여성을 발굴하여, 인천 시정에 대한 이해 증진과 여성리더들에게 심층적 자기계발 및 전문교육 기회를 제공하고자 합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교내 어학관련 프로그램",
      "Answer": "학교에서는 어학과정이라는 언어능력 향상과 국제 이해력을 증가시키는 프로그램을 진행하고 있습니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/15307/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교에서 주관하는 어학 관련 프로그램이 있을까?",
      "Answer": "학교에서는 어학과정이라는 언어능력 향상과 국제 이해력을 증가시키는 프로그램을 진행하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "재학생 대상 어학관련 프로그램이 있을까?",
      "Answer": "학교에서는 어학과정이라는 언어능력 향상과 국제 이해력을 증가시키는 프로그램을 진행하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "평생교육원 등록 방법에 대해 알려 줘",
      "Answer": "자세한 내용은 이곳에서 확인하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "https://conedu.inha.ac.kr/conedu/8330/subview.do"
    },
    {
      "Question": "과학영재교육센터가 뭐야?",
      "Answer": "과학영재교육센터는 우리나라 과학 기술계를 이끌어갈 동량을 육성하기 위하여 인하대학교의 재정 지원에 의해 설립되었습니다.",
      "url": "https://gifted.inha.ac.kr/gifted/13863/subview.do"
    },
    {
      "Question": "과학영재교육센터는 어떤 식으로 운영이 돼?",
      "Answer": "해당 내용은 센터 운영방안 동영상을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://gifted.inha.ac.kr/gifted/12650/subview.do"
    },
    {
      "Question": "언어교육원",
      "Answer": "외국학생들을 위해 학교, 나아가 한국에 더 잘 적응하기 위해 설립된 교육지원센터이다.",
      "url": "https://ltc.inha.ac.kr/ltc/11193/subview.do"
    },
    {
      "Question": "언어교육원에선 뭘 배워?",
      "Answer": "외국학생들을 위해 학교, 나아가 한국에 더 잘 적응하기 위해 설립된 교육지원센터이다.",
      "url": "https://ltc.inha.ac.kr/ltc/11193/subview.do"
    },
    {
      "Question": "언어교육원 대상자",
      "Answer": "외국학생들을 위해 학교, 나아가 한국에 더 잘 적응하기 위해 설립된 교육지원센터이다.",
      "url": "https://ltc.inha.ac.kr/ltc/11193/subview.do"
    },
    {
      "Question": "문화예술교육원에서는 무엇을 배워?",
      "Answer": "문화예술교육사를 배웁니다. 자세한 내용은 홈페이지 참조하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "http://arte.inha.ac.kr/info_course/course_info01.aspx"
    },
    {
      "Question": "문화예술교육원",
      "Answer": "인문·예술적 소양을 지닌 문제해결 능력이 강화된 통합적이고 가치지향적인 교육에 중점을 두어 전문예술경영능력을 신장시키는데 초점을 둔 교육원이다.",
      "url": "http://arte.inha.ac.kr/info_about/introduce02.aspx"
    },
    {
      "Question": "문화예술교육원 등록을 어떻게 해?",
      "Answer": "소정 신청기간에 인터넷 접수를 통해 가능하며 법령에 정한 2급 문화예술교육사 등급별 자격요건과 교육과정을 충분히 숙지하신 후 수강신청해야 합니다. 자세한 내용은 홈페이지를 참고하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "http://arte.inha.ac.kr/info_request/request_info02.aspx"
    },
    {
      "Question": "문화예술교육원 수강 신청 어떻게 해?",
      "Answer": "소정 신청기간에 인터넷 접수를 통해 가능하며 법령에 정한 2급 문화예술교육사 등급별 자격요건과 교육과정을 충분히 숙지하신 후 수강신청해야 합니다. 자세한 내용은 홈페이지를 참고하시는 것을 추천드립니다.",
      "url": "http://arte.inha.ac.kr/info_request/request_info02.aspx"
    },
    {
      "Question": "Scholarship",
      "Answer": "scholarship notice page : ",
      "url": "https://internationalcenter.inha.ac.kr/internationalcenter/9987/subview.do"
    },
    {
      "Question": "진로에 대해 상담할 곳이 있어?",
      "Answer": "네, 인하대학교 학생진로설계포털시스템에서는 학생들의 진로 설정에 돕고자 상담 프로그램을 진행하고 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/utils/counsel.aspx"
    },
    {
      "Question": "학생진로설계포털시스템",
      "Answer": "네, 인하대학교 학생진로설계포털시스템에서는 학생들의 진로 설정에 돕고자 상담 프로그램을 진행하고 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/utils/counsel.aspx"
    },
    {
      "Question": "학생진로설계포털",
      "Answer": "네, 인하대학교 학생진로설계포털시스템에서는 학생들의 진로 설정에 돕고자 상담 프로그램을 진행하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학과와 관련된 직업을 알고 싶어",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/searchoccupation/"
    },
    {
      "Question": "전공과 관련된 직업을 알고 싶어",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/searchoccupation/"
    },
    {
      "Question": "학과와 관련된 직업에 대한 사이트가 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/searchoccupation/"
    },
    {
      "Question": "전공과 관련된 직업에 대한 사이트가 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/searchoccupation/"
    },
    {
      "Question": "학과와 관련된 기업을 알고 싶어",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/company/"
    },
    {
      "Question": "전공과 관련된 기업을 알고 싶어",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/company/"
    },
    {
      "Question": "학과와 관련된 기업에 대한 사이트가 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/company/"
    },
    {
      "Question": "졸업 후 갈수있는 기업 정보가 있을까?",
      "Answer": "해당 내용은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/plan/company/"
    },
    {
      "Question": "진로 상담",
      "Answer": "진로에 대한 여러 상담은 학생진로설계포털시스템에서 받으실 수 있으며, 로그인 하신 후 찾아보시길 바랍니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/counsel/info.aspx"
    },
    {
      "Question": "취업 정보",
      "Answer": "취업 구인 정보 등은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/bbs/briefingsession/"
    },
    {
      "Question": "취업 관련 정보 얻을 수 있을까?",
      "Answer": "취업 구인 정보 등은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "취업 관련 정보 사이트",
      "Answer": "취업 구인 정보 등은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/bbs/briefingsession/"
    },
    {
      "Question": "취업 교육 관련 정보는 어디서 얻을 수 있어?",
      "Answer": "취업 교육 정보 등은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/bbs/jobevent/"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 주관 취업 교육프로그램",
      "Answer": "취업 교육 정보 등은 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 채용 관련 정보",
      "Answer": "취업과 채용에 대한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/jobs/normal/"
    },
    {
      "Question": "산업체인턴십",
      "Answer": "산업체인턴십에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/jobs/internship/"
    },
    {
      "Question": "인하대학교에서 인턴체험 가능한 산업체로는 어디가 있어?",
      "Answer": "산업체인턴십에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/jobs/internship/"
    },
    {
      "Question": "인하대학교에서 인턴 체험 가능한 곳은 어디가 있어?",
      "Answer": "산업체인턴십에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "취업 관련 아르바이트",
      "Answer": "아르바이트에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/jobs/alba/"
    },
    {
      "Question": "취업 관련 아르바이트 모집하는 곳 있어?",
      "Answer": "아르바이트에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "취업 관련 아르바이트 추천",
      "Answer": "아르바이트에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/jobs/alba/"
    },
    {
      "Question": "취업 후기",
      "Answer": "취업 후기에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/bbs/bbslist.aspx?boardid=14"
    },
    {
      "Question": "취업한 사람 중에 취업 후기에 대한 정보 얻을 수 있어?",
      "Answer": "취업 후기에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://job.inha.ac.kr/bbs/bbslist.aspx?boardid=14"
    },
    {
      "Question": "취업 후기 관련 정보",
      "Answer": "취업 후기에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "취업 후기 정보",
      "Answer": "취업 후기에 관한 정보는 학생진로설계포털시스템에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 설립이념, 창학이념, 교육목표",
      "answer": "인하대학교는 1954년 보국부당, 민족번영의 염원으로 개교하여 창의, 근면, 봉사의 창학정신을 구현하기 위한 인격도야, 진리탐구, 사회봉사의 3대교육 이념을 표방하고 있다. 이는 교훈 眞과 함께 연구하는 대학으로서의 참된 인간 수련을 통하여 국가와 인류사회 발전에 공헌하려는 의욕적 자세와 세계로 웅비하는 발전 「仁荷」의 의지 및 진리 탐구를 위한 학문에의 열정을 집약한 것이다. 위의 이념을 기초로 우리 대학은 인격을 도야하고, 건전한 사상을 함양하는 동시에 심오한 학술이론과 그 응용방법을 연구, 교수하여 국가와 인류사회발전에 공헌할 수 있는 지도적 인재양성을 교육목적으로 두고 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/933/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 창학이념이 어떻게 돼?",
      "answer": "인하대학교는 1954년 보국부당, 민족번영의 염원으로 개교하여 창의, 근면, 봉사의 창학정신을 구현하기 위한 인격도야, 진리탐구, 사회봉사의 3대교육 이념을 표방하고 있다. 이는 교훈 眞과 함께 연구하는 대학으로서의 참된 인간 수련을 통하여 국가와 인류사회 발전에 공헌하려는 의욕적 자세와 세계로 웅비하는 발전 「仁荷」의 의지 및 진리 탐구를 위한 학문에의 열정을 집약한 것이다. 위의 이념을 기초로 우리 대학은 인격을 도야하고, 건전한 사상을 함양하는 동시에 심오한 학술이론과 그 응용방법을 연구, 교수하여 국가와 인류사회발전에 공헌할 수 있는 지도적 인재양성을 교육목적으로 두고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 교육목표가 뭐야?",
      "answer": "인하대학교는 1954년 보국부당, 민족번영의 염원으로 개교하여 창의, 근면, 봉사의 창학정신을 구현하기 위한 인격도야, 진리탐구, 사회봉사의 3대교육 이념을 표방하고 있다. 이는 교훈 眞과 함께 연구하는 대학으로서의 참된 인간 수련을 통하여 국가와 인류사회 발전에 공헌하려는 의욕적 자세와 세계로 웅비하는 발전 「仁荷」의 의지 및 진리 탐구를 위한 학문에의 열정을 집약한 것이다. 위의 이념을 기초로 우리 대학은 인격을 도야하고, 건전한 사상을 함양하는 동시에 심오한 학술이론과 그 응용방법을 연구, 교수하여 국가와 인류사회발전에 공헌할 수 있는 지도적 인재양성을 교육목적으로 두고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 창학정신은?",
      "answer": "창의, 근면, 봉사",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 이념은?",
      "answer": "인격도야, 진리탐구, 사회봉사",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 설립 목적은?",
      "answer": "인격을 도야하고 건전한 사상을 함양하는 동시에 심오한 학술이론과 그 응용방법을 연구, 교수하여 국가와 인류사회발전에 공헌할 수 있는 지도자적 인재양성",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/933/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 교육목표가 뭐야?",
      "answer": "올바른 사고판단을 바탕으로 인류복지에 기여하는 인재를 육성, 실천적 진리탐구를 통하여 세계적 안목을 갖춘 창의도전의 인재를 육성, 보편적 세계관을 바탕으로 국가와 민족의 공동체적 선(善)을 추구하는 지도력을 갖춘 인재를 육성",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 인재상이 뭐야?",
      "answer": "참(眞)인재, 자기형성人, 창의도전人, 나눔실천人",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교가 꿈꾸는 인재상은?",
      "answer": "참(眞)인재, 자기형성人, 창의도전人, 나눔실천人",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교가 추구하는 핵심역량은",
      "answer": "자율책임 · 의사소통 · 창의사고 · 지식활용 · 공감협동 · 글로벌",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하비전",
      "answer": "신뢰와 혁신으로 미래 사회를 선도하는 인하대학교",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/934/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 비전이 뭐야?",
      "answer": "인하대학교는 신뢰와 혁신으로 미래 사회를 선도하는 것을 꿈꾸며 30개의 추진과제를 가지고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하비전 목표",
      "answer": "교육/연구/산학협력 체계 확립, 대학인프라 정비, 재정건전성 확보, 소통과 사회기여",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/934/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 임원 현황",
      "answer": "이사장\t현정택\t1949\t전)대외경제정책연구원장\t2021.04.04. ~ 2025.04.03., 이사\t조원태\t1976\t대한항공 대표이사 회장\t2020.10.14. ~ 2024.10.13., 이사\t조명우\t1960\t인하대학교 총장\t2023.01.27. ~ 2027.01.26., 이사\t허희영\t1957\t한국항공대학교 총장\t2022.03.11. ~ 2026.03.10., 이사\t박기찬\t1955\t인하대학교 명예교수\t2021.02.04. ~ 2025.02.03., 이사\t김광재\t1961\t포항공대 교수\t2021.12.21. ~ 2025.12.20. , 이사\t유재만\t1963\t법무법인 광장 변호사\t2021.12.21. ~ 2025.12.20. , 이사\t유승남\t1965\t법무법인 화우 변호사\t2020.07.03. ~ 2024.07.02. , 이사\t서용원\t1949\t전)한진 대표이사\t2021.07.01. ~ 2025.06.30., 이사\t류경표\t1964\t한진칼 대표이사\t2021.12.03. ~ 2025.12.02., 이사\t이수근\t1960\t한국공항 대표이사\t2020.10.14. ~ 2024.10.13., 이사\t박인채\t1959\t학교법인 정은학원 감사\t2024.03.18. ~ 2028.03.17., 이사\t이화석\t1957\t정석인하학원 상임이사\t2021.04.24. ~ 2025.04.23., 이사\t조성배\t1963\t대한항공 전무\t2022.06.15. ~ 2026.06.14., 이사\t김성찬\t1963\t인하공업전문대학 총장\t2023.11.01. ~ 2027.10.31., 감사\t배홍기\t1962\t서현회계법인 대표\t2023.08.20. ~ 2026.08.19., 감사\t이성기\t1977\t한진칼 감사팀장\t2024.02.04. ~ 2027.02.03.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/936/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교의 이사회는 어떻게 돼?",
      "answer": "인하대학교는 1명의 이사장과 여러 명의 이사진으로 구성되어 인하비전을 목표로 노력하고 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/936/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 총장 인사말",
      "answer": "인하대학교의 조명우 총장님은 다음과 같은 말을 했습니다. 인하대학교는 1954년 하와이 교포 이주 50주년 기념사업으로 “동양의 MIT”를 지향하며, 인격도야, 진리탐구, 사회봉사라는 창학이념으로 설립되었습니다. 그 후, 한진그룹 창업자이신 故 조중훈 이사장님의 “바다로, 하늘로” 라는 개척정신에 힘입어 대한민국은 물론 외국학생들도 유학하고 싶은 명문대학으로 우뚝 서게 되었습니다. 그 동안 인하에서 배출한 인재들은 세계에서 최빈국이던 한국이 세계 선진경제대국으로 성장하는 데 많은 기여를 해 왔습니다. 앞으로도 인하는 대한민국의 미래를 개척해 나갈 글로벌 인재를 육성하는 데 앞장 설 것입니다. 이를 위하여 기초 교육의 내실화, 융합체험 교육 활성화를 통한 인하 교육 혁신(Innovation), 우수교수 초빙과 교수역량 강화, 그리고 더욱 적극적이고 능동적 사회적 기여를 통하여 국민들로부터 사랑받는 인하가 되도록 노력하겠습니다. 인하대학교를 혁신하여 참(眞)된 명문 사학으로 거듭나고자 하는 의지를 믿고 사랑해주시기 바랍니다. 감사합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/938/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 총장 프로필",
      "answer": "인하대학교 총장, 1960년 5월 23일 출생, 1983년 서울대학교 기계설계 학사 학위 취득, 1985년 서울대학교 대학원 기계설계 석사 학위 취득, 1992년 Univ. of Illinois Chicago CAD/CAM 공학박사(Ph.D) 취득",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/939/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 역대총장 목록이 어떻게 돼?",
      "answer": "인하대학교는 여러 명의 총장들이 엮임하였으며 현재는 조명우 총장님이 인하대를 이끌고 계십니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/940/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 기구표",
      "answer": "인하대학교는 학교 운영을 위한 기구가 세분화되어 운영되고 있습니다. 자세한 내용은 url을 참고해주세요.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/941/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교는 취업률이 어떻게 돼?",
      "answer": "다음은 인하대학교가 수집한 취업협황입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/942/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 학생들의 취업률을 알려 줘",
      "answer": "다음은 인하대학교가 수집한 취업협황입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/942/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교 규정에 대해 알려줘",
      "answer": "인하대학교가 학칙은 대학현황 홈페이지 에서 알 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/943/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학칙에 대해 알려 줘",
      "answer": "인하대학교가 학칙은 대학현황 홈페이지 에서 알 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/943/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교 예산이 어떻게 쓰이고 있는지 알 수 있을까?",
      "answer": "학교 예산 관련 내용은 학교 대학현황 홈페이지에서 알 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/943/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교 예산과 관련된 곳 좀 알려줘",
      "answer": "학교 예산 관련 내용은 학교 대학현황 홈페이지에서 알 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 발자취",
      "answer": "'인하'라는 이름은 인하대가 인천에 위치하고, 당시 하와이 교포들의 도움을 기념하는 역사적 의미에 따라 인천의 ‘인(仁)’, 하와이의 ‘하(荷)’에서 유래했다. 지난날 본교는 6·25의 와중이던 1952년 하와이 교포 이주 50주년 기념사업으로 뒤떨어진 우리나라의 공업 수준을 향상시키기 위하여 당시 대통령이던 이승만 박사의 발의로 출범하게 되었다. 학교 설립에 필요한 재원으로는 하와이 교포의 2세 교육을 위하여 이승만 박사가 설립 운영하였던 한인기독학원(Korea Christian Institute)을 처분한 대금과, 하와이 교포들의 정성어린 성금, 그리고 국내 유지의 성금 및 국고 보조 등을 기금으로 하고, 인천시로부터 교지를 기증받아 1954년 2월 ‘재단법인 인하학원’의 설립을 봄으로써 동년 4월 24일 인하공과대학으로 역사적인 개교를 하였다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/945/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교에는 어떤 일이 있었어?",
      "answer": "'인하'라는 이름은 인하대가 인천에 위치하고, 당시 하와이 교포들의 도움을 기념하는 역사적 의미에 따라 인천의 ‘인(仁)’, 하와이의 ‘하(荷)’에서 유래했다. 지난날 본교는 6·25의 와중이던 1952년 하와이 교포 이주 50주년 기념사업으로 뒤떨어진 우리나라의 공업 수준을 향상시키기 위하여 당시 대통령이던 이승만 박사의 발의로 출범하게 되었다. 학교 설립에 필요한 재원으로는 하와이 교포의 2세 교육을 위하여 이승만 박사가 설립 운영하였던 한인기독학원(Korea Christian Institute)을 처분한 대금과, 하와이 교포들의 정성어린 성금, 그리고 국내 유지의 성금 및 국고 보조 등을 기금으로 하고, 인천시로부터 교지를 기증받아 1954년 2월 ‘재단법인 인하학원’의 설립을 봄으로써 동년 4월 24일 인하공과대학으로 역사적인 개교를 하였다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교는 어떻게 지내왔지?",
      "answer": "'인하'라는 이름은 인하대가 인천에 위치하고, 당시 하와이 교포들의 도움을 기념하는 역사적 의미에 따라 인천의 ‘인(仁)’, 하와이의 ‘하(荷)’에서 유래했다. 지난날 본교는 6·25의 와중이던 1952년 하와이 교포 이주 50주년 기념사업으로 뒤떨어진 우리나라의 공업 수준을 향상시키기 위하여 당시 대통령이던 이승만 박사의 발의로 출범하게 되었다. 학교 설립에 필요한 재원으로는 하와이 교포의 2세 교육을 위하여 이승만 박사가 설립 운영하였던 한인기독학원(Korea Christian Institute)을 처분한 대금과, 하와이 교포들의 정성어린 성금, 그리고 국내 유지의 성금 및 국고 보조 등을 기금으로 하고, 인천시로부터 교지를 기증받아 1954년 2월 ‘재단법인 인하학원’의 설립을 봄으로써 동년 4월 24일 인하공과대학으로 역사적인 개교를 하였다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 연혁에 대해 알려줘",
      "answer": "인하대학교 연혁은 학교 홈페이지 발자취에서 확인하실 수 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/946/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 심볼마크",
      "answer": "전체 외형은 대학을 상징하는 방패(眞理 수호) 모양을 변형한 것으로 위쪽의 순결을 의미하는 흰색 仁은 仁荷의 <仁>을 형상화 하였고, 아래의 흰색 숫자는 본 대학의 개교년도를 나타내었다. 배경색으로 쓰인 하늘색과 짙은 청색은 하늘과 바다를 지향하는 인하의 무한한 비상(飛翔)과 발전(發展)을 상징하며, 청색의 바다는 또한 성실(誠實), 이지(理智), 심원(深遠)을 내포한다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1828/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 엠블럼",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 인하상징에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1829/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 개교기념 엠블럼",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 인하상징에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1830/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 커뮤니케이션 로고",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 인하상징에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1832/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교에는 어떤 상징물이 있어?",
      "answer": "인하대학교에는 비룡탕, 참, 교기라는 상징물이 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1832/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 상징물 비룡탑",
      "answer": "우리 인하대학교의 상징 ‘비룡(飛龍)’은 대학 소재지인 용현동(龍現洞)의 옛 지명 용정리(龍亭理) 비룡동(飛龍洞)에서 유래한다. ‘비룡’은 영웅이 때를 얻어 권세를 누린다는 ‘비룡승운(飛龍乘雲)’의 의미와 같이 우리 대학이 영재를 배출하여 유능한 지도자로서의 인재를 육성하겠다는 의지를 담고 있다. 전통적으로 용(龍)은 웅비의 기상을 나타내는 동적이며 적극적인 전설 속 4령(四靈)의 하나로 전해져 왔다. 이를 바탕으로 개교 20주년을 맞은 1974년 6월, 개방적인 모습으로 포용력을 지니고 기개세(氣蓋世)하는 비룡을 우리 대학의 상징물로 제정하게 되었다. 비룡 상징탑은 1983년 9월 1일 기공하여, 개교 30주년을 기념하는 1984년 4월 24일에 개막식을 가졌다. 상징탑 건립에는 교비 외에 재학생, 동문, 교직원의 정성어린 성금이 포함되어 인하가족의 결속된 의지를 담아내기도 했다. 상징탑의 비룡상은 고증을 거쳐 제작되었으며, 기단(基壇)의 7개 석순(石筍)은 당시 7개 단과대학을 상징하고, 중앙의 주주(主柱)를 둘러 싼 4개의 석주(石柱)는 비룡을 승천시키는 시각적 조형 석주이며 대학의 4년 학제를 표현하고 있다. 또한 솔밭 속에 놓인 화엽형(花葉形)의 사방석은 대화와 결속 4해(四海)로 뻗어 가는 우리 대학의 웅지를 나타내고 있으며, 탑 전체로 볼 때 심볼석주가 양(陽), 아래 화엽형은 음(陰)을 상징하고 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/948/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 상징물 참",
      "answer": "1954년 4월 24일 인하공과대학으로 개교한 우리 대학은 <창의(創意)-후생(厚生)/과학창달(科學暢達)-국리민복(國利民福)><근면(勤勉)-자립(自立)/인격도야(人格陶冶)-자력갱생(自力更生)><봉사(奉仕)-공영(共榮)/멸사성인(滅私成人)-협동번영(協同繁榮)>의 창학정신과 <인격도야/진리 탐구/사회봉사>의 교육이념을 구현하기 위한 지표로서 학훈을 제정하기로 여러차례 회합을 가졌으나 개교 10주년을 넘긴 지난 1965년 10월 14일, 학무위원회에서 ‘진(眞)’을 교훈으로 결정하기에 이르렀다. 교훈 ‘진(眞)’은 대학이 학문의 전당이며, 학문의 이상은 진리의 탐구에 있음을 표방하고 있다. 모든 생물의 형상과 본질로부터 인간의 언어행동에 이르기까지 조금도 거짓이 없이 변하지 않는 것이 ‘眞(참)’이다. 인하 공과대학(Inha Institute of Technology)으로 출범한 우리 대학의 영문약자 IIT는 ‘Inha Is Truth’라고 설명될 수 있다. 진정(眞正), 진심(眞心), 진의(眞意), 진리(眞理), 진실(眞實)의 의미를 포함하고 있는 우리 인하대학교의 교훈 ‘眞’은 진정한 기초 위에 진심과 진의를 품고 진리를 탐구하여 진실한 역군이 되자는 것이다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/948/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 상징물 교기",
      "answer": "개교 당시, 우리 대학교를 상징적으로 대표하는 교장은 ‘仁荷’의 머리글자 ‘仁’을 변형한 문양을 채택했다. 교기는 감색 바탕에 금색의 교장을 중앙에 배치하고 황금솔을 단 장방형으로 제작되어, 54년 10월 개교기념식전에서 당시 대통령이며 본 대학교 설립자인 이승만 박사가 친히 수여했다. 72년 종합대학교 승격에 따라 교기 하단의 교명을 ‘仁荷大學校’로 바꾸고 중앙의 교장을 현재의 배지로 교체 사용하게 되었다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/948/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 교가",
      "answer": "교가 1절 월미팔미섬을 감돌아 오대양이 통한곳 / 빛나리라 우리 학원은 인하대학교 / 조국의 건설을 맡은 우리 팔에는 끓는 피와 창조력 용솟음 친다, 교가 2절 진보발달고동 소리는 새 문명을 이루고 / 높은 이상 굳은 신념은 우리의 자랑 / 겨레의 영광과 나라부강 이루고 / 새 세계를 이끌자 인하대학교, 찬가 1절 푸른 물-결 황해언덕 용현마루에 / 영재-들이 모여들은 학문의 고장 / 새 진리 새-창조 새 날의 우-주 / 쉬입없이 고동치는 우리의 이상 / 아-영원은 우리 이름 우리의 영광 / 빛이로다 길이로다 생명이로다 / 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘/ 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘, 찬가 2절 태얄 아-래 높이 솟은 은빛의 요람 / 변천-하는 새역사에 태어난 보람 / 새 문화 새-문명 우리의 사-명 / 겨레위해 인류위해 배우는 이념 / 아-영원은 우리 이름 우리의 영광 / 빛이로다 길이로다 생명이로다 / 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘 / 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/949/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 찬가",
      "answer": "교가 1절 월미팔미섬을 감돌아 오대양이 통한곳 / 빛나리라 우리 학원은 인하대학교 / 조국의 건설을 맡은 우리 팔에는 끓는 피와 창조력 용솟음 친다, 교가 2절 진보발달고동 소리는 새 문명을 이루고 / 높은 이상 굳은 신념은 우리의 자랑 / 겨레의 영광과 나라부강 이루고 / 새 세계를 이끌자 인하대학교, 찬가 1절 푸른 물-결 황해언덕 용현마루에 / 영재-들이 모여들은 학문의 고장 / 새 진리 새-창조 새 날의 우-주 / 쉬입없이 고동치는 우리의 이상 / 아-영원은 우리 이름 우리의 영광 / 빛이로다 길이로다 생명이로다 / 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘/ 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘, 찬가 2절 태얄 아-래 높이 솟은 은빛의 요람 / 변천-하는 새역사에 태어난 보람 / 새 문화 새-문명 우리의 사-명 / 겨레위해 인류위해 배우는 이념 / 아-영원은 우리 이름 우리의 영광 / 빛이로다 길이로다 생명이로다 / 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘 / 인하여 모교여 그 사랑 우리의 청춘",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/949/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 캠퍼스맵",
      "answer": "인하대학교 캠퍼스맵은 url을 통해 직접 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1121/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 건물 안내",
      "answer": "인하대학교 캠퍼스맵은 url을 통해 직접 확인하실 수 있습니다. url에서 더 자세한 검색이 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/964/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 교내 명소",
      "answer": "인경호, 울림돌, 궁합나무, 본관과 잔디밭, 하이데거 숲, 정석학술정보관, 비룡탑, 우남로, 우남호, 수준원점, 로켓탑, 해오름동산, 생활관",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1123/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 교내 전화번호 검색",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 캠퍼스 안내에서 확인하실 수 있습니다. 해당 링크는 이곳입니다.https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 교내 전화번호",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 캠퍼스 안내에서 확인하실 수 있습니다. 해당 링크는 이곳입니다.https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 교내 전화번호부를 검색하고 싶어",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 캠퍼스 안내에서 확인하실 수 있습니다. 해당 링크는 이곳입니다.https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학교 전화번호를 알 수 있을까?",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 캠퍼스 안내에서 확인하실 수 있습니다. 해당 링크는 이곳입니다.https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 전화번호를 어디서 알 수 있을까?",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 캠퍼스 안내에서 확인하실 수 있습니다. 해당 링크는 이곳입니다.https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/966/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교 교직원 중 찾고 싶은 사람이 있어",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 캠퍼스 안내에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/968/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 인물 통합 검색",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 캠퍼스 안내에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/968/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 사이트 인덱스",
      "answer": "",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/969/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교는 어떻게 가?",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/970/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 오시는 길",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/970/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 셔틀버스",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/971/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 셔틀버스가 있어?",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 셔틀버스 운영시간 좀 알려 줘",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/971/subview.do"
    },
    {
      "Question": "우리 학교에 통학버스가 있을까?",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "통학버스 경로 좀 알려 줘.",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/972/subview.do"
    },
    {
      "Question": "통학버스 시간대좀 알려 줄 수 있어?",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/972/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 등교 통학버스",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 하교 통학버스",
      "answer": "해당 내용은 인하대학교 홈페이지 학교 오시는길에서 확인하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/973/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인공지능공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9444",
      "url": "https://doai.inha.ac.kr/doai/index.do"
    },
    {
      "Question": "컴퓨터공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7440",
      "url": "https://cse.inha.ac.kr/cse/index.do"
    },
    {
      "Question": "데이터사이언스학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9201",
      "url": "https://datascience.inha.ac.kr/datascience/index.do"
    },
    {
      "Question": "스마트모빌리티공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-720-9080",
      "url": "https://sme.inha.ac.kr/sme/index.do"
    },
    {
      "Question": "디자인테크놀로지학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9445",
      "url": "https://designtech.inha.ac.kr/designtech/index.do"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9441~9443",
      "url": "https://swcc.inha.ac.kr/act/index.do"
    },
    {
      "Question": "문과대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7982~4",
      "url": "https://hacollege.inha.ac.kr/hacollege/index.do"
    },
    {
      "Question": "한국어문학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7990",
      "url": "https://korean.inha.ac.kr/korean/index.do"
    },
    {
      "Question": "사학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8070",
      "url": "https://history.inha.ac.kr/history/index.do"
    },
    {
      "Question": "철학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8080",
      "url": "https://philosophy.inha.ac.kr/philosophy/index.do"
    },
    {
      "Question": "중국학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8050",
      "url": "https://chinese.inha.ac.kr/chinese/index.do"
    },
    {
      "Question": "일본언어문화학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8060",
      "url": "https://japan.inha.ac.kr/japan/index.do"
    },
    {
      "Question": "영어영문학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8010",
      "url": "https://english.inha.ac.kr/english/index.do"
    },
    {
      "Question": "프랑스언어문화학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8030",
      "url": "https://france.inha.ac.kr/france/index.do"
    },
    {
      "Question": "문화콘텐츠문화경영학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8040, 8900",
      "url": "https://culturecm.inha.ac.kr/culturecm/index.do"
    },
    {
      "Question": "자연과학대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7612, 15",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/index.do"
    },
    {
      "Question": "수학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7620",
      "url": "https://math.inha.ac.kr/math/index.do"
    },
    {
      "Question": "통계학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7640",
      "url": "https://statistics.inha.ac.kr/statistics/index.do"
    },
    {
      "Question": "물리학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7650",
      "url": "https://physics.inha.ac.kr/physics/index.do"
    },
    {
      "Question": "화학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7670",
      "url": "https://chemistry.inha.ac.kr/chemistry/index.do"
    },
    {
      "Question": "해양과학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7700",
      "url": "http://ocean.inha.ac.kr/"
    },
    {
      "Question": "식품영양학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8120",
      "url": "https://foodnutri.inha.ac.kr/foodnutri/index.do"
    },
    {
      "Question": "사회과학대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7901~2",
      "url": "https://sscollege.inha.ac.kr/sscollege/index.do"
    },
    {
      "Question": "행정학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7940",
      "url": "https://publicad.inha.ac.kr/publicad/index.do"
    },
    {
      "Question": "정치외교학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7960",
      "url": "https://political.inha.ac.kr/political/index.do"
    },
    {
      "Question": "미디어커뮤니케이션학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8790",
      "url": "https://comm.inha.ac.kr/comm/index.do"
    },
    {
      "Question": "경제학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7770",
      "url": "https://econ.inha.ac.kr/econ/index.do"
    },
    {
      "Question": "소비자학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8110",
      "url": "https://consumer.inha.ac.kr/consumer/index.do"
    },
    {
      "Question": "아동심리학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8140",
      "url": "https://child.inha.ac.kr/child/index.do"
    },
    {
      "Question": "사회복지학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8605",
      "url": "https://welfare.inha.ac.kr/welfare/index.do"
    },
    {
      "Question": "경영대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7822, 8141~2",
      "url": "https://cba.inha.ac.kr/cba/index.do"
    },
    {
      "Question": "경영학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7730,7828,7750",
      "url": "https://biz.inha.ac.kr/biz/index.do"
    },
    {
      "Question": "글로벌금융학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7823",
      "url": "https://gfiba.inha.ac.kr/gfiba/index.do"
    },
    {
      "Question": "아태물류학부 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8222",
      "url": "https://apsl.inha.ac.kr/logistics/index.do"
    },
    {
      "Question": "국제통상학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-866-6877",
      "url": "https://star.inha.ac.kr/star/index.do"
    },
    {
      "Question": "미래융합대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9301~4, 8871, 9331",
      "url": "https://fccollege.inha.ac.kr/fccollege/index.do"
    },
    {
      "Question": "금융투자학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9304",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "산업경영학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9304",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9303",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "반도체산업융합학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "찾을 수 없습니다",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "메카트로닉스공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8871",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "공과대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7284~7290",
      "url": "https://engcollege.inha.ac.kr/engineering/index.do"
    },
    {
      "Question": "기계공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7300~1",
      "url": "https://mech.inha.ac.kr/mech/index.do"
    },
    {
      "Question": "항공우주공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-720-9010",
      "url": "https://aerospace.inha.ac.kr/aerospace/index.do"
    },
    {
      "Question": "조선해양공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7330",
      "url": "https://naoe.inha.ac.kr/naoe/index.do"
    },
    {
      "Question": "산업경영공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7360",
      "url": "https://ie.inha.ac.kr/ie/index.do"
    },
    {
      "Question": "화학공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7460, 7490",
      "url": "https://chemeng.inha.ac.kr/chemeng/index.do"
    },
    {
      "Question": "고분자공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7480",
      "url": "https://inhapoly.inha.ac.kr/inhapoly/index.do"
    },
    {
      "Question": "신소재공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7520, 7530",
      "url": "https://dmse.inha.ac.kr/dmse/index.do"
    },
    {
      "Question": "사회인프라공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7560",
      "url": "https://civil.inha.ac.kr/civil/index.do"
    },
    {
      "Question": "환경공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7500",
      "url": "https://environment.inha.ac.kr/environment/index.do"
    },
    {
      "Question": "공간정보공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7600",
      "url": "https://geoinfo.inha.ac.kr/geoinfo/index.do"
    },
    {
      "Question": "건축공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7580",
      "url": "https://arch.inha.ac.kr/arch/index.do"
    },
    {
      "Question": "건축학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8710",
      "url": "https://arch.inha.ac.kr/arch/index.do"
    },
    {
      "Question": "에너지자원공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7550",
      "url": "https://eneres.inha.ac.kr/eneres/index.do"
    },
    {
      "Question": "전기공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7390",
      "url": "https://electrical.inha.ac.kr/electrical/index.do"
    },
    {
      "Question": "전자공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7410~1",
      "url": "https://ee.inha.ac.kr/ee/index.do"
    },
    {
      "Question": "정보통신공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860–7430~1",
      "url": "https://ice.inha.ac.kr/ice/index.do"
    },
    {
      "Question": "반도체시스템공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7355",
      "url": "https://sse.inha.ac.kr/sse/index.do"
    },
    {
      "Question": "사범대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7832~4",
      "url": "https://edcollege.inha.ac.kr/edcollege/index.do"
    },
    {
      "Question": "국어교육과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7840",
      "url": "https://koreanedu.inha.ac.kr/koreanedu/index.do"
    },
    {
      "Question": "수학교육과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8150",
      "url": "https://mathed.inha.ac.kr/mathed/index.do"
    },
    {
      "Question": "사회교육과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7860",
      "url": "https://socialedu.inha.ac.kr/socialedu/index.do"
    },
    {
      "Question": "교육학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7870",
      "url": "https://education.inha.ac.kr/education/index.do"
    },
    {
      "Question": "체육교육과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7880",
      "url": "https://physicaledu.inha.ac.kr/physicaledu/index.do"
    },
    {
      "Question": "영어교육과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7850",
      "url": "https://dele.inha.ac.kr/dele/index.do"
    },
    {
      "Question": "바이오시스템융합학부 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8869",
      "url": "https://biosyst.inha.ac.kr/biosyst/index.do"
    },
    {
      "Question": "생명공학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7295",
      "url": "https://bio.inha.ac.kr/bio/index.do"
    },
    {
      "Question": "생명과학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7690",
      "url": "https://biology.inha.ac.kr/biology/index.do"
    },
    {
      "Question": "예술체육대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8162~3",
      "url": "https://artsports.inha.ac.kr/artsports/index.do"
    },
    {
      "Question": "조형예술학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-7890, 8160",
      "url": "https://finearts.inha.ac.kr/finearts/index.do"
    },
    {
      "Question": "디자인융합학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8170",
      "url": "http://www.inhadesign.com/"
    },
    {
      "Question": "스포츠과학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8180",
      "url": "https://sport.inha.ac.kr/sport/index.do"
    },
    {
      "Question": "연극영화학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8240",
      "url": "https://theatrefilm.inha.ac.kr/theatrefilm/index.do"
    },
    {
      "Question": "의류디자인학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8130",
      "url": "https://fashion.inha.ac.kr/fashion/index.do"
    },
    {
      "Question": "국제학부 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9122~6",
      "url": "https://sgcs.inha.ac.kr/sgcs/index.do"
    },
    {
      "Question": "IBT학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9125",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "ISE학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9125",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "KLC학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9125",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "의과대학 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9801~7",
      "url": "https://medicine.inha.ac.kr/medicine/index.do"
    },
    {
      "Question": "의예과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8190",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "의학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-9801~7",
      "url": "찾을 수 없습니다"
    },
    {
      "Question": "간호학과 전화번호 좀 알려줘",
      "answer": "032-860-8200",
      "url": "https://nursing.inha.ac.kr/nursing/index.do"
    },
    {
      "Question": "기숙사 종류",
      "Answer": "인하대학교 기숙사는 1기숙사, 2기숙사, 3기숙사로 나뉩니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10145/subview.do"
    },
    {
      "Question": "1기숙사 총원",
      "Answer": "1기숙사는 2인실 7실(14명), 4인실 251실(1004명) 총 1018명이 거주 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2기숙사 총원",
      "Answer": "2기숙사는 2인실 29실(58명), 2인실(공용) 76실(152명), 4인실 236실(944명) 총 1154명이 거주 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "3기숙사 총원",
      "Answer": "3기숙사는 2인실 A타입 20실(40명), 2인실 B타입 12실(24명), 3인실 A타입 8실(24명), 3인실 B타입 6실(18명) 총 106명이 거주 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "1기숙사 위치",
      "Answer": "1생활관은 인하대학교 정문 맞은편에 위치하고 있습니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10117/subview.do"
    },
    {
      "Question": "2생활관 위치",
      "Answer": "2생활관은 인하대학교에서 인하공전을 가로지르면 나옵니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10117/subview.do"
    },
    {
      "Question": "2기숙사 위치",
      "Answer": "2생활관은 인하대학교에서 인하공전을 가로지르면 나옵니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "3기숙사 위치",
      "Answer": "2생활관은 인하대학교에서 인하공전을 가로지르면 나옵니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10117/subview.do"
    },
    {
      "Question": "3생활관 위치",
      "Answer": "2생활관은 인하대학교에서 인하공전을 가로지르면 나옵니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교와 2기숙사 거리",
      "Answer": "10분 정도 걸립니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10117/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교와 3기숙사 거리",
      "Answer": "10분 정도 걸립니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10117/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교와 2긱 거리",
      "Answer": "10분 정도 걸립니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교와 3긱 거리",
      "Answer": "10분 정도 걸립니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "벌점",
      "Answer": "인하대학교 기숙사에서는 무단 외박, 절도, 문란한 행위 등 대학 생활 환경을 저해시키는 사람에게 벌점을 부여하고 있습니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10149/subview.do"
    },
    {
      "Question": "벌점 몇점 받으면 퇴사야?",
      "Answer": "벌점은 7점 이상이면 퇴사를 당합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "퇴사 기준",
      "Answer": "기숙사 퇴사 기준은 징계, 관생실 이동, 법정전염병자 등이 있습니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10149/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 입사 선발 기준",
      "Answer": "성적환산점수(직전 정규학기 평점 평균＊10 (45점 만점)와 지역 점수(15점 만점)의 합산으로 선발합니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10124/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 입사 제한 대상자",
      "Answer": "1.유기정학 이상의 징계를 받은 자, 2.생활관에서 퇴사 처분을 받은 자, 3.법정 전염병 환자 및 보균자, 4. 기타 공동생활을 영위하는데 부적당하다고 인정되는 자",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10124/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 신청 기간",
      "Answer": "생활관 신청은 1학기 12월 말~1월 초에 이뤄지며 2학기 6월 말~7월 초에 이뤄집니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10176/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 합격자 발표",
      "Answer": "생활관 합격자 발표는 보통 모집공고 안내문에 기재하며 보통 1학기에는 1월 중순, 2학기에는 7월 중순에 발표합니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10176/subview.do"
    },
    {
      "Question": "방학기간 생활관 신청 기간",
      "Answer": "하계방학의 경우 5월 말~6월 초에 이뤄지며, 동계방학의 경우 12월 말~1월 초에 이뤄집니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10177/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 중도입사",
      "Answer": "생활관 중도입사는 어떠한 사유로 생활관에 공실이 나올 경우 포털시스템에서 중도입사 신청한 사람 중 적절한 선별 후에 입사할 학생을 뽑는 제도입니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10178/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 중도입사 방법",
      "Answer": "생활관 중도입사는 어떠한 사유로 생활관에 공실이 나올 경우 포털시스템에서 중도입사 신청한 사람 중 적절한 선별 후에 입사할 학생을 뽑는 제도입니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10178/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 선입사",
      "Answer": "생활관 선입사는 1학기 : 1월 말~2월 초, 2학기 : 7월 말~8월 초에 이뤄집니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10180/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 룸메이트",
      "Answer": "생활관 룸메이트는 마음이 맞는 사람끼리 같은 생활관을 사용하도록 하는 제도이며 선입사생만 가능합니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10181/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 룸메이트 신청 방법",
      "Answer": "생활관 룸메이트는 마음이 맞는 사람끼리 같은 생활관을 사용하도록 하는 제도이며 선입사생만 가능합니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10181/subview.do"
    },
    {
      "Question": "기숙사 룸메이트 신청 방법",
      "Answer": "생활관 룸메이트는 마음이 맞는 사람끼리 같은 생활관을 사용하도록 하는 제도이며 선입사생만 가능합니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10181/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 외박",
      "Answer": "생활관생은 주말 및 공휴일을 제외한 평일(월~금) 외박을 희망할 경우 외박신고를 해야한다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10137/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 외박 신청 방법",
      "Answer": "생활관생은 주말 및 공휴일을 제외한 평일(월~금) 외박을 희망할 경우 외박신고를 해야한다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10137/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생활관 최대 외박 기간",
      "Answer": "1회 7박까지 신청가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "기숙사 무단외박",
      "Answer": "무단 외박자는 1회당 벌점 1점을 받으며 7점 누적시 퇴사조치됩니다.",
      "url": "https://dorm.inha.ac.kr/dorm/10137/subview.do"
    },
    {
      "Question": "기숙사 무단외박하면 어떻게 돼?",
      "Answer": "무단 외박자는 1회당 벌점 1점을 받으며 7점 누적시 퇴사조치됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증",
      "Answer": "하나은행과 제휴하여 만든 우리대학의 학생증은 신분증, 체크카드, 교통카드 등의 기능이 하나로 통합된 전자 신분증(스마트카드)으로, 교내 각종 시설이용 및 교외 금융거래에 이용할 수 있습니다. 하나은행 인하대점이나 스마트폰 등으로 신청할 수 있으며, 구비서류로는 신분증, 하진, 학번숙지가 있으며 하나은행 인하대점에서 받으실 수 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1294/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학생증 발급 어떻게 받아?",
      "Answer": "학생증은 하나은행 인하대지점이나 스마트폰(이 경우 학기 초 정기접수기간만 가능)을 통해 신청이 가능합니다. 발급받으실 때 신분증, 사진, 학번숙지가 요구됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증 발급은 어떻게 해?",
      "Answer": "학생증은 하나은행 인하대지점이나 스마트폰(이 경우 학기 초 정기접수기간만 가능)을 통해 신청이 가능합니다. 발급받으실 때 신분증, 사진, 학번숙지가 요구됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증 발급 방법",
      "Answer": "학생증은 하나은행 인하대지점이나 스마트폰(이 경우 학기 초 정기접수기간만 가능)을 통해 신청이 가능합니다. 발급받으실 때 신분증, 사진, 학번숙지가 요구됩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1294/subview.do"
    },
    {
      "Question": "비금융 학생증 발급은 어떻게 해?",
      "Answer": "비금융 학생증은 학생지원팀에 방문하시거나, 인하대학교 포털에서 신청이 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증 사진 변경",
      "Answer": "포털 및 모바일 사진변경은 인하대학교 포털시스템 내 ‘비금융학생증신청’ 접속 후 카드타입 ‘모바일’, 발급구분 ‘사진변경’을 선택하여 변경신청 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학교 포털 사이트 사진 변경",
      "Answer": "포털 및 모바일 사진변경은 인하대학교 포털시스템 내 ‘비금융학생증신청’ 접속 후 카드타입 ‘모바일’, 발급구분 ‘사진변경’을 선택하여 변경신청 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증 사진 변경 방법",
      "Answer": "포털 및 모바일 사진변경은 인하대학교 포털시스템 내 ‘비금융학생증신청’ 접속 후 카드타입 ‘모바일’, 발급구분 ‘사진변경’을 선택하여 변경신청 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1294/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학생증 카드 사진 변경 방법이 어떻게 돼?",
      "Answer": "학생증 카드 사진변경은 금융학생증/비금융학생증 재발급을 통해 사진변경 가능이 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증 카드 사진 변경하면 모바일 사진도 바껴?",
      "Answer": "네, 학생증카드 사진변경 시 포털 및 모바일학생증 사진도 자동 변경됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증 카드 사진 변경하면 모바일 학생증 사진도 바껴?",
      "Answer": "네, 학생증카드 사진변경 시 포털 및 모바일학생증 사진도 자동 변경됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증은 어디다 쓰여?",
      "Answer": "학생증은 교내에서 정석학술정보관, 평생교육원(외국어교육), PC실습실 및 각 호관 및 승인된 강의실 출입통제 해제, 학생식당 및 교내 매점에서의 결제가 가능하고 교외에서는 충전식 교통카드, 현금인출 및 (하나은행)체크카드 금융거래 기능에 사용 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증으로 뭐 할 수 있어?",
      "Answer": "학생증은 교내에서 정석학술정보관, 평생교육원(외국어교육), PC실습실 및 각 호관 및 승인된 강의실 출입통제 해제, 학생식당 및 교내 매점에서의 결제가 가능하고 교외에서는 충전식 교통카드, 현금인출 및 (하나은행)체크카드 금융거래 기능에 사용 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1294/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학생증 발급받으면 뭐가 좋나요?",
      "Answer": "학생증은 교내에서 정석학술정보관, 평생교육원(외국어교육), PC실습실 및 각 호관 및 승인된 강의실 출입통제 해제, 학생식당 및 교내 매점에서의 결제가 가능하고 교외에서는 충전식 교통카드, 현금인출 및 (하나은행)체크카드 금융거래 기능에 사용 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생증 발급받으면 뭘 할 수 있죠?",
      "Answer": "학생증은 교내에서 정석학술정보관, 평생교육원(외국어교육), PC실습실 및 각 호관 및 승인된 강의실 출입통제 해제, 학생식당 및 교내 매점에서의 결제가 가능하고 교외에서는 충전식 교통카드, 현금인출 및 (하나은행)체크카드 금융거래 기능에 사용 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증",
      "Answer": "국제학생증은 학생들의 세계 공통 신분 증명 을 통해 학생에게 국제 혜택을 제공하고, 이로써 학생들의 국제 경험 증진을 도모하고자 하는 목적으로 창안된 것입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1295/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국제학생증 발급 방법",
      "Answer": "국제 학생증은 학교에서 온라인 신청절차에 따라 학적 승인, 발급비 결제, Card 발급 순으로 되어있으며 자세한 내용은 홈페이지를 참조하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1295/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국제학생증 발급은 어떻게 해?",
      "Answer": "국제 학생증은 학교에서 온라인 신청절차에 따라 학적 승인, 발급비 결제, Card 발급 순으로 되어있으며 자세한 내용은 홈페이지를 참조하시기 바랍니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증은 어떻게 받을 수 있어?",
      "Answer": "국제 학생증은 학교에서 온라인 신청절차에 따라 학적 승인, 발급비 결제, Card 발급 순으로 되어있으며 자세한 내용은 홈페이지를 참조하시기 바랍니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증은 어디서 신청해야 해?",
      "Answer": "국제 학생증은 학교에서 온라인 신청절차에 따라 학적 승인, 발급비 결제, Card 발급 순으로 되어있으며 자세한 내용은 홈페이지를 참조하시기 바랍니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증 신청 방법",
      "Answer": "국제 학생증은 학교에서 온라인 신청절차에 따라 학적 승인, 발급비 결제, Card 발급 순으로 되어있으며 자세한 내용은 홈페이지를 참조하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1295/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국제학생증 발급 비용이 어떻게 돼?",
      "Answer": "국제학생증 발급비용은 신규일 경우 17,000원(유효1년), 31,000원(유호2년)과 각각 연장발급시 14,000원과 28,000원이 요구 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증 발급 비용",
      "Answer": "국제학생증 발급비용은 신규일 경우 17,000원(유효1년), 31,000원(유호2년)과 각각 연장발급시 14,000원과 28,000원이 요구 됩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1295/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국제학생증 연장하는데 얼마나 들까?",
      "Answer": "국제학생증 발급비용은 신규일 경우 17,000원(유효1년), 31,000원(유호2년)과 각각 연장발급시 14,000원과 28,000원이 요구 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증 발급하면 유효기간이 어느정도야?",
      "Answer": "국제학생증 발급비용은 신규일 경우 17,000원(유효1년), 31,000원(유호2년)과 각각 연장발급시 14,000원과 28,000원이 요구 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증 유효기간 연장",
      "Answer": "국제학생증 발급비용은 신규일 경우 17,000원(유효1년), 31,000원(유호2년)과 각각 연장발급시 14,000원과 28,000원이 요구 됩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1295/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국제학생증 유효기간 연장하는데 얼마나 들까?",
      "Answer": "국제학생증 발급비용은 신규일 경우 17,000원(유효1년), 31,000원(유호2년)과 각각 연장발급시 14,000원과 28,000원이 요구 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제학생증 혜택이 뭐야?",
      "Answer": "국제학생증은 항공,교통,숙박,관광 등 여러 혜택을 제공합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1295/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국제학생증 발급받으면 뭐가 좋아?",
      "Answer": "국제학생증은 항공,교통,숙박,관광 등 여러 혜택을 제공합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "주차장 이용",
      "Answer": "본 대학 주차장은 무인 카드결제 전용 주차장으로 정기권, 일반권, 그 외를 선택하실 수 있으며 주차 문의는 주차관리실 : 032-860-8627에서 하실 수 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1065/subview.do"
    },
    {
      "Question": "주차장 이용 요금",
      "Answer": "주차장 이용 요금은 교내인이라면 월 2만원 이하, 교외인이라면 월 3만원씩 청구됩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1065/subview.do"
    },
    {
      "Question": "주차장 이용 요금이 얼마야?",
      "Answer": "주차장 이용 요금은 교내인이라면 월 2만원 이하, 교외인이라면 월 3만원씩 청구됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "주차장 요금 비싸?",
      "Answer": "주차장 이용 요금은 교내인이라면 월 2만원 이하, 교외인이라면 월 3만원씩 청구됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "주차장 요금어떻게 돼?",
      "Answer": "주차장 이용 요금은 교내인이라면 월 2만원 이하, 교외인이라면 월 3만원씩 청구됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "현금입출금기 위치",
      "Answer": "현금입출금기는 대부분의 건물에 존재합니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1066/subview.do"
    },
    {
      "Question": "현금입출금기는 어디에 있어?",
      "Answer": "현금입출금기는 대부분의 건물에 존재합니다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "ATM 위치",
      "Answer": "현금입출금기는 대부분의 건물에 존재합니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1066/subview.do"
    },
    {
      "Question": "ATM 위치가 어떻게 돼?",
      "Answer": "현금입출금기는 대부분의 건물에 존재합니다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "IT서비스",
      "Answer": "대학교에서 이용가능한 IT서비스로는 실습실 이용, S/W 대여, 무선인터넷 서비스, IP 주소 신청, 홈페이지 계정 및 도메인 신청, 정보보안 수칙, 시스템 이용 등이 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1067/subview.do"
    },
    {
      "Question": "IT 대여",
      "Answer": "대학교에서 이용가능한 IT서비스로는 실습실 이용, S/W 대여, 무선인터넷 서비스, IP 주소 신청, 홈페이지 계정 및 도메인 신청, 정보보안 수칙, 시스템 이용 등이 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1067/subview.do"
    },
    {
      "Question": "S/W 대여",
      "Answer": "S/W 대여는 교내 교직원 대상으로 60주년 기념관 1411호에서 대여 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생자치기구",
      "Answer": "학생회는 자유롭고 민주적인 자치활동을 통해 창조적인 학술연구와 진보적 대학문화를 건설하여 대학의 자율적 발전을 도모함으로써 대학 민주화 및 준사회인으로서 사회 민주화의 구현에 이바지 함을 목적으로 건설된 학생자치기구입니다. 현재 학생회는 학생의 다양한 이해와 요구를 수렴하고 대학의 공동운영과 사회모순을 극복해 나가려는 다양한 실천 속에 계속 발전하고 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1068/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학생자치기구로 뭐가 있어?",
      "Answer": "학생회는 자유롭고 민주적인 자치활동을 통해 창조적인 학술연구와 진보적 대학문화를 건설하여 대학의 자율적 발전을 도모함으로써 대학 민주화 및 준사회인으로서 사회 민주화의 구현에 이바지 함을 목적으로 건설된 학생자치기구입니다. 현재 학생회는 학생의 다양한 이해와 요구를 수렴하고 대학의 공동운영과 사회모순을 극복해 나가려는 다양한 실천 속에 계속 발전하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생자치기구의 부속기관",
      "Answer": "5대 학생자치기구는 총학생회, 총대의원회와 특별자치기구로 동아리연합회, 기록물도서관, 중앙선거관리위원회가 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1068/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학생자치기구의 부속기관으로 뭐가 있어?",
      "Answer": "5대 학생자치기구는 총학생회, 총대의원회와 특별자치기구로 동아리연합회, 기록물도서관, 중앙선거관리위원회가 있습니다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학신문",
      "Answer": "인하대학신문은 1958년 2월 10일 '仁荷學報'라는 제호를 갖고 발행되었습니다. 이후 60·70년대를 거쳐 민주화시기인 80년대 그리고 지금에 이르기까지 '인하공대신문', '인하대학신문'으로의 제호변화를 거치며, 많은 어려움 속에서 인하대의 역사를 정론직필의 마음가짐으로 기록해 오고 있습니다. 더불어 2003년 3월엔 지령 1000호를 발행하여 대학 언론사에 빛나는 자취를 남기게 되었습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1069/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학신문 역사",
      "Answer": "인하대학신문은 1958년 2월 10일 '仁荷學報'라는 제호를 갖고 발행되었습니다. 이후 60·70년대를 거쳐 민주화시기인 80년대 그리고 지금에 이르기까지 '인하공대신문', '인하대학신문'으로의 제호변화를 거치며, 많은 어려움 속에서 인하대의 역사를 정론직필의 마음가짐으로 기록해 오고 있습니다. 더불어 2003년 3월엔 지령 1000호를 발행하여 대학 언론사에 빛나는 자취를 남기게 되었습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학신문사의 구성",
      "Answer": "편집국장을 중심으로 3개의 부서로 편집부, 취재 1부와 취재 2부로 나뉩니다. 수습기자는 학기 초에 선발하게 되며, 훌륭한 기자로 양성하기 위해 체계적인 교육을 진행하고 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1069/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학신문사의 구성에 대해 알려줘",
      "Answer": "편집국장을 중심으로 3개의 부서로 편집부, 취재 1부와 취재 2부로 나뉩니다. 수습기자는 학기 초에 선발하게 되며, 훌륭한 기자로 양성하기 위해 체계적인 교육을 진행하고 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학신문사 연락처",
      "Answer": "편집실 : 학생회관 4층(7-433A호) 국자신문사 편집실. 이메일 : inhanews@daum.net",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학신문사 연락처가 뭐야?",
      "Answer": "편집실 : 학생회관 4층(7-433A호) 국자신문사 편집실. 이메일 : inhanews@daum.net",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 방송국",
      "Answer": "인하대학교 방송국(I.B.S)는 1969년 개국한 학내 유일 방송국으로서, 본 대학의 이념과 전통을 수호하고, 매일 라디오 정규방송을 통해 인하인의 올바른 여론을 대변하며, 교양, 예능, 시사 등 다양한 제작 영상 콘텐츠를 통해 대학문화를 주도하는 역할을 하고 있습니다. 학기 중 정규 방송은 아침 8시 40분부터 9시까지, 낮 12시 10분부터 12시 50분까지 학내 캠퍼스에 설치된 스피커를 통해 들을 수 있습니다. 인하프레스에서 라디오 다시듣기를 할 수 있으며 방송국의 기획 영상을 시청하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1069/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 방송국 역사",
      "Answer": "인하대학교 방송국(I.B.S)는 1969년 개국한 학내 유일 방송국으로서, 본 대학의 이념과 전통을 수호하고, 매일 라디오 정규방송을 통해 인하인의 올바른 여론을 대변하며, 교양, 예능, 시사 등 다양한 제작 영상 콘텐츠를 통해 대학문화를 주도하는 역할을 하고 있습니다. 학기 중 정규 방송은 아침 8시 40분부터 9시까지, 낮 12시 10분부터 12시 50분까지 학내 캠퍼스에 설치된 스피커를 통해 들을 수 있습니다. 인하프레스에서 라디오 다시듣기를 할 수 있으며 방송국의 기획 영상을 시청하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 방송국 구성",
      "Answer": "인하대 방송국은 편성국장을 중심으로 아나운서부, 보도부, 제작부, 기술부로 나뉩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1069/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 방송국 구성이 어떻게 돼?",
      "Answer": "인하대 방송국은 편성국장을 중심으로 아나운서부, 보도부, 제작부, 기술부로 나뉩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 방송국 연락처가 뭐야?",
      "Answer": "편집실 : 학생회관 3층 I.B.S 편집실. 이메일 : inhaibs@gmail.com",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 동아리",
      "Answer": "등록 동아리는 10개 분과에 120여 개가 있습니다. 각각의 분야로는 공연, 어학, 연구, 사회, 종교, 전시, 무예, 구기, 레저, 봉사 등이 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1299/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 동아리로 뭐가 있어?",
      "Answer": "등록 동아리는 10개 분과에 120여 개가 있습니다. 각각의 분야로는 공연, 어학, 연구, 사회, 종교, 전시, 무예, 구기, 레저, 봉사 등이 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 동아리 종류에 대해 알려줘",
      "Answer": "등록 동아리는 10개 분과에 120여 개가 있습니다. 각각의 분야로는 공연, 어학, 연구, 사회, 종교, 전시, 무예, 구기, 레저, 봉사 등이 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1299/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 동아리에 대해 알고 싶어",
      "Answer": "등록 동아리는 10개 분과에 120여 개가 있습니다. 각각의 분야로는 공연, 어학, 연구, 사회, 종교, 전시, 무예, 구기, 레저, 봉사 등이 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 축제",
      "Answer": "1학기중(5월) 열리는 대동제와 2학기중(10월) 열리는 비룡체전이 있습니다. 축제 기간에는 모든 인하인이 각종 행사의 주인공이 되어 주체적으로 행사를 준비할 수도 있고, 또한 관객으로 모든 행사를 즐길 수도 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1071/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 축제로는 뭐가 있어?",
      "Answer": "1학기중(5월) 열리는 대동제와 2학기중(10월) 열리는 비룡체전이 있습니다. 축제 기간에는 모든 인하인이 각종 행사의 주인공이 되어 주체적으로 행사를 준비할 수도 있고, 또한 관객으로 모든 행사를 즐길 수도 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 축제 종류에 대해 알려줘",
      "Answer": "1학기중(5월) 열리는 대동제와 2학기중(10월) 열리는 비룡체전이 있습니다. 축제 기간에는 모든 인하인이 각종 행사의 주인공이 되어 주체적으로 행사를 준비할 수도 있고, 또한 관객으로 모든 행사를 즐길 수도 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1071/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 대동제",
      "Answer": "일반적으로 말하는 축제로, 각 단과대학·학부·동아리 등 교내 모든 소속 단위에서 참가하여 한 주 동안 각종 학술제, 문화공연, 전시회, 시연회 등의 행사를 진행합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1071/subview.do"
    },
    {
      "Question": "대동제가 뭐야?",
      "Answer": "일반적으로 말하는 축제로, 각 단과대학·학부·동아리 등 교내 모든 소속 단위에서 참가하여 한 주 동안 각종 학술제, 문화공연, 전시회, 시연회 등의 행사를 진행합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 비룡체전",
      "Answer": "가을 축제로 각 학부(과) 대항 체육대회를 위주로 학술대회 또한 개최됩니다. 약 2주가에 걸쳐 축구, 농구, 발야구, 피구, 계주 등 전 인하인이 함께 어우러져 겨루는 축제의 장입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1071/subview.do"
    },
    {
      "Question": "비룡체전이 뭐야?",
      "Answer": "가을 축제로 각 학부(과) 대항 체육대회를 위주로 학술대회 또한 개최됩니다. 약 2주가에 걸쳐 축구, 농구, 발야구, 피구, 계주 등 전 인하인이 함께 어우러져 겨루는 축제의 장입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 멘토링",
      "Answer": "인하대학교에서는 대학생의 지식 나눔 봉사를 통해 인천지역 초, 중, 고교생들에게 다양한 교육기회를 제공함으로써 학습동기 부여 및 교육격차 해소에 이바지하고자 다음과 같은 멘토링을 실시하고 있습니다. 그 종류로는 관내대학 멘토링(인하멘토링), H-JUMP(현대차 멘토링), 북나눔 멘토링이 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3926/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 멘토링 제도",
      "Answer": "인하대학교에서는 대학생의 지식 나눔 봉사를 통해 인천지역 초, 중, 고교생들에게 다양한 교육기회를 제공함으로써 학습동기 부여 및 교육격차 해소에 이바지하고자 다음과 같은 멘토링을 실시하고 있습니다. 그 종류로는 관내대학 멘토링(인하멘토링), H-JUMP(현대차 멘토링), 북나눔 멘토링이 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 멘토링 제도가 뭐야?",
      "Answer": "인하대학교에서는 대학생의 지식 나눔 봉사를 통해 인천지역 초, 중, 고교생들에게 다양한 교육기회를 제공함으로써 학습동기 부여 및 교육격차 해소에 이바지하고자 다음과 같은 멘토링을 실시하고 있습니다. 그 종류로는 관내대학 멘토링(인하멘토링), H-JUMP(현대차 멘토링), 북나눔 멘토링이 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 멘토링 신청하고 싶어",
      "Answer": "인하대학교에서는 대학생의 지식 나눔 봉사를 통해 인천지역 초, 중, 고교생들에게 다양한 교육기회를 제공함으로써 학습동기 부여 및 교육격차 해소에 이바지하고자 다음과 같은 멘토링을 실시하고 있습니다. 그 종류로는 관내대학 멘토링(인하멘토링), H-JUMP(현대차 멘토링), 북나눔 멘토링이 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "관내대학 멘토링(인하멘토링)",
      "Answer": "인하멘토링은 인하대학교-인천광역시-인천시교육청 연계 관내(미추홀구, 동구, 중구) 초, 중, 고교생 대상 멘토링으로 매년 1월 말(1학기), 7월 말(2학기) 지원자를 모집하며 해당학기동안 봉사시간 부여와 학점인정과 함께 활동을 진행하며 신청방법은 인하대학교 공지사항을 통해 신청할 수 있습니다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "H-JUMP(현대차 멘토링)",
      "Answer": "현대차 멘토링은 인천 시내 아동센터 교육봉사활동 및 현대자동차 현직자 멘토링을 통한 취업역량 강화 멘토링으로 매년 12월 말~1월 초 지원자를 모집하ㅕ 1년동안 개인별 장학금 250만원을 지급하며 활동합니다. 신청방법은 인하대학교 공지사항을 통해 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "현대차 멘토링",
      "Answer": "현대차 멘토링은 인천 시내 아동센터 교육봉사활동 및 현대자동차 현직자 멘토링을 통한 취업역량 강화 멘토링으로 매년 12월 말~1월 초 지원자를 모집하ㅕ 1년동안 개인별 장학금 250만원을 지급하며 활동합니다. 신청방법은 인하대학교 공지사항을 통해 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3926/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하멘토링",
      "Answer": "인하멘토링은 인하대학교-인천광역시-인천시교육청 연계 관내(미추홀구, 동구, 중구) 초, 중, 고교생 대상 멘토링으로 매년 1월 말(1학기), 7월 말(2학기) 지원자를 모집하며 해당학기동안 봉사시간 부여와 학점인정과 함께 활동을 진행하며 신청방법은 인하대학교 공지사항을 통해 신청할 수 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3926/subview.do"
    },
    {
      "Question": "현대차 멘토링 신청은 어떻게 해?",
      "Answer": "매년 12월 말 ~ 1월 초에 공지사항 통해 멘토링 신청이 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "현대차 멘토링 신청 방법",
      "Answer": "매년 12월 말 ~ 1월 초에 공지사항 통해 멘토링 신청이 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3926/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하멘토링 신청은 어떻게 해?",
      "Answer": "매년 매년 1월 말(1학기), 7월 말(2학기) 신청할 수 있으며 공지사항을 통해 신청이 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하멘토링 신청 방법",
      "Answer": "매년 매년 1월 말(1학기), 7월 말(2학기) 신청할 수 있으며 공지사항을 통해 신청이 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3926/subview.do"
    },
    {
      "Question": "북나눔 멘토링 신청 어떻게 해?",
      "Answer": "매년 1월 말 ~ 2월 초 복을나누는사람들 홈페이지에서 멘토링 신청이 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "북나눔 멘토링 신청 방법",
      "Answer": "매년 1월 말 ~ 2월 초 복을나누는사람들 홈페이지에서 멘토링 신청이 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3926/subview.do"
    },
    {
      "Quest": "북나눔 멘토링",
      "Answer": "북나눔 멘토링은 인하대학교-인천시남부교육지원청-사단법인 복을나누는사람들 연계 인천시 관내 중, 고교생 대상 일대일 멘토링으로 매년 1월 말~ 2월 초에 모집하며 8개월간 개인별 240만원 지원금을 지급하며 활동합니다. 신청방법은 복을나누는사람들 홈페이지에서 멘토링 신청이 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3926/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 생활관",
      "Answer": "인하대학교에는 1생활관(웅비재)와 2,3생활관(비룡제), 운동부숙소(하승료)가 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1075/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 휴게실",
      "Answer": "휴게 공간으로, 심신의 피로를 풀거나 수업 전후 휴식이 필요할 때 잠시 쉴 수 있도록 마련한 공간입니다. 여학생 휴게실은 2남 240, 5남 130, 6호관 118, 하이테크 100이며 남학생 휴게실은 2북 273에 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1076/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 휴게실 위치",
      "Answer": "휴게 공간으로, 심신의 피로를 풀거나 수업 전후 휴식이 필요할 때 잠시 쉴 수 있도록 마련한 공간입니다. 여학생 휴게실은 2남 240, 5남 130, 6호관 118, 하이테크 100이며 남학생 휴게실은 2북 273에 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1076/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 휴게실 위치가 어디야?",
      "Answer": "휴게 공간으로, 심신의 피로를 풀거나 수업 전후 휴식이 필요할 때 잠시 쉴 수 있도록 마련한 공간입니다. 여학생 휴게실은 2남 240, 5남 130, 6호관 118, 하이테크 100이며 남학생 휴게실은 2북 273에 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 휴게실은 어디에 있어?",
      "Answer": "휴게 공간으로, 심신의 피로를 풀거나 수업 전후 휴식이 필요할 때 잠시 쉴 수 있도록 마련한 공간입니다. 여학생 휴게실은 2남 240, 5남 130, 6호관 118, 하이테크 100이며 남학생 휴게실은 2북 273에 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 생활도서관",
      "Answer": "학생자치기구에서 운영하는 도서관으로 인문, 사회과학, 문학, 예술 등 다양한 도서를 소장하고 있으며 영상자료를 시청할 수 있는 DVD방을 운영하고 있습니다. 시험기간에도 이용이 가능하며 공휴일외 09:00~18:00시까지 운영하며 학생회관 410호에 위치해있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1076/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 생활도서관 위치",
      "Answer": "학생자치기구에서 운영하는 도서관으로 인문, 사회과학, 문학, 예술 등 다양한 도서를 소장하고 있으며 영상자료를 시청할 수 있는 DVD방을 운영하고 있습니다. 시험기간에도 이용이 가능하며 공휴일외 09:00~18:00시까지 운영하며 학생회관 410호에 위치해있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하대학교 생활도서관 이용시간",
      "Answer": "학생자치기구에서 운영하는 도서관으로 인문, 사회과학, 문학, 예술 등 다양한 도서를 소장하고 있으며 영상자료를 시청할 수 있는 DVD방을 운영하고 있습니다. 시험기간에도 이용이 가능하며 공휴일외 09:00~18:00시까지 운영하며 학생회관 410호에 위치해있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1076/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 생활도서관 언제까지 열어?",
      "Answer": "학생자치기구에서 운영하는 도서관으로 인문, 사회과학, 문학, 예술 등 다양한 도서를 소장하고 있으며 영상자료를 시청할 수 있는 DVD방을 운영하고 있습니다. 시험기간에도 이용이 가능하며 공휴일외 09:00~18:00시까지 운영하며 학생회관 410호에 위치해있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "소비자생활협동조합",
      "Answer": "대학생활협동조합은 대학에서 소비, 문화, 환경 등의 생활을 보다 나은 생활로 가꾸기 위해 대학생활의 직접적인 당사자인 교수, 직원, 학생 등 구성원 스스로 조직한 협동조합입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1077/subview.do"
    },
    {
      "Question": "소비자생활협동조합 가입",
      "Answer": "인하대학교 교원, 직원, 학부학생 및 대학원생, 생협직원이 가입할 수 있습니다. 학생은 학생복지위원회(학생회관 1층) 방문하여 가입신청서를 작성하시고, 출자금(1만원 이상) 납부하시면 되고, 교수나 직원은 생협 사무국(6호관139호) 방문하여 가입신청서를 작성하시고, 출자금(1만원 이상) 납부하시면 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "소비자생활협동조합 탈퇴",
      "Answer": "탈퇴 방법으로는 가입한 장소에 방문하여 탈퇴신청서를 작성하시면 출자금을 즉시 환불하여 드립니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "대학자생활협동조합",
      "Answer": "대학생활협동조합은 대학에서 소비, 문화, 환경 등의 생활을 보다 나은 생활로 가꾸기 위해 대학생활의 직접적인 당사자인 교수, 직원, 학생 등 구성원 스스로 조직한 협동조합입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1077/subview.do"
    },
    {
      "Question": "대학자생활협동조합 가입",
      "Answer": "인하대학교 교원, 직원, 학부학생 및 대학원생, 생협직원이 가입할 수 있습니다. 학생은 학생복지위원회(학생회관 1층) 방문하여 가입신청서를 작성하시고, 출자금(1만원 이상) 납부하시면 되고, 교수나 직원은 생협 사무국(6호관139호) 방문하여 가입신청서를 작성하시고, 출자금(1만원 이상) 납부하시면 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "대학자생활협동조합 탈퇴",
      "Answer": "탈퇴 방법으로는 가입한 장소에 방문하여 탈퇴신청서를 작성하시면 출자금을 즉시 환불하여 드립니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교내 복지 시설",
      "Answer": "교내 복지 시설로는 서점, 안경점, 샌드위치점, 커피숍, 편의점, 복사/출력, 식당 등이 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1077/subview.do"
    },
    {
      "Question": "대학건강센터",
      "Answer": "우리대학 대학건강센터에서는 학생 및 교직원들에게 학교생활 중 갑작스런 질병이나 부상 발생 시 적절한 투약 및 신속한 응급처치를 제공하고, 학생들이 보다 편안하고 건강한 대학생활을 할 수 있도록 돕고 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1078/subview.do"
    },
    {
      "Question": "대학건강센터 위치 및 이용시간",
      "Answer": "대학건강센터는 학생회관 2층(7호관 215호)에 위치해 있으며 학기 중(월요일~금요일, 09:00~18:00) / 방학 기간(월요일~금요일, 09:00~17:00) 이용이 가능합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1078/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 상담센터",
      "Answer": "인하대학교 상담센터는 본교 구성원의 정신건강 및 복리 증진을 위한 목적으로 설립되었으며 학생상담실, 장애학생지원실로 구성되어 있습니다. 본 센터는 심리상담 및 심리검사, 조사 및 연구, 집단상담 및 심리특강, 장애학생지원 등의 업무를 담당하고 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1079/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학교에 상담실이 있어?",
      "Answer": "학생 상담실에서는 심리상담, 심리검사, 집단상담, 심리특강, 조사 및 연구, 정신건강 증진 관련 프로그램 등을 지원하며 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청으로 접수가 가능합니다. \n전화 : 032-860-8262~3, 032-860-9362~3, \n이메일 : counsel@inha.ac.kr, \n위치 : 정석학술정보관 5층 521호",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학교에 상담과 관련된 곳이 있어?",
      "Answer": "학생 상담실에서는 심리상담, 심리검사, 집단상담, 심리특강, 조사 및 연구, 정신건강 증진 관련 프로그램 등을 지원하며 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청으로 접수가 가능합니다. \n전화 : 032-860-8262~3, 032-860-9362~3, \n이메일 : counsel@inha.ac.kr, \n위치 : 정석학술정보관 5층 521호",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학교에 상담실이 있어?",
      "Answer": "학생 상담실에서는 심리상담, 심리검사, 집단상담, 심리특강, 조사 및 연구, 정신건강 증진 관련 프로그램 등을 지원하며 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청으로 접수가 가능합니다. \n전화 : 032-860-8262~3, 032-860-9362~3, \n이메일 : counsel@inha.ac.kr, \n위치 : 정석학술정보관 5층 521호",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학생 상담",
      "Answer": "학생 상담실에서는 심리상담, 심리검사, 집단상담, 심리특강, 조사 및 연구, 정신건강 증진 관련 프로그램 등을 지원하며 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청으로 접수가 가능합니다. \n전화 : 032-860-8262~3, 032-860-9362~3, \n이메일 : counsel@inha.ac.kr, \n위치 : 정석학술정보관 5층 521호",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "상담",
      "Answer": "학생 상담실에서는 심리상담, 심리검사, 집단상담, 심리특강, 조사 및 연구, 정신건강 증진 관련 프로그램 등을 지원하며 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청으로 접수가 가능합니다. \n전화 : 032-860-8262~3, 032-860-9362~3, \n이메일 : counsel@inha.ac.kr, \n위치 : 정석학술정보관 5층 521호",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "장애학생지원실",
      "Answer": "장애학생 등록, 장애학생 교수학습지원, 학교생활 편의지원, 장애학생 상담 등을 지원하며 장애학생 등록은 인하대학교 홈페이지 공지사항 참고(온/오프라인 가능)하시면 됩니다.\n전화 : 032-860-7066~8\n이메일 : lhm@inha.ac.kr\n위치 : 학생회관 343호",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1079/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인권센터",
      "Answer": "인하대학교 인권센터는 본교 구성원 모두의 인권을 보호하고 권익을 향상시키기 위하여 2019년 4월 15일자로 설립되었습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1079/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인권상담실",
      "Answer": "인권상담실은 인하대학교에서 평등권을 침해하는 차별행위, 폭언 또는 폭력의 방법으로 인권을 침해하거나 인권을 영위하는데 있어 불편 또는 부담을 주는 행위, 근로기준법 상의 직장 내 괴롭힘과 이른바 갑질 행위 등을 근절하고 상호 존중하는 문화를 함양하기 위한 기구입니다.\n신청 및 문의 : 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청\n전화 : 032-860-7141\n이메일 : humanrights@inha.ac.kr\n위치 : 정석학술정보관 5층 519A",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1079/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인권상담실 위치",
      "Answer": "인권상담실은 인하대학교에서 평등권을 침해하는 차별행위, 폭언 또는 폭력의 방법으로 인권을 침해하거나 인권을 영위하는데 있어 불편 또는 부담을 주는 행위, 근로기준법 상의 직장 내 괴롭힘과 이른바 갑질 행위 등을 근절하고 상호 존중하는 문화를 함양하기 위한 기구입니다.\n신청 및 문의 : 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청\n전화 : 032-860-7141\n이메일 : humanrights@inha.ac.kr\n위치 : 정석학술정보관 5층 519A",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인권상담실이 있어?",
      "Answer": "인권상담실은 인하대학교에서 평등권을 침해하는 차별행위, 폭언 또는 폭력의 방법으로 인권을 침해하거나 인권을 영위하는데 있어 불편 또는 부담을 주는 행위, 근로기준법 상의 직장 내 괴롭힘과 이른바 갑질 행위 등을 근절하고 상호 존중하는 문화를 함양하기 위한 기구입니다.\n신청 및 문의 : 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청\n전화 : 032-860-7141\n이메일 : humanrights@inha.ac.kr\n위치 : 정석학술정보관 5층 519A",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "성평등상담실",
      "Answer": "인하대학교 성평등 상담실에서는 인하대 전 구성원들의 성평등 및 성적자기결정권을 보호하고 성희롱·성폭력 및 성매매 그리고 가정폭력 예방을 위한 교육을 실시하며, 교내에서 발생한 성적자기결정 권 침해에 대하여 즉각적인 대응과 상담을 제공하는 것을 주요 업무로합니다.\n신청 및 문의 : 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청\n전화 : 032-860-7141\n이메일 : withus@inha.ac.kr\n위치 : 정석학술정보관 5층 519A",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1079/subview.do"
    },
    {
      "Question": "성평등상담실 위치",
      "Answer": "인하대학교 성평등 상담실에서는 인하대 전 구성원들의 성평등 및 성적자기결정권을 보호하고 성희롱·성폭력 및 성매매 그리고 가정폭력 예방을 위한 교육을 실시하며, 교내에서 발생한 성적자기결정 권 침해에 대하여 즉각적인 대응과 상담을 제공하는 것을 주요 업무로합니다.\n신청 및 문의 : 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청\n전화 : 032-860-7141\n이메일 : withus@inha.ac.kr\n위치 : 정석학술정보관 5층 519A",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1079/subview.do"
    },
    {
      "Question": "성평등상담실이 있어?",
      "Answer": "인하대학교 성평등 상담실에서는 인하대 전 구성원들의 성평등 및 성적자기결정권을 보호하고 성희롱·성폭력 및 성매매 그리고 가정폭력 예방을 위한 교육을 실시하며, 교내에서 발생한 성적자기결정 권 침해에 대하여 즉각적인 대응과 상담을 제공하는 것을 주요 업무로합니다.\n신청 및 문의 : 방문신청, 홈페이지 및 전화, 이메일 신청\n전화 : 032-860-7141\n이메일 : withus@inha.ac.kr\n위치 : 정석학술정보관 5층 519A",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "시설물 사용 지원",
      "Answer": "시설물 사용 지원은 다음 url에서 이용하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1080/subview.do"
    },
    {
      "Question": "시설물 사용 관련 문의",
      "Answer": "시설물 사용 지원은 다음 url에서 이용하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "시설물 사용 현황 조회",
      "Answer": "시설물 사용 지원은 다음 url에서 이용하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1080/subview.do"
    },
    {
      "Question": "시설물 사용 신청 방법",
      "Answer": "시설물 사용 지원은 다음 url에서 이용하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1080/subview.do"
    },
    {
      "Question": "시설물 사용 신청은 어떻게 해?",
      "Answer": "시설물 사용 지원은 다음 url에서 이용하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "시설물 사용 신청",
      "Answer": "시설물 사용 지원은 다음 url에서 이용하실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1080/subview.do"
    },
    {
      "Question": "시설물 사용 절차가 어떻게 돼?",
      "Answer": "시설물 사용 지원은 다음 url에서 이용하실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "새내기 가이드",
      "Answer": "인하대학교 신입생이 알아야 할 모든 것은 인하대학교 새내기 대학생활 안내 파일에 존재하며 해당 url은 다음과 같습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1081/subview.do"
    },
    {
      "Question": "신입생 가이드",
      "Answer": "인하대학교 신입생이 알아야 할 모든 것은 인하대학교 새내기 대학생활 안내 파일에 존재하며 해당 url은 다음과 같습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1081/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학사일정",
      "Answer": "학사일정은 연도마다 다르며 이번년도 학사일정은 다음 url에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1908/subview.do"
    },
    {
      "Question": "2024학년도 1월 학사일정",
      "Answer": "01.03.(수) ~ 01.04.(목) : 2024-1학기 재입학 신청.\n01.08.(월) ~ 01.09.(화) : 전과원서접수.\n01.15.(월) : 전과시험.\n01.22.(월) : 전과합격자 발표.\n01.22.(월) ~ 01.23.(화) : 2024-1학기 다중전공 (복수/부/연계/융합전공) 신청.\n01.22.(월) ~ 01.24.(수) : 2024-1학기 유급 신청.\n01.24.(수) ~ 01.26.(금) : 2024-1학기 우선수강신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 2월 학사일정",
      "Answer": "02.01.(목) ~ 03.29.(금) : 2024-1학기 일반휴학 신청.\n02.02.(금) : 2024-1학기 우선수강신청 결과 발표.\n02.14.(수) ~ 02.15.(목) : 2024-1학기 본수강신청 (전공/교양필수).\n02.16.(금) : 2024년 2월 학위수여식.\n02.22.(목) : 2024-1학기 본수강신청 (일반).\n02.26.(월) ~ 02.29.(목) : 2024-1학기 등록.\n02.28.(수) ~ 02.29.(목) : 2024년 8월 조기졸업 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 3월 학사일정",
      "Answer": "03.04.(월) : 2024학년도 및 1학기 개시/ 1학기 입학일/ 1학기 개강.\n03.08.(금) : 2024-1학기 수강신청 변경 *미래융합대학 : 3. 8.(금) ~ 10.(일).\n03.29.(금) : 2024-1학기 일반휴학 신청 마감 (수업일수 1/4선)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 4월 학사일정",
      "Answer": "04.01.(월) ~ 04.03.(수) : 2024-1학기 수강포기.\n04.22.(월) ~ 04.26.(금) : 2024-1학기 중간고사,\n4. 24.(수) ~ 26.(금) 야간 : 이러닝 중간고사.\n04.24.(수) : 개교기념일.\n04.26.(금) : 개교기념 휴업일",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 5월 학사일정",
      "Answer": "05.24.(금) : (수업일수 3/4선).\n05.27.(월) ~ 05.28.(화) : 2024학년도 하계 계절학기 수강신청.\n05.27.(월) ~ 05.28.(화) : 2024-1학기 우수인재인증 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 6월 학사일정",
      "Answer": "06.10.(월) ~ 06.14.(금) : 2024-1학기 기말고사.\n06.17.(월) ~ 06.21.(금) : 2024-1학기 보강주간.\n 6. 19..(수) ~ 20..(목) 주간 : 이러닝 기말고사.\n06.24.(월) ~ 07.17.(수) : 2024학년도 하계 계절학기 수업",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 7월 학사일정",
      "Answer": "07.09.(화) ~ 07.10.(수) : 2024-2학기 재입학 신청.\n07.24.(수) ~ 07.26.(금) : 2024-2학기 우선수강신청.\n 07.29.(월) ~ 07.30.(화) : 2024-2학기 다중전공 (복수/부/연계/융합전공) 신청.\n07.29.(월) ~ 07.31.(수) : 2024-2학기 유급 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 8월 학사일정",
      "Answer": "08.01.(목) ~ 09.27.(금) : 2024-2학기 일반휴학 신청.\n08.13.(화) ~ 08.14.(수) : 2024-2학기 본수강신청 (전공/교양필수).\n08.16.(금) : 2024년 8월 학위수여식.\n08.21.(수) : 2024-2학기 본수강신청 (일반).\n08.26.(월) ~ 08.30.(금) : 2024-2학기 등록.\n08.29.(목) ~ 08.30.(금) : 2025년 2월 조기졸업 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 9월 학사일정",
      "Answer": "09.02.(월) : 2024학년도 2학기 개시/ 2학기 입학일/ 2학기 개강.\n09.06.(금) : 2024-2학기 수강신청 변경.\n9. 6.(금) ~ 8.(일) : 미래융합대학 2024-2학기 수강신청 변경.\n09.27.(금) : 2024-2학기 일반휴학 신청 마감 (수업일수 1/4선).\n09.30.(월) ~ 10.02.(수) : 2024-2학기 수강포기",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 10월 학사일정",
      "Answer": "10.21.(월) ~ 10.25.(금) : 2024-2학기 중간고사.\n10. 23.(수) ~ 25.(금) 야간 : 이러닝 기말고사",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 11월 학사일정",
      "Answer": "11.22.(금) : (수업일수 3/4선).\n11.25.(월) ~ 11.26.(화) : 2024학년도 동계 계절학기 수강신청.\n11.25.(월) ~ 11.26.(화) : 2024-2학기 우수인재인증 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "2024학년도 12월 학사일정",
      "Answer": "12.09.(월) ~ 12.13.(금) : 2024-2학기 기말고사.\n12.16.(월) ~ 12.20.(금) : 2024-2학기 보강주간.\n12. 18.(수) ~ 19.(목) 주간 : 이러닝 기말고사.\n12.23.(월) ~ 01.15.(수) : 2024학년도 동계 계절학기 수업",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "졸업 이수학점",
      "Answer": "졸업요구 최소 이수학점은 130학점으로, 최소 전공 이수학점은 65학점, 기초교양필수는 15학점입니다. 다만 간호학과와 건축학과는 다르니 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1027/subview.do"
    },
    {
      "Question": "졸업하려면 몇 학점 들어야 해?",
      "Answer": "일반적으로 졸업요구 최소 이수학점은 130학점으로, 최소 전공 이수학점은 65학점, 기초교양필수는 15학점입니다. 다만 간호학과와 건축학과, 법학부는 다르니 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1027/subview.do"
    },
    {
      "Question": "졸업요구 이수학점이랑 전공 이수학점이랑 달라?",
      "Answer": "네, 전공 이수학점은 졸업요구 이수학점에 포함됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "전공 이수학점이 졸업요구 이수학점에 포함되지?",
      "Answer": "네, 전공 이수학점은 졸업요구 이수학점에 포함됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "간호학과는 졸업하려면 몇 학점 이수해야 해?",
      "Answer": "간호학과의 최소 이수학점은 130학점으로 최소 전공이수학점은 77학점, 기초교양필수는 15학점입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "건축학과는 졸업하려면 몇 학점 이수해야 해?",
      "Answer": "건축학과의 최소 이수학점은 165학점으로 최소 전공이수학점은 132학점, 기초교양필수는 15학점입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "법학부는 졸업하려면 몇 학점 이수해야 해?",
      "Answer": "법학부의 최소 이수학점은 130학점으로 최소 전공이수학점은 54학점, 기초교양필수는 15학점입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인하졸업인증제란?",
      "Answer": "2000학년도 입학생 및 2002학년도 3학년 편입생부터 적용합니다. 자세한 내용으 홈페이지를 참고하세요.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1027/subview.do"
    },
    {
      "Question": "재수강 조건이 어떻게 돼?",
      "Answer": "재수강은 성적을 향상시키기 위해 C+이하의 과목을 다시 수강하는 것으로, 학수번호와 과목명이 동일한 과목만을 재수강 할 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1027/subview.do"
    },
    {
      "Question": "교양과목 꼭 들어야 하나?",
      "Answer": "네, 교양과목은 학교에서 주관하는 필수 과목으로 무조건 수강해야 하며, 다음 사이트에서 관련 종류를 아실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1028/subview.do"
    },
    {
      "Question": "우리학교 교양 과목",
      "Answer": "교양과정 체계는 다음 사이트에서 알아보실 수 있습니다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교양과정 편성",
      "Answer": "교양과정 체계는 다음 사이트에서 알아보실 수 있습니다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1028/subview.do"
    },
    {
      "Question": "수강신청은 어떻게 해?",
      "Answer": "수강신청은 수강신청홈페이지에서 본인이 원하는 교과목을 조회하며 강의시간표에 넣고 수강신청을 하는 방식입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1029/subview.do"
    },
    {
      "Question": "수강신청 할 때 몇 학점까지 들을 수 있어?",
      "Answer": "정규등록한 학생 중 졸업학점이 132학점 이하인 전공의 경우는 매학기 16학점이상 19학점까지, 졸업학점이 135학점 이상인 전공의 경우는 매학기 16학점이상 20학점까지 수강할 수 있음. 다만 졸업학기(8차, 건축학 전공의 경우 10차)의 최소 수강학점은 3학점 이상으로 하며, 반드시 정규등록을 필하여야 함.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수강 신청 기간이 언제야?",
      "Answer": "수강신청은 우선수강신청, 전공 수강신청, 일반 수강신청으로 나뉘며 1월~2월로 나뉩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수강 신청 기간",
      "Answer": "수강신청은 우선수강신청, 전공 수강신청, 일반 수강신청으로 나뉘며 1월~2월로 나뉩니다.",
      "url": "https://sugang.inha.ac.kr/sugang/"
    },
    {
      "Question": "2024학년도 1학기 수강신청",
      "Answer": "우선수강신청 : 1/24 10:00~ 1/26 16:00이고,\n전공 수강신청은 2/14,15 10:00~16:00이며\n 일반 수강신청은 2/22 10:00~13:00, 14:00~16:00입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "개강 날짜",
      "Answer": "1학기 개강 날짜는 3/4일입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수강 신청 변경 기간",
      "Answer": "1학기 수강 신청 변경 기간은 3/8 08:30~19:00입니다..",
      "url": "/"
    },
    {
      "Question": "수강 신청 기간 변경일",
      "Answer": "1학기 수강 신청 변경 기간은 3/8 08:30~19:00입니다..",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수강 신청 포기 기간",
      "Answer": "1학기 수강 신청 포기 기간은 4/1 09:00~ 4/3 24:00입니다..",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "복학생 수강 신청",
      "Answer": "복학생은 수강신청 기가에 수강신청하며 등록금을 납부하면 자동으로 복학 처리됩니다..",
      "url": "https://sugang.inha.ac.kr/sugang/"
    },
    {
      "Question": "복학생 등록",
      "Answer": "복학생은 수강신청 기가에 수강신청하며 등록금을 납부하면 자동으로 복학 처리됩니다..",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "군복학생 수강 신청",
      "Answer": "복학생은 수강신청 기가에 수강신청하며 등록금을 납부하면 자동으로 복학 처리됩니다..",
      "url": "https://sugang.inha.ac.kr/sugang/"
    },
    {
      "Question": "군복학 등록",
      "Answer": "복학생은 수강신청 기가에 수강신청하며 등록금을 납부하면 자동으로 복학 처리됩니다..",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "군복학 문의",
      "Answer": "복학 문의는 각 소속 단과대학행정실에 연락하여야 합니다..",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "예비군 문의",
      "Answer": "예비군 문의는 예비군연대본부행정팀에서 처리하고 있습니다. 860-8309",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "휴학 중인데 계절학기 수강해도 돼?",
      "Answer": "네, 계절학기는 휴학상태에도 수강이 가능합니다. 다만 복학 처리는 정규학기에만 처리됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "휴학 중인데 계절학기 들어도 돼?",
      "Answer": "네, 계절학기는 휴학상태에도 수강이 가능합니다. 다만 복학 처리는 정규학기에만 처리됩니다.",
      "url": "https://sugang.inha.ac.kr/sugang/"
    },
    {
      "Question": "과목 포기",
      "Answer": "수강 신청 완료 후 신청한 과목을 임의로 포기할 수 없으며, 부득이한 경우 정해진 기간에 1과목에 한하여 포기 가능. 과목포기로 인하여 신청학점이 13학점(4학년 1학기의 경우 9학점)미만이 되어서는 안되며, 포기과목이 있는 학생은 정석장학금 , 성적우수장학금 , 신입학 성적우수와 관련한 장학금 수혜대상에서 제외. 재수강 과목은 수강포기 불가함.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1029/subview.do"
    },
    {
      "Question": "수강 신청 복학생",
      "Answer": "제대복학(예정)자는 수강신청과 등록을 마친 다음, 지정된 일자에 포털시스템(portal.inha.ac.kr)을 이용하여 예비군 전입신고를 해야 합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수강 신청 복학생 유의사항",
      "Answer": "제대복학(예정)자는 수강신청과 등록을 마친 다음, 지정된 일자에 포털시스템(portal.inha.ac.kr)을 이용하여 예비군 전입신고를 해야 합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1029/subview.do"
    },
    {
      "Question": "수강 신청 관련 규정",
      "Answer": "수강 신청 관련 규정은 학칙 제 39조에 있습니다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "재수강 하는 방법이 어떻게 돼?",
      "Answer": "2014학년도 2학기 수강신청부터 F학점 과목은 재수강 가능(단, 2014학년도 1학기 F학점 성적부터 적용). 재수강 과목의 최고 평점은 A0임(2017학년도 1학기부터). 재수강 가능과목은 수강신청 홈페이지(sugang.inha.ac.kr)의 '재수강과목검색' 항목에서 확인가능.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1030/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학번 확인",
      "Answer": "학번을 잊어버리셨다면 수강신청 사이트 학번확인 칸에서 찾으실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학번을 잊어버렸어",
      "Answer": "학번을 잊어버리셨다면 수강신청 사이트 학번확인 칸에서 찾으실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "이러닝 수강학점 제한",
      "Answer": "이러닝은 학기당 최대 9학점까지만 수강 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학번 어디서 확인해?",
      "Answer": "학번을 잊어버리셨다면 수강신청 사이트 학번확인 칸에서 찾으실 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "재수강 방법",
      "Answer": "재수강은 수강신청 기간 중에 기존에 취득한 교과목을 재수강 할 수 있습니다. 다만 학수번호와 교과목명이 동일하거나 유사하다고 인정되어야 합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1030/subview.do"
    },
    {
      "Question": "재수강 신청한 과목 포기할 수 있어?",
      "Answer": "아뇨, 재수강으로 신청한 과목은 포기할 수 없습니다. 다만 변경 기간에 변경은 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학사경고",
      "Answer": "",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1030/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학사경고 받았는데 재수강하면 학사경고 사라지나?",
      "Answer": "아뇨, 재수강으로 인하여 학점이 삭제되어도 재수강 신청 이전에 받은 성적에 대한 학사경고는 유효합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "계절학기 신청 방법",
      "Answer": "Web을 이용하여 수강신청 홈페이지(sugang.inha.ac.kr) 접속 후 수강신청하고, 자세한 수강신청 방법은 수강신청 홈페이지의 수강신청 매뉴얼 참조",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/2152/subview.do"
    },
    {
      "Question": "시험 못 볼 것 같은데 추가 시험 볼 수 있을까?",
      "Answer": "추가 시험은 시험시간표 중복이나 학교의 공시행사, 본인의 질병과 상고로 인한 결시 등으로 가능하며 관련된 자세한 내용은 홈페이지에 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1031/subview.do"
    },
    {
      "Question": "추가 시험 대상자",
      "Answer": "시험시간표 중복, 소집 또는 학교의 공식행사로 인한 결시. 본인의 질병과 상고(부모)로 인한 결시. 기타 소속 대학장이 인정하는 사유로 인한 결시",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "시험 평가 방법 기준이 어떻게 돼?",
      "Answer": "성적평가는 상대평가를 원칙으로 함. 교과목별로 시험 성적 80/100, 출석 성적 10/100, 과제 평가 10/100의 비율로 평가함을 원칙으로 함.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1031/subview.do"
    },
    {
      "Question": "시험 평가 등급",
      "Answer": "A+~A0 : 35%, B+~B0 : 45%, C+~F : 20%로 구성되어 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "우리 학교 시험 평가 등급 범위가 어떻게 돼?",
      "Answer": "A+~A0 : 35%, B+~B0 : 45%, C+~F : 20%로 구성되어 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "성적 공시기간",
      "Answer": "학기말 시험 최종일로부터 7일 이내에 최소 3일이상 성적 공시가 이뤄지며 공시 방법은 수강신청 홈페이지(sugang.inha.ac.kr) 로그인 - 강의평가 및 성적확인입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1031/subview.do"
    },
    {
      "Question": "성적 공시가 언제 될까?",
      "Answer": "학기말 시험 최종일로부터 7일 이내에 최소 3일이상 성적 공시가 이뤄지며 공시 방법은 수강신청 홈페이지(sugang.inha.ac.kr) 로그인 - 강의평가 및 성적확인입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "성적 정정기간",
      "Answer": "성적공시 기간 이내에 성적평가에 이상이 있다고 판단될 경우 담당교수와의 확인을 통해 정정하며, 성적처리가 종료된 이후에는 기재착오 등 정당한 사유가 있을 경우에 한하여 성적정정청원서(학과 사무실 비치)를 제출하여 교무처장의 허가를 받은 후 정정할 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1031/subview.do"
    },
    {
      "Question": "성적 정정 방법",
      "Answer": "성적공시 기간 이내에 성적평가에 이상이 있다고 판단될 경우 담당교수와의 확인을 통해 정정하며, 성적처리가 종료된 이후에는 기재착오 등 정당한 사유가 있을 경우에 한하여 성적정정청원서(학과 사무실 비치)를 제출하여 교무처장의 허가를 받은 후 정정할 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1031/subview.do"
    },
    {
      "Question": "성적 무효",
      "Answer": "시험부정행위로 징계처분을 받은 학생은 학칙시행세칙 제10조 3항에 의거 성적을 다음과 같이 처리한다. 근신 : 부정행위를 한 교과목만 'F' 처리. 유기정학 15일 이상 30일 미만 : 시험 부정행위 이후부터 징계기간에 포함되며 기간 중 실시되는 시험과목에 대하여 'F' 처리. 유기정학 30일 이상 및 무기정학 : 당해 학기 모든 성적 'F' 처리",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1031/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학사경고는 어떻게 받지?",
      "Answer": "매 학기 성적의 평점평균이 1.70(정규학기) 미만인 학생은 학사경고를 부여하고, 재학 중 연속 3회의 학사경고를 받거나 총 4회의 학사경고 누적 시에는 학사경고로 제적처리 됨.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학사경고 기준이 뭐야?",
      "Answer": "매 학기 성적의 평점평균이 1.70(정규학기) 미만인 학생은 학사경고를 부여하고, 재학 중 연속 3회의 학사경고를 받거나 총 4회의 학사경고 누적 시에는 학사경고로 제적처리 됨.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "받은 성적 집으로 와?",
      "Answer": "네, 개인별 성적표는 각 가정(보호자 주소지)으로 통지합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해외대학에서 학점 이수할 수 있어?",
      "Answer": "해외대학 학점인정 학생제도”는 본교에서 주관하여 선발하고 파견하는 프로그램 외에도 정규학기 기간 동안 자비로 외국대학의 정규과정(혹은 어학과정)에 참가하여 취득한 학점을 인정받을 수 있는 제도입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1317/subview.do"
    },
    {
      "Question": "해외대학에서 과목 수강하고 인정받을 수 있나?",
      "Answer": "해외대학 학점인정 학생제도”는 본교에서 주관하여 선발하고 파견하는 프로그램 외에도 정규학기 기간 동안 자비로 외국대학의 정규과정(혹은 어학과정)에 참가하여 취득한 학점을 인정받을 수 있는 제도입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해외대학 학점인정 신청방법",
      "Answer": "해외대학 학점인정 신청은 1.서류 제출 2. 학사행정 처리 3. 학과장님 면담 4. 행정처리된 서류 제출로 이뤄지며 자세한 내용은 url에 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1317/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교와 연관된 해외 대학",
      "Answer": "인하대학교와 연관된 해외 대학으로는 타슈켄트 인하대학교(IUT)이 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1315/subview.do"
    },
    {
      "Question": "타슈켄트 인하대학교가 뭐하는 곳이야?",
      "Answer": "우즈베키스탄 대통령의 강력한 의지로 우리나라 선진 IT기술을 자국민에게 교육하기 위해 수도 Tashkent에 설립한 IT 전문교육기관으로, 우즈베키스탄 정부 요청으로 2014년 2월 우즈베키스탄 정부와 본교 간의 “IUT 설립 지원에 관한 MOU” 체결 이후, 본교 선진 학사행정 역량과 교육역량을 투입하여 2014년 10월 2일 개교하였습니다. 본교는 캠퍼스 설계를 비롯하여 규정 등 대학체제 구축을 위한 모든 것을 주도하였으며, 현재 IUT교육과정 및 운영을 전담하고 있습니다. ",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1315/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인하대학교 기타 교육과정",
      "Answer": "인하대학교의 기타 교육과정으로는 평생교육원, 언어교육원, 과학영재교육센터, 문화예술교육원, INHA SUMMER SCHOOL이 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1316/subview.do"
    },
    {
      "Question": "복수전공",
      "Answer": "복수전공제\"란 현 소속학과(부) 또는 다른 학과(부)에서 2개의 전공을 동시에 이수하여 2개의 학위 (예 : 공학사와 문학사)와 2개의 전공 (예: 전자공학 전공과 영어영문학 전공)을 취득하여 졸업하는 제도이다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1045/subview.do"
    },
    {
      "Question": "복수전공 신청 방법",
      "Answer": "3차학기부터 신청 가능하며, 복수전공을 희망하는 학생은 1월, 7월 말 신청기간에 (자세한 일정은 추후 공고함)「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)복수전공」에서 신청",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1045/subview.do"
    },
    {
      "Question": "복수전공 언제부터 가능해?",
      "Answer": "3차학기부터 신청 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "복수전공 조건",
      "Answer": "1.졸업에 필요한 학과(부)별 기준 학점을 이수하여야 함\n2.소속학과(부)의 교과목과 복수전공학과(부) 주관학과(부)의 전공이수에 필요한 교과목 및 학점을 모두 취득하여야 함\n3.복수전공학과(부)의 교양과목은 이수하지 않아도 되나, 선수과목을 지정하였을 경우 이를 이수하여야 함",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1045/subview.do"
    },
    {
      "Question": "복수전공 유의사항",
      "Answer": "1.졸업에 필요한 학과(부)별 기준 학점을 이수하여야 함\n2.소속학과(부)의 교과목과 복수전공학과(부) 주관학과(부)의 전공이수에 필요한 교과목 및 학점을 모두 취득하여야 함\n3.복수전공학과(부)의 교양과목은 이수하지 않아도 되나, 선수과목을 지정하였을 경우 이를 이수하여야 함",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "복수전공 졸업연기",
      "Answer": "졸업예정자 중 주전공의 졸업요건을 모두 갖추었으나 복수전공의 이수를 위하여 졸업을 연기하고자 할 경우 졸업예정일 한달 전까지 졸업연기원 (다운로드) 을 소속 전공 사무실에 제출하여야 함(연기원을 따로 제출하지 않을 경우 주전공으로 자동 졸업됨)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "복수전공 할 때 졸업연기 가능해?",
      "Answer": "졸업예정자 중 주전공의 졸업요건을 모두 갖추었으나 복수전공의 이수를 위하여 졸업을 연기하고자 할 경우 졸업예정일 한달 전까지 졸업연기원 (다운로드) 을 소속 전공 사무실에 제출하여야 함(연기원을 따로 제출하지 않을 경우 주전공으로 자동 졸업됨)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "복수전공 포기",
      "Answer": "복수전공을 중도에 포기하고자 할 경우 1월, 7월 말 신청기간에(자세한 일정은 추후 공고함) 「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)복수전공」에서 포기 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "부전공",
      "Answer": "이란 본인이 전공하는 교과과정을 수학하는 것 외에 다른 학문에 대하여 심도있는 이해를 원하는 경우 선택할 수 있는 제도이다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1046/subview.do"
    },
    {
      "Question": "부전공 신청 방법",
      "Answer": "이란 본인이 전공하는 교과과정을 수학하는 것 외에 다른 학문에 대하여 심도있는 이해를 원하는 경우 선택할 수 있는 제도이다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1046/subview.do"
    },
    {
      "Question": "부전공의 포기",
      "Answer": "부전공을 중도에 포기하고자 할 경우 1월, 7월 말 신청기간에(자세한 일정은 추후 공고함) 「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)부전공」에서 포기 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "부전공 이수를 위한 졸업연기",
      "Answer": "졸업예정자 중 주전공의 졸업요건을 모두 갖추었으나 부전공의 이수를 위하여 졸업을 연기하고자 할 경우 졸업예정일 한달 전까지 졸업연기원 (다운로드) 을 소속 전공 사무실에 제출하여야 함(연기원을 따로 제출하지 않을 경우 주전공으로 자동 졸업됨)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "연계전공",
      "Answer": "둘 이상의 전공분야가 연계하여 별도의 학제간 전공과정을 구성하는 것으로 급변하는 산업사회 및 정보사회의 요구에 부합하고 학문적 추세를 반영하는 '맞춤형 전공' 교과과정을 탄력적으로 운영하여 학생들의 다양한 전공선택권을 보장하기 위함",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1047/subview.do"
    },
    {
      "Question": "연계전공 신청방법",
      "Answer": "3차학기부터 신청 가능하며, 위 신청자격을 갖춘 학생 중 연계전공을 희망하는 학생은 1월, 7월 말 신청기간에(자세한 일정은 추후 공고함)「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)연계전공」에서 신청",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1047/subview.do"
    },
    {
      "Question": "연계전공 학점",
      "Answer": "연계전공 주관학과(부)에서 지정한 과목 중 42학점 이상 이수하여야 함. 단, 2018학년도 신입생부터는 39학점 이상(주전공과 중복되지 않는 별도의 교과목으로 42학점(39학점) 이상을 추가로 이수하여야 함)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "연계전공의 포기",
      "Answer": "연계전공을 중도에 포기하고자 할 경우 1월, 7월 말 신청기간에(자세한 일정은 추후 공고함) 「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)연계전공」에서 포기 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "연계전공 이수를 위한 졸업연기",
      "Answer": "졸업예정자 중 주전공의 졸업요건을 모두 갖추었으나 연계전공의 이수를 위하여 졸업을 연기하고자 할 경우 졸업예정일 한달 전까지 졸업연기원 (다운로드)을 소속 전공 사무실에 제출하여야 함(연기원을 따로 제출하지 않을 경우 주전공으로 자동 졸업됨)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "융합전공",
      "Answer": "2개 이상의 학과(부)·전공이 융합하여 별도의 교과과정을 구성하는 제2전공 과정입니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/4061/subview.do"
    },
    {
      "Question": "융합전공의 취지",
      "Answer": "1.유망산업 및 융합학문 등 학생들의 다양한 전공선택권 보장\n2.사회에서 요구하는 다양한 문제 해결 능력을 갖춘 융합적 인재 양성\n3.학생 및 사회 수요에 대한 탄력성 제고 등을 통하여 취업 기회 확대",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "융합전공 신청 방법",
      "Answer": "3차학기부터 신청 가능하며, 융합전공을 희망하는 학생은 1월, 7월 말 신청기간에(자세한 일정은 추후 공고함) 「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)융합전공」에서 신청",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/4061/subview.do"
    },
    {
      "Question": "융합전공 학점",
      "Answer": "융합전공 주관학과(기관)에서 지정한 과목 중 42학점 이상 이수하여야 함. 단, 2018학년도 신입생부터는 39학점 이상(주전공과 중복되지 않는 별도의 교과목으로 42학점(39학점) 이상을 추가로 이수하여야 함)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "융합전공 개설 현황",
      "Answer": "",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/4061/subview.do"
    },
    {
      "Question": "융합전공의 포기",
      "Answer": "융합전공을 중도에 포기하고자 할 경우 1월, 7월 말 신청기간에(자세한 일정은 추후 공고함) 「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)융합전공」에서 포기 신청",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "융합전공 이수를 위한 졸업연기",
      "Answer": "졸업예정자 중 주전공의 졸업요건을 모두 갖추었으나 융합전공의 이수를 위하여 졸업을 연기하고자 할 경우 졸업예정일 한달 전까지 졸업연기원 (다운로드) 을 소속 전공 사무실에 제출하여야 함(연기원을 따로 제출하지 않을 경우 주전공으로 자동 졸업됨)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "마이크로전공",
      "Answer": "유망산업 및 융합학문 분야에 대하여 신청 및 선발 부담없이 희망하는 학생 누구나 3과목(9학점)만 이수하면 인증서를 받을 수 있는 과정이다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1834/subview.do"
    },
    {
      "Question": "마이크로전공의 취지",
      "Answer": "1.유망산업 및 융합학문 등 학문의 시야를 넓힐 수 있도록 함\n2.학생 및 사회 수요에 대한 탄력성 제고 등을 통하여 취업 기회 확대\n3.제2전공 진입 전 전공 탐색을 통하여 다중전공으로 확대할 기회 제공",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "마이크로전공 신청 방법",
      "Answer": "전체 학생 (단, 주관학과 소속 주전공자 및 복수전공 이수자 등 수강 불가 : 성적평가시 상대적 불평등 고려)이 신청 가능하며,계절학기 수강신청 기간 중 수강신청하고 등록기간에 계절학기 수강료 납부하면 됩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1834/subview.do"
    },
    {
      "Question": "교직과정 폐지 안내",
      "Answer": "4주기 교원양성기관 평가 결과 본교 교직과정이 폐지됨에 따라 2017학년도 비사범대 입학생부터는 교직이수(복수/연계전공 포함) 불가함.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1048/subview.do"
    },
    {
      "Question": "평생교육사과정",
      "Answer": "자격증 신청 방법 : 이수요령에 따라 교과과정의 교과목 및 평생교육실습을 이수한 후, 졸업일 이후 평생교육사자격증 발급 신청서 및 구비서류를 교육학과에 제출하여야 함",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1049/subview.do"
    },
    {
      "Question": "조기졸업 조건",
      "Answer": "6개학기 이상 정규등록을 마친 자, 최종 졸업학기까지 총 평점평균 4.00 이상인 자(F학점 포함)",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1050/subview.do"
    },
    {
      "Question": "조기졸업 신청 방법",
      "Answer": "조기 졸업 희망학기 개강일 이전 정해진 신청기간에 (자세한 일정은 추후 공고함)「인하포털시스템-학사행정-학적-학적인터넷신청-(신청종류)조기졸업」에서 신청",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1050/subview.do"
    },
    {
      "Question": "졸업심사",
      "Answer": "각 학과(부)에서는 정규 8학기(건축학 전공은 10학기, 조기졸업자는 제외) 이상 등록한 재학생 및 수료생에 대하여 졸업요건을 심사하여 졸업여부(가, 부)를 기재한 졸업사정 대장을 단과대학에 제출하며, 단과대학에서 졸업심사를 하여 졸업대상자 명단을 교무처 학사팀에 제출. 교무처에서는 졸업예정자에 대하여 학위번호를 부여하고, 교육부에 학위수여현황을 보고함.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "졸업보류자",
      "Answer": "졸업학점 미달자의 경우 : 잔여학점에 따라 부분등록 또는 정규등록하여 학점 취득",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1050/subview.do"
    },
    {
      "Question": "졸업보류자의 학사처리",
      "Answer": "1.학적은 수료로 처리.\n2.졸업자격요건을 구비하는 기간동안 별도의 수업료를 징수하지 않으며, 이 기간동안 학생의 신분은 부여하지 않음.\n3.학적을 계속 보유하고자 할 경우 수료예정자의 부분등록신청 절차에 따라 부분등록을 하여야 함.\n4.수료자가 졸업에 필요한 기타 자격요건(졸업논문 등)을 구비하였을 경우 졸업예정일자 1개월 전 소속학과(부)에 증빙서류를 제출하여 심사 합격하였을 경우 학위를 수여. 다만, 학위수여 시기는 증빙서류를 제출하여 졸업요건을 충족한 학기의 졸업일로 함.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제인재인증1",
      "Answer": "교무처에서 지정한 영어를 포함한 2개 이상의 공인어학능력 시험(중국어, 일본어, 프랑스어, 독일어, 스페인어, 러시아어 중 택1)에서 일정 자격점수 이상을 취득한 자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제인재인증2",
      "Answer": "교무처에서 지정한 영어를 포함한 2개 이상의 공인어학능력 시험(중국어, 일본어, 프랑스어, 독일어, 스페인어, 러시아어 중 택1)에서 일정 자격점수 이상을 취득한 자",
      "url": "국제교류학생으로서 일정 자격기준 이상을 취득한 자"
    },
    {
      "Question": "창의인재인증",
      "Answer": "국내외 기관에서 주최한 각종 경시대회 및 공모전 입상자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "봉사인재인증",
      "Answer": "사회봉사 활동을 100시간 이상 수행하고, 교무처에서 지정한 공인 자원봉사센터에서 발행하는 봉사활동 인증서를 취득한 자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "정보인재인증",
      "Answer": "교무처에서 지정한 국내외 공인 우수 컴퓨터 자격증을 취득한 자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "혁신인재인증",
      "Answer": "인하인재개발원 인재개발팀에서 실시하는 취업교육 프로그램에 일정 자격 기준 이상을 이수한 자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "전공과정 영어이수 인재인증",
      "Answer": "전공과정 영어 교과목을 18학점 이상 이수한 자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "참인재인증",
      "Answer": "우리 대학의 6대 핵심역량(자율책임, 의사소통, 창의사고, 지식활용, 공감협동, 글로벌)에 관한 자격 기준을 충족한 자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "융합인재인증",
      "Answer": "교수학습개발센터에서 실시하는 ICCS 인증 자격 기준 이상을 이수한 자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "우수인재인증",
      "Answer": "국제인재인증1, 국제인재인증2,창의인재인증,봉사인재인증,정보인재인증,혁신인재인증,전공과정 영어이수 인재인증,참인재인증,융합인재인증",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/4014/subview.do"
    },
    {
      "Question": "인터넷 증명서 발급",
      "Answer": "발급방법 : 인터넷 증명 발급 시스템(https://cert.inha.ac.kr)에서 로그인 후 이용\n이용요금:발급 수수료(국문:1,000원/장, 영문:1,500원/장) - 재학생 및 휴학생(대학원생 포함) 무료발급\n비고:증명서는 출력하여 사용합니다.학생 증명서 외에 교직원, 시간강사, 연구원 증명서 출력 가능교육비납입증명서, 교원자격발급예정증명서, 교직과정이수확인서,교직복수전공이수확인서, 교직부전공이수확인서는 인터넷 발급만 가능",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "증명서 발급 학교방문(민원창구)",
      "Answer": "학생회관 3층 학사관리팀 - 증명발급기 2대 운영 중. 개인정보(생년월일, 학번 등으로) 본인 확인 후 발급. 개인정보 보호법 강화로 대리인 발급 시 위임장 및 최근 3개월 이내에 발급된 가족관계증명서 지참. 발급 수수료(국문 : 500원/장, 영문 : 1,000원/장)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "증명서 발급 학교민원창구 우편신청",
      "Answer": "신청 및 입금완료 건에 대해 익일 빠른등기 발송(발송 후 주말,공휴일 제외 수도권은 1일, 지방은 2일 소요됨).'증명서 우편 신청' 클릭 → 신청서 작성 → 하나은행 계좌로 '발급 수수료+우편수수료' 요금 송금 → 입금내역 확인 후 우편 발송 → 빠른등기우편으로 수령",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "증명서 관련 내용",
      "Answer": "",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1052/subview.do"
    },
    {
      "Question": "학군사관(ROTC)",
      "Answer": "ROTC는 대학 재학생 중에서 우수자를 선발하여 2년간의 군사훈련을 실시함으로써 대학의 전공학문 완성과 더불어 소정의 군사지식과 실무능력을 갖춘 문무겸전의 우수한 장교를 대규모로 양성하여 활용할 수 있는 효율성이 매우 높은 제도로서 미국의 ROTC제도를 모델로 하여 시행되었다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1053/subview.do"
    },
    {
      "Question": "ROTC 생활",
      "Answer": "강인한 군인정신을 구비하고 국가와 국민을 보호하기 위해 체력단련, 교내교육, 동·하계입영(군사)훈련 등을 통해 문무를 겸비한 정예초급간부를 목표로 오늘도 혼신을 다하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "ROTC 혜택",
      "Answer": "1.장교의 신분으로 전공분야의 실무를 터득할 수 있다.\n2.재학기간을 최대한 이용하여 군사훈련을 받기 때문에 실질적인 복무기간이 단축된다.\n3.전역 후에도 일반 입대자보다 유리한 위치에서 취업이 보장된다.\n4.장교 기준에 준하는 급여 및 각종 혜택을 받을 수 있다.\n5.군장학생 지원시 군장학금, 대학별 우수 후보생 장학금, ROTC 중앙회장학금 등 다양한 장학금 혜택이 주어진다.\n6.장기지원 시 국내외 민간대학 위탁교육, 미국 등 우방국 군사교육등의 교육혜택이 주어진다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "ROTC 복지혜택",
      "Answer": "휴가, 출장, 기타 업무시에 군 휴양 복지시설(호텔 및 콘도)이용이 가능 : 서울, 부산, 대전, 제주, 설악, 용인, 지리산, 양평 등, 국내·외 민간대학원에 국비 취학 가능이 있다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1053/subview.do"
    },
    {
      "Question": "ROTC 신청 방법",
      "Answer": "임관일 기준 만 20~27세 이하인 자. 1.4년제 대학 2학년 재학생으로 3학년 진학과 졸업학점 취득이 가능하다고 대학에서 인정한 자\n2.5학년제 학과 학생과 복수전공 등 사유로 5년내 졸업이 가능하다고 대학에서 인정한 자는 3학년 재학생으로 4학년 진학과 졸업학점 취득 가능자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교내 장학금 종류",
      "Answer": "신입학 장학금, 성적 장학금, 특정 장학금.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1056/subview.do"
    },
    {
      "Question": "장학금 종류",
      "Answer": "장학금은 그 재원에 따라 크게 교내장학금과 교외장학금으로 나눌 수 있습니다. 교내장학금은 입학 시 수혜가 결정되는 신입학 장학금과 재학중 선발하는 장학금으로 나눌 수 있으며 재학중 선발하는 장학금은 성적우수, 가계곤란성, 특정장학금 등으로 구분 됩니다. 교외장학금은 지급하는 출연자에 따라 국가, 지방자치단체, 기타 산업체 등으로 구분 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "신입학 장학금 종류",
      "Answer": "정석장학금, 비룡장학금",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "정석장학금",
      "Answer": "대상 : 입학전형 성적이특별히 우수한 자. 지급기간 : 8학기 이내. 지급기준/금액, 평점평균 3.5이상",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "비룡장학금",
      "Answer": "대상 : 입학전형 성적이 우수한 자. 지급기간 : 8학기 이내. 지급기준/금액 : 평점평균 3.5이상, 등록금 전액",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "신입생성적장학금",
      "Answer": "종류 : 전체 수석 장학금, 아태 물류 장학금, 글로벌 금융 장학금 / 하나은행 글로벌금융 장학금, 인하미래인재 장학금, 특기실적 우수자 장학금, 체육특기생 장학금, 농어촌자녀 특별전형 장학금, 고른기회장학금. 세부내용 입학처 홈페이지 참조",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "성적장학금",
      "Answer": "종류 : 성적 우수 장학금. 대상 : 재학 중 소정의 학점을 취득하고 평점평균이 4.0이상인 자. 금액 : 수업료 전액, 수업료2/3, 수업료 1/3으로 나뉜다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "특성 장학금",
      "Answer": "종류 : 학비보조 장학금, 인하사랑 장학금, 국가 유공자 장학금, 근로 장학금, 공로 장학금, 고시 장학금, 글로벌 장학금, 해외교류 장학금, 프로그램 장학금, 봉사 장학금, 교직원 자녀 장학금, 장애학생 장학금, 형제자매 장학금, 북한이탈주민 장학금, 외국어성적 우수 장학금, 학자금 대출 이자면제 장학금, 가계곤란 장학금",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교외 장학금",
      "Answer": "장학재단 또는 학생지원처장이 선정. 롯데 장학금 외 120여개 재단",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "장학금 지급 및 관리",
      "Answer": "장학금 신청 및 수혜의 유효기간은 별도의 규정이 없는 한 해당 학기에 한하여 유효함을 원칙으로 한다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1057/subview.do"
    },
    {
      "Question": "장학금 신청자격 제한",
      "Answer": "다음 각 호의 하나에 해당하는 학생은 그 사유가 발생한 학기에 장학금을 신청할 수 없다. 1.복학생 : 성적우수장학금, 한진장학금\n2.재입학생\n3.징계해제자\n4.근로성적 불량 학생 : 근로장학금\n5.「학칙시행세칙」제38조에 의한 등록금 대체자 : 성적우수장학금, 한진장학금, 학비보조장학금, 인하사랑장학금, 가계곤란장학금, 고시장학금\n6.학칙 및 관련규정 위반자",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국가장학금 신청 방법",
      "Answer": "한국장학재단에서 공고하는 국가장학금 신청기간 내에 신청(본인명의 공인인증서 지참).1차 신청을 우선으로 하며 해당학기 등록금 고지서 감면을 원칙으로 함",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교외장학금 신청 방법",
      "Answer": "교외장학금 출연자의 선발조건을 최우선 원칙으로 함. 학생 신청이 가능한 경우 '공지사항 학사/장학'에서 안내",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교내장학금 신청 방법",
      "Answer": "해당 내용은 url을 참고하시면 됩니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1058/subview.do"
    },
    {
      "Question": "국가장학금",
      "Answer": "대한민국 국적으로 국내 대학에 재학 중인 학자금지원구간 8구간 이하 대학생 중 성적기준 충족자로 해당학기 국가장학금 신청절차(가구원 동의, 서류제출)를 완료하여 소득수준이 파악된 학생",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1059/subview.do"
    },
    {
      "Question": "이중지원",
      "Answer": "학생의 등록금액보다 지원금 합계가 많은 경우. 이중지원을 해소하지 않을 경우 국가장학금 선발 탈락 및 한국장학재단 학자금대출 제한",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "등록금보다 장학금을 더 많이 받으면 어떻게 되나요?",
      "Answer": "학생의 등록금액보다 지원금 합계가 많은 경우. 이중지원을 해소하지 않을 경우 국가장학금 선발 탈락 및 한국장학재단 학자금대출 제한",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학자금 대출 신청 방법",
      "Answer": "한국장학재단에서 공지하는 신청기간 동안 학자금 대출 신청 후 우리대학 등록기간에 본인이 직접 지급 실행을 해야 합니다. (단, 등록기간 전 본인의 신청 상태가 대출승인 완료임을 꼭 확인해야 합니다.) - 학자금대출 신청 후 소득분위 결과가 나오기까지 약 4주 소요입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "정규학기를 모두 끝내고 초과학기 등록을 위한 학자금 대출이 가능한가요?",
      "Answer": "초과학기 학자금대출은 특별승인 없이 재학 중 4회까지 가능합니다. (2016-1학기 초과학기 대출 건수를 포함하여 적용)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "직전학기 성적이 좋지 않아 대출이 거절되었을 경우 대출받을 방법이 없나요?",
      "Answer": "학자금 대출 성적조건(직전 정규학기 이수학점 12점 이상, 평균평점 1.88)을 충족하지 못하여 대출이 거절된 경우 재단 홈페이지에서 특별승인 교육을 이수하면 학자금대출이 가능합니다. (단, 재학 중 총 평점평균이 1.00 이상의 경우 2회 가능)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "생활비 대출으 등록 후 바로 대출금을 지급 받을 수 있나요?",
      "Answer": "생활비 대출은 등록 후 다음날 오후부터 신청이 가능합니다. 무료복학자는 학생지원팀에 요청하여 복학학기 수납원장 등록 후 실행이 가능합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수업료 일부분만 대출을 받고 싶습니다.",
      "Answer": "한국장학재단 마이페이지에 등록된 본인 계좌에 개인 부담금을 입금합니다. 등록기간 학자금대출 실행 시 개인부담금을 입력한 후 나머지 차액만 대출 실행을 하면 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학자금 대출을 받았는데 학생회비와 졸업준비금을 납부하려면 어떻게 하나요?",
      "Answer": "학자금 대출은 등록 시 등록금과 의료공제회비만 대출이 가능하며 학생회비와 졸업준비금은 등록과 무관한 선택경비입니다.(선택 경비는 대출이 불가합니다) 학생회비와 졸업준비금을 납부하실 학생들은 등록금 고지서를 출력하여 등록기간 내 본교 재무팀(본관 1층)을 방문하시어 직접 납부하시면 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국가근로장학생 지원 자격과 선발 기준은 무엇인가요?",
      "Answer": "재학생이면서 직전학기 성적 C0학점 (70점/100점 만점) 이상인 학생 중, 한국장학재단 소득분위 7분위 이하의 학생들을 대상으로 합니다. 기초생활수급자와 차상위계층 학생을 최우선 선발하고, 그 다음에 0~3분위는 1순위, 4~5분위는 2순위, 6~7분위는 3순위로 선발하며, 같은 분위 내에서는 직전학기 성적순으로 선발합니다. ※ 소득분위는 한국장학재단에서 결정합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국가근로는 최대 몇 시간까지 가능한가요?",
      "Answer": "교내근로의 경우 월 최대 50시간, 교외근로의 경우 월 최대 80시간까지 가능합니다. 교 내외 모두 하루 최대 8시간, 주당 최대 20시간까지 근로 가능합니다.(학기 기준이며, 방학때는 주당 40시간까지 근로 가능합니다) 단, 배정 예산에 따라 근로시간이 조정될 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국가근로와 교비근로를 동시에 할 수 있나요?",
      "Answer": "아니오. 국가근로와 교비근로는 동시에 할 수 없습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교외장학금은 어떤 방법으로 신청하나요?",
      "Answer": "대부분의 교외장학금은 단과대학을 통하여 추천을 받아 교외 장학재단에서 면접을 통하여 선발합니다. 교외장학재단마다 다양한 요건으로 선발하므로 미리 신청하는 것은 불가능합니다. 학교 홈페이지 및 단과대학 홈페이지, 공지 등을 수시로 확인하여 주시기 바랍니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교외장학금은 국가 및 교내장학금과 이중수혜가 가능한가요?",
      "Answer": "대부분의 교외장학금은 등록금 범위 내에서 이중수혜가 가능합니다. 하지만 교외장학재단의 요청 등 특별한 사유가 없는 경우 등록금 범위를 넘어 이중수혜는 불가능합니다. 등록금 범위를 넘어 이중수혜가 가능한 장학금의 경우 생활비장학금 으로 선발시 별도 공지합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교외장학금 이중수혜",
      "Answer": "대부분의 교외장학금은 등록금 범위 내에서 이중수혜가 가능합니다. 하지만 교외장학재단의 요청 등 특별한 사유가 없는 경우 등록금 범위를 넘어 이중수혜는 불가능합니다. 등록금 범위를 넘어 이중수혜가 가능한 장학금의 경우 생활비장학금 으로 선발시 별도 공지합니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교외장학금은 어떤 방법으로 지급이 되나요?",
      "Answer": "교외장학금은 대부분 고지서에서 감면됩니다. 하지만 장학금 지급 시기가 늦어진 경우 학생계좌로 후지급되기도 합니다. 하지만 학생이 장학금 수혜 방법을 선택할 수는 없습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "정규등록 학기 초과자는 국가장학금을 받을 수 있나요?",
      "Answer": "초과학기자(정규등록 8회 이상-유급학기포함)도 국가장학금 수혜횟수(8회) 내에서 국가장학금(등록금 범위내)을 받을 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "전액장학금을 받을 경우 자동으로 등록이 되는 건가요?",
      "Answer": "아닙니다. 전액장학금을 받을 경우에도 등록기간에 의료공제회비를 납부해야 등록 처리가 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "성적우수장학금은 어떻게 선발 되나요?",
      "Answer": "성적우수장학금은 직전하기 16학점 이상 신청 및 취득(마지막 학기인 경우 12학점 이상), 평점평균 4.0 이상 대상자 중에서 학부, 학과 회의를 거쳐 선발합니다. 장학복지팀에서는 재학생 수를 고려하여 각 학부, 학과에 인원만을 배정합니다. (평점 평균 4.0 이상인 경우 모두 성적우수장학금을 받는 것은 아닙니다. 선발 명단에 대한 문의는 학과 사무실로 해주시기 바랍니다)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "장학금 대리수령 가능한가요?",
      "Answer": "절대 안됩니다. 대리 수령은 불법 행위이며 징계 대상이 됩니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "기계공학과 소개",
      "Answer": "기계공학과는 국가의 기계 관련 산업의 발전을 선도할 고급 기계기술 인력의 양성을 교육목표로 하고 있다. 기계공학도로서 갖추어야 할 인성과 기술을 함께 배양하기 위하여 교양 및 과학, 기계공학에 관련된 다양한 교육을 하고 있으며, 여러 가지 실험·실습을 통한 기계공학 기초 지식을 습득 및 연마할 수 있도록 지도하고 있다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjIxJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "기계공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "대기업을 위시하여 다양한 산업체에 높은 취업률을 보이고 있으며, 이외에도 공기업이나 국내외 대학원, 변리사, 공무원 등 여러 분야로 진출하고 있다. 과거 몇 년간 기계공학과 졸업생들의 취업 분야를 분석하여 보면 대부분 졸업생이 4개 주요 기계 분야 (자동차/항공, 가전/전자, 플랜트/엔지니어링, 중공업/조선)로 매년 비슷한 비율로 꾸준하게 진출하는 것으로 나타나 전공 일치도가 매우 높은 것으로 나타났다. 이외에도 신재생에너지/바이오와 같은 유관 분야에도 탄탄한 기본기를 바탕으로 꾸준히 진출하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "항공우주공학과 소개",
      "Answer": "항공우주공학과에서는 항공기, 헬리콥터 등의 대기권 비행체와 인공위성, 발사체와 같은 우주비행체의 설계/해석/제작/시험평가/운용을 위한 기반 학문 및 최신 공학기술을 교육하고, 이를 통해 시스템 종합 능력을 갖춘 인재를 양성하고 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjIyJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "항공우주공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "",
      "url": "크게 진학(대학원 및 유학) 또는 산업체 및 연구소 취업으로 나누어진다. 졸업 후 진출하게 되는 산업체는 항공우주분야 및 관련 기업들로서 대한항공, 삼성, 현대, LG, 두산, 한화, 한국항공우주산업 등 대기업 군으로 이루어져 있다. 연구소의 경우 항공기, 인공위성 등과 관련된 고급 설계해석 인력 수요의 특성상 주로 대학원 졸업 후 진출하게 되며, 한국항공우주연구원, 국방과학연구소, 산업체 연구소 등을 들 수 있다."
    },
    {
      "Question": "조선해양공학과 소개",
      "Answer": "조선해양공학과는 선박과 해양구조물의 설계 및 생산을 위한 선박해양공학 관련분야의 학문적 연구와 인재양성을 목적으로 하며. 주요 연구 분야는 선박의 저항. 추진. 선체/부유체 운동, 조종, 선체/해양구조물 구조, 선박/해양구조물 설계 · 생산 및 심해저, 빙해 공학, 해양 신재생 에너지 개발 등 다양한 조선해양공학 분야가 있으며, 최근 4차 산업혁명에 따른 친환경 스마트선박, 인공지능을 활용한 첨단 설계 등 학문적 트렌드를 선도하고 있다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjIzJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "조선해양공학과 졸업 후 지로",
      "Answer": "- 대형 조선소 : 현대중공업그룹(현대중공업, 현대미포조선, 현대삼호중공업), 삼성중공업, 대우조선해양 등- 중견 조선소 : 한진중공업, 성동조선해양, SPP조선, 대선조선 등-선급 : 한국선급(KR), 미국선급(ABS), 노르웨이선급(DNV), 영국선급(LR), 독일선급 (GL), 일본선급(NK), 선박안전기술공단(KST) 등- 기타 대기업 : 삼성엔지니어링, 현대엔지니어링, GS건설, LS그룹, 현대자동차그룹, 두산중공업, 효성중공업 등- 정부기관 : 산업통상자원부, 해양수산부, 해양경찰청, 해군, 방위사업청, 한국해양과학 기술원, 중소조선연구원, 한국조선해양플랜트협회, 한국조선해양기자재연구원 등",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "산업경영공학과 소개",
      "Answer": "산업경영공학과는 공학과 경영마인드를 동시에 갖춘 인재, 정보화 시대를 능동적으로 이끌어 나갈 인재양성을 목표로 하고 있다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjI0JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "산업경영공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업생들은 대기업, 각종 연구소를 비롯하여 IT업계, 금융기관, 벤처기업 등으로 진출하거나 대학원에 진학하는 등, 여러 방면에서 활동하고 있다. 대기업의 경우 삼성전자, LG디스플레이, 현대자동차, GM Korea, 대우증권, 삼성생명, IBM, 대한항공, 한국표준협회와 같은 컨설팅회사 등 에서 활약하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "화학공학과 소개",
      "Answer": "화학공학과는 화학공학분야에서 사회와 국가의 발전을 뒷받침할 뛰어난 인재 양성을 목적으로, 국제적 수준의 화공엔지니어 양성 교육프로그램을 구축하고 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjI1JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "화학공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "정유 및 석유화학공업, 엔지니어링, 반도체, 전자재료, 신재생에너지, 제철금속, 고분자 등의 기간산업 뿐 아니라 환경, 화장품, 의약 등 생활에 필요한 화학분야에 이르기까지 다양한 분야에 진출하고 있다. 이외에도 공공기관, 정부출연연구소, 대학으로의 진출도 활발히 이루어지고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "고분자공학과 소개",
      "Answer": "고분자공학과는 1970년 국내 최초의 고분자공학과로 출발하여 수많은 고분자 엔지니어를 배출하여 세계 4대 고분자 생산국인 우리나라의 고분자 산업발전에 필요한 인력을 양성, 공급해왔다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjI3JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "고분자공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업 후에는 기업체와 연구소의 취업은 물론이고 대학원 진학 등 여러 방면으로 다양하게 본인의 적성에 따라 진로를 택할 수 있다. LG, 한화, 금호, 3M 등 고분자 및 관련 대기업은 물론이고, 삼성전자, 동우화인켐 등의 전자관련 대기업, 플라스틱, 고무, 섬유 접착제 및 도로 관련 중견기업, 그리고 특화된 벤처기업 등에 진출하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "신소재공학과 소개",
      "Answer": "신소재공학은 산업의 기본 소재인 금속 및 세라믹스 재료의 성질, 구조, 제조 및 응용기술을 탐구하는 학문으로서, 신소재공학과에서는 소재의 구조와 조성 등을 제어하여 그 특성과 성능을 개선함과 동시에 기존에 구현할 수 없었던 새로운 기능을 갖는 소재, 부품 및 디바이스를 개발하기 위한 폭넓고 깊이 있는 학문 활동을 전개하고 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjI4JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "신소재공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "최근 3년간의 졸업생 통계에 따르면 전체 취업자중 대기업 취업이 약 84%, 대학원 진학이 약 20%에 이르며, 이 외에 정부기관, 국책연구소, 중소기업, 벤처기업 등에 취업하거나 외국 유학을 택한 것으로 나타났다. 취업한 주요 대기업은 삼성그룹(삼성전자, 삼성모바일디스플레이, 삼성SDI, 삼성전기 등), LG그룹(LG디스플레이, LG화학, LG전자, LG이노텍, LG하우시스 등), SK그룹(SK에너지, SK하이닉스반도체 등), 포스코, 현대제철, 동부제철, 현대하이스코, 현대자동차, GM대우, KCC, 효성 등이다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "사회인프라공학과 소개",
      "Answer": "인류의 쾌적한 삶을 추구하는 사회인프라공학과는 인간의 생활환경을 위한 주거, 산업, 교통 및 수자원 및 자연 재해방지 시설 등 공공성과 공익성을 위한 사회기반시설을 대상으로 사회기반시설의 계획, 설계, 시공 및 유지관리의 이론과 기술을 개발한다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjI5JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "사회인프라공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업생들은 사회기반시설을 계획하는 정부기관(국토교통부, 해양수산부, 환경부 등)과 지방자치단체(서울특별시, 인천광역시, 경기도 등) 공무원과 국공립연구기관(한국건설기술연구원, 국토연구원, 한국철도기술연구원 등)의 연구원 및 국토의 종합적인 개발 및 유지관리를 담당하는 국영기업체(한국도로공사, 한국토지주택공사, 한국수자원공사, 한국철도시설공단, 한국시설안전공단, 인천도시공사, 한국전력공사, 한국수력원자력공사 등), 각종 사회기반시설의 설계용역업체(유신코퍼레이션, 도화종합기술공사, 기타 등)와 국내 굴지의 대형건설업체(현대건설, 삼성건설, 대우건설, GS건설, 대림건설, 포스코건설 등)으로 진출하고 있으며, 대학원 진학 후 학교(4년제 및 2년제) 대학교수 등으로도 진출하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "환경공학과 소개",
      "Answer": "환경공학은 인구의 증가, 생활수준을 높이려는 인간의 활동, 자원 및 에너지의 이용, 산업화 등에 기인하는 환경문제를 해결하고 쾌적한 환경의 추구를 목적으로 다양한 환경기술을 개발하며 이를 적용하는 학문이다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjMwJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "환경공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 설계엔지니어링 기업체, 시공 전문 기업체- 환경관련 공기업(수자원공사, 환경관리공단, 환경자원공사, 한국토지주택공사, 수도권매립지관리공사, 한국전력 등)- 정부기관(환경부, 기상청, 건설교통부, 기술고시(5급), 환경 행정직 등)- 연구소(국립 연구원, 시도보건환경연구원, 기업체 연구소 등)- 학계(환경전문교사, 대학원 진학 후 학교 대학교수 등)",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "공간정보공학과 소개",
      "Answer": "공간정보공학은 전통적인 지도 제작/활용 기술에 지리정보시스템(GIS), 원격탐사, GPS, 수치사진측량, 데이터베이스, IT 기술 등을 접목한 새로운 융합 학문으로, 자동차 내비게이션, 포털 지도 서비스, 위치기반 서비스, 3차원 영상 지도 등 실생활과 밀접한 다양한 분야에서 활용되는 첨단 학문 분야이다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjMxJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "공간정보공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 공무원: 국가정보원, 국토지리정보원, 지적직/공간정보직 공무원, 군무원 등 - 공기업: 한국국토정보공사, 한국전력공사, 한국토지주택공사 등 - ICT 대기업: 삼성 SDS, LG CNS, SK C&C, 삼성전자, 삼성전기, LG전자, 현대 앰엔소프트, NHN, KT, 카카오, 아시아나 IDT, 롯데정보통신, 코오롱아이넷, 쿠팡, 위메프 등 - 물류유통 대기업: CJ, 신세계, 롯데 등- 공간정보 관련 산업체: 항공측량 및 GIS/원격탐사 산업체 다수 - 국공립연구원: 공간정보연구원, 한국건설기술연구원, 한국교통연구원, 한국항공우주연구원, 한국해양과학기술원, 국방과학연구소, 국립환경과학원, 극지연구소 등- 창업 : 측량/공간정보 구축, 시스템 개발 및 통합, 융복합 컨텐츠 개발 등",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "건축학부 소개",
      "Answer": "건축공학과(공학교육인증프로그램 운영: 건축공학전문프로그램)는 진리탐구, 인격도야, 사회봉사라는 3가지 교육이념을 토대로 인간이 이상적 삶을 영위할 수 있는 정주환경을 창조, 제공하기 위한 제반활동에 대하여 폭넓은 공학교육을 수행하고 있으며, 대학의 교육목표와 건축공학교육의 목표를 구체적으로 반영하고 학생들의 기대와 진로에 부합되도록 설정되어 있다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjMyJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "건축공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업생의 대다수는 건설회사의 건축기사 및 공무담당, 건설감리사 및 감리사무소, 건설사업관리자, 건축기획가 및 컨설턴트, 건축자재 개발, 구조설계분야 등에 종사하고 있으며, 건축과 관련된 국가공무원이나 관련연구소 연구원, 대학원 등에서도 능력을 발휘하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "건축학부(건축학) 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업생들은 건축사 사무소, 도시설계 사무소, 건설 시공사, 개발 시행사, 건축직 공무원, 국가 및 산업체의 건축·건설 관련 연구소, 건축기획 및 컨설팅 사무소, 인테리어 디자인 사무소, 엔지니어링 사무소, 전통건축 및 문화재 보수 관련 분야 등 다양한 분야로 진출하고 있다. 또한 대학원에 진학하여 석·박사과정을 이수한 후 학계 및 관련 연구 기관에서 뛰어난 역량을 발휘하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "에너지자원공학과",
      "Answer": "지하 및 해저에 부존하고 있는 에너지자원 및 유용광물에 대한 탐사 및 개발과 미래 청정에너지 개발에 필요한 기술인재를 양성한다. 자원이 부족한 우리나라의 실정에 맞춰 단기적으로는 주로 해외자원 확보를 위한 자원개발 분야의 글로벌 전문 인재를 양성하며 중장기적으로는 미래 청정에너지 개발에 필요한 인재를 육성한다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjM0JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "에너지자원공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 국영기업체 : 한국석유공사, 한국가스공사, 한국광물자원공사 등- 정부출연 기관 및 연구소 : 에너지관리공단, 한국지질자원연구원, 에너지경제연구원 등- 해외 자원개발 참여 민간기업 : 삼성, 현대, LG, 대우, SK, 대성 등 30여개사- 자원개발펀드 운영 99개사 : 자산 운용사 50개사, 증권사 31개사, 은행 및 보험사 18개사",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "융합기술경영학부 소개",
      "Answer": "융합기술경영학부는 이론과 실무를 융합하여 현장에서 발생하는 문제를 효과적으로 해결할 수 있는 역량을 갖춘 인재양성을 목표로 하고 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjM1JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "융합기술경영학부 졸업 후 진로",
      "Answer": "기계, IT 등 공학적 지식과 더불어 산업 경영학에 대한 지식 함양을 통해 본인 및 재직 중인 기업의 내부적 경쟁력 향상에 기여할 수 있다. 본인의 적성에 따라 엔지니어나 기업가, 대학원 진학의 기회가 있다. 또한 국내 산업분야 재직자와 다양한 네트워크를 형성할 수 있고 이를 통해 신규 졸업생들의 사회적 진출과 정착에 필요한 역량을 갖출 수 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "전기공학과 소개",
      "Answer": "전기공학과는 우리나라의 첨단산업과 중추 산업을 이끌어 나가는 선두주자로서의 역할수행을 위하여 전문적 지식과 인격을 동시에 갖춘 인재양성을 목적으로 과학적 창조정신과 인간적 가치구현을 지향하고 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjM2JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "전기공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 전자·전기 부문 : 삼성전자, 삼성전기, SDI, 삼성테크윈, LG전자, LG이노텍, LG디스플레이, LG화학, LS산전, LS전선, SK하이닉스반도체 등- 중공업·건설 부문 : 삼성중공업, 현대중공업, 효성중공업, 두산중공업, 삼성엔지니어링, 현대엔지니어링, 삼성건설, GS건설, 현대건설, 대림산업, 포스코건설 등- 자동차 부문 : 현대자동차, 기아자동차, 한국GM- 정부 기관 : 한국전력공사, 한국수력원자력, 한전기공, 코레일, 인천지하철공사 등",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "전자공학과 소개",
      "Answer": "전자공학과에서는 고도로 산업화된 정보화 시대에서 필수라 할 수 있는 전자정보, 반도체, 통신, 컴퓨터 분야에 대한 교육과 연구를 수행하고 있다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjM3JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "전자공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업생의 취업률은 매년 거의 100%에 이르고 있으며, 대학원진학 및 관련 전공분야로 취업하고 있다. 주로 통신분야, 전자분야, 반도체분야의 국가기관연구소나 각종 기업체의 연구소 또는 개발현장으로 진출하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "정보통신공학과 소개",
      "Answer": "인하대학교 정보통신공학과는 2000년 인하대학교 특성화의 일환으로 설립되어, 2001년 3월에 2학년 70명과 1학년 120명의 학생들과 함께 출범하였다. ",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjM5JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "정보통신공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 통신 관련 : SK텔레콤, KT, LG 유플러스 등 - 전자 및 반도체 관련 : 삼성전자, LG전자, 삼성전기, 삼성SDI, SK하이닉스, LG디스플레이, LG화학 등- 자동차 관련 : 현대모비스, 현대자동차, 현대오토론, LG전자 등- 컴퓨터 관련 : 삼성SDS, LG CNS, SK C&C, NAVER, 엔씨소프트, 티맥스소프트 등- 국가연구소 : 전자통신연구원(ETRI), 전자부품연구원, KIST 등",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "반도체시스템공학과 소개",
      "Answer": "반도체시스템공학과에서는 반도체 설계/소자/공정/시스템/소프트웨어 영역을 아우르는 다학제간 융합 이론 및 실습 교육을 제공하여, 학생 스스로 학습 및 연구를 주도하는 창의적 사고와 리더십을 갖춘 세계 최고 수준의 반도체 엔지니어로 성장할 수 있도록 교육을 제공합니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/990/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0MSUyRjM4NCUyRmludHJvVmlldy5kbyUzRg%3D%3D"
    },
    {
      "Question": "반도체시스템공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 종합반도체 : 삼성전자, SK하이닉스 등- 파운드리 : 삼성전자, DB하이텍 등 - 펩리스(반도체칩 설계) : LX세미콘, 텔레칩스, 매그나칩, 넥스트칩, 어보브반도체, 세미파이브, 퓨리오사AI, 실리콘마이터스, 사피온코리아, 네메시스, 네패스, 리벨리온 등- 자동차, 국방, 시스템 : 현대자동차, 현대모비스, LG전자, 한화에어로스페이스, LIG넥스원 등- 반도체 패키징 및 테스트 : 앰코테크놀로지, 스태츠칩팩코리아, 에이티세미콘, 유니테스트 등- 반도체 장비 : ASML코리아, 어플라이드머티어리얼즈코리아, 램리서치코리아, KLA텐코코리아, ASM 코리아, 도쿄일렉트론코리아, 세메스, 원익그룹, 주성엔지니어링, 테스 등- 기타 : 대학원 진학 및 국공립 연구소",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수학과 소개",
      "Answer": "수학과는 1970년 수립된 ‘인하대학교 종합발전계획’에 의거하여, 수학 전 분야에 걸쳐 학문적 기초를 닦아 장차 훌륭한 수학자로 성장할 인재양성을 목표로 하여 1972년 3월 학부과정이 설치되었다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "수학과의 연구분야, 산업분야, 컴퓨터 관련 분야, 보험, 금융, 교육으로 나뉘며 자세한 내용은 url을 참고하는 것이 좋다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3352/subview.do"
    },
    {
      "Question": "통계학과 소개",
      "Answer": "정보화 사회에서 통계학은 수많은 정보 중에서 우리에게 유익한 정보를 얻어내는 데 필요한 이론과 방법을 제공해 주는 학문이다. 이러한 특성으로 인해 통계학은 수리과학, 생명과학, 의학 등의 기초과학 및 응용과학은 물론 경제학, 사회학, 심리학 등 사회과학의 전반에 이르기까지 광범위한 연구분야에 응용될 수 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "통계학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "정부, 보건 의료, 산업체, 은행/증권, 보험, 교육 등으로 나뉘며 자세한 내용은 url을 참고하는 것이 ㅗㅎ다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3353/subview.do"
    },
    {
      "Question": "물리학과 소개",
      "Answer": "물리학과는 자연과학과 이공계 모든 분야의 기초가 되는 학문인 물리학의 여러 중요과목을 습득하고 연마함으로써 졸업 후 사회에 진출하여 첨단과학·기술 산업의 어느 분야에서나 쉽게 적응할 수 있는 기본 소양의 함양과 관련 산업발전을 이끌어 나갈 지도자적 과학 기술인의 배양을 목적으로 하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "물리학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "광학, 응집 물리, 핵물리, 통계물리 등으로 나뉘며 자세하 내용은 url을 참고하는 것을 추천한다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3354/subview.do"
    },
    {
      "Question": "화학과 소개",
      "Answer": "화학과는 화학과 관련된 여러 분야의 전반적인 학문적 기초지식 습득과 아울러 급변하는 사회에 알맞은 응용능 력을 갖춘 인재를 배출함을 목표로 하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "화학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "화학과는 모든 화학 영역, 농화학, 분석화학, 생화학, 화학공학, 지질화학, 무기화학, 재료과학, 유기화학, 물리화학, 고분자화학, 교육, 건강관리 등의 분야가 있으며 자세한 내용은 url을 참고하는 것이 좋다.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3355/subview.do"
    },
    {
      "Question": "생명과학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "분야로는 연구 및 개발, 건강 관리, 의학생명 과학,생명기술 등이 있다. 자세한 내용은 url을 참고바람.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3356/subview.do"
    },
    {
      "Question": "해양과학과 소개",
      "Answer": "삼면이 바다인 우리나라는 친환경 해양 공간 이용과 보존, 그리고 해양자원의 실용화와 산업화를 통한 해양과 연안의 지속 가능한 발전 및 선진 해양 강국의 실현을 국가 정책의 최우선 과제로 추진하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "해양과학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해양조사, 해양생태,해양수산 등의 분야가 있다. 자세한 내용은 url참고.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3357/subview.do"
    },
    {
      "Question": "식품영양학과 소개",
      "Answer": "식품영양학과는 질병예방과 건강증진을 위한 효율적인 영양관리, 전통식문화의 계승과 과학화, 식품의 특성과 기능의 탐색, 새로운 식품자원의 개발 등을 교육, 연구, 실천하는 학과이다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "식품영양학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "분야로는 식품학, 영양학, 조리 등이 있다. 자세한 내용은 url 참고.",
      "url": "https://nscollege.inha.ac.kr/nscollege/3358/subview.do"
    },
    {
      "Question": "연구지원",
      "Answer": "연구지원 분야로는 연구기반 조성 및 연구역량 제고, 학술활동지원제도, 연구비 수주활동 지원 제도",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/1022/subview.do"
    },
    {
      "Question": "연구기반 조성 및 연구역량 제고",
      "Answer": "종류 : 신진교수연구비, 일반교수연구비.\n 신진교수연구비 : 신임교원의 연구기반 조성을 위한 정착 연구비 지원.\n일반교수연구비 : 전임교원의 연구여건 진작 및 연구역량 제고를 위한 연구비 지원",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "학술활동지원제도",
      "Answer": "우수논문포상 지원 : 우수한 학술연구논문의 국내외학술지 게재를 권장함으로써 연구 활성화 및 연구수준 제고를 위한 지원제도.\n우수학술지 논문게재료 지원 : 국내외저명 학술지에 우수한 학술연구논문 게재를 권장하기 위해 논문게재료 지원.\n 영어논문교정 지원 : 국제저명학술지에 투고하기 위한 논문의 표현, 문법 등을 교정하여 문법적 완성도와 신뢰도를 제고하기 위한 지원제도",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "연구비 수주활동 지원 제도",
      "Answer": "대외 연구비 수주 증대를 위해 과제수주 준비단계부터 예산 지원. 지원 대상 : 임용 후 5년 이내의 신임교원, BK21플러스 사업 참여 교원, 대형국책 및 대형민간 과제 수주 준비 교원. 지원 금액 : 당해연도 연구비 수주액 및 간접비율에 따라 차등 지원. 상세 내용은 인하포털시스템-연구활동-게시판을 참고",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경영학과 소개",
      "Answer": "경영학과는 지식경제시대를 선도할 이론과 실무를 겸비한 인재를 육성하고 국가와 지역사회발전에 일익을 담당하고자 글로벌 경쟁시대에 종합적 사고와 능력을 발휘할 수 있는 진취적이고 창의적인 인재를 양성하는데 역량을 기울이고 있다. 글로벌 경영인으로서 도약하기 위한 문제해결능력, 의사결정능력, 학술이론과 기업사례연구 등을 통하여 전문능력을 함양시킬 수 있도록 교수진과 학교 모든 구성원이 교육과 연구에 매진하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경영학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업 후 진로는 경영학 전공자에게 가장 폭넓게 열려 있다. 전통적인 제조업체는 물론 공기업, 각종 연구소, 벤처기업, IT산업, 서비스산업, 금융계 등 다양하게 진로가 펼쳐져 있다. 공인회계사를 비롯한 각종 금융관련 자격증을 취득하여 장래를 준비할 수 있으며, 대학원에 진학하여 날로 수요가 늘고 있는 경영학계에 진출하여 후학들을 가르칠 수 있는 기회도 열려있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "글로벌금융학과 소개",
      "Answer": "글로벌금융학과는 국내 최초 금융기관 경영 및 재무금융 전문학과로서 금융에 특화된 차별화된 교과과정을 가지고 있다. 글로벌금융학과의 교과과정은 금융전공 지식의 심화와 함께, 금융기관과 기업체의 니즈를 반영하여 설계된 실사구시형 금융 실무 전문가의 양성을 위한(삭제) 맞춤 교과과정이라고 할 수 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "글로벌금융학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업 후 진로는 은행, 증권회사, 보험회사 등의 국내외 금융기관과 국내외 기업체의 재무·기획부문 등으로 다양하게 펼쳐져 있다. 또한 증권, 금융, 경제 관련 연구기관 및 컨설팅 회사를 준비할 수 있으며, 대학원에 진학하여 후학들을 가르칠 수 있는 기회도 열려있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "아태물류학과 소개",
      "Answer": "아태물류학부는 21세기 국가와 기업경쟁력의 핵심인 물류혁신을 주도할 글로벌 물류전문인력의 양성을 위해 2004년 설립되었다. 설립 후 교육부의 특성화우수대학(2003년~2004년 및 2006년~2008년)과 국토교통부의 물류특성화 인력양성사업(2010년~2014년)에 선정되어 대규모 국고지원을 지속적으로 받아 왔으며, 국내 최고 수준의 물류전문대학원과 연계되어 세계 최대 규모, 최고 수준의 물류학부로 성장하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "아태물류학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "국내외 제조업체, 유통업체, 물류업체, 항공사, 해운선사, 컨설팅, 기업연구소 등 기업체, 공사, 정부기관, 국책연구원 등 공공기관, 관세사, 공인회계사, 세무사, 물류전문변호사 등 전문직에서 물류전문가로 활동할 수 있다. 물류관리사, 구매관리사, 유통관리사, 국제공인자격인 CPIM(Certified in Production and Inventory Management), CSCP(Certified Supply Chain Professional) 등을 취득할 수 있으며, 대학원 진학 및 유학 등 보다 높은 수준의 교육 및 연구 활동을 통해 물류분야 연구직 및 교수직의 기회도 열려 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제통상학과 소개",
      "Answer": "국제통상학과는 1973년 창설된 무역학과의 전통을 계승하고 아울러 중국 및 일본 지역학을 접목한 차별화된 교육을 통하여 이론과 현실감각을 겸비한 인재 양성을 추구합니다. 2017년 경영 대학 국제통상학과로 개편되어, 보다 현실적인 글로벌 통상환경에 대응할 수 있는 인재 양성을 추구한다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국제통상학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "제무역 관련기업, 외국인 기업, 통성정책 관련 정책기관, 국제금융 관련기관, 공공기관 및 중국/일본에 대한 이해가 필요한 기업체 등으로 진출하고 있으며, 연구 및 교육부문(국책연구원, 기업연구소, 대학 등)의 통상전문가로 발전할 수도 있습니다 또한 자영업 및 벤처창업도 가능합니다. 국제통상학과가 포괄하는 학문적 범위만큼이나 다양하고 광범위한 분야에서 능력을 키워 나갈 수 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국어교육과 소개",
      "Answer": "국어교육과는 국어학, 고전문학, 현대문학, 국어교육학의 전반에 걸친 내실 있는 강의와 학습을 통하여 유능한 중등학교 국어과 교사 양성을 목적으로 하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "국어교육과 졸업 후 진로",
      "Answer": "전국의 중등학교 교사나 교육 공무원으로 진출하고 있으며 최근에는 외국인을 위한 한국어육 관련 종사자도 늘고 있다. 기업체의 사원 교육 담당자나 교육프로그램 개발자로 취업하는 사례도 있으며, 언론계나 출판계 등으로 진출하여 작가나 기자, 방송극작가 등으로 활동이 가능하다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "영어교육과 소개",
      "Answer": "영어교육과는 훌륭한 중등 영어교사 양성을 목적으로 1973년 3월 사범대학 외국어교육과로 출발하여 1982학년도부터 오늘의 학과로 발전해 왔다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "영어교육과 졸업 후 진로",
      "Answer": "영어교육과 졸업생의 대부분은 중등학교의 영어교사로 진출하거나 각종 교육기관으로 진출하고 있고, 일반기업체, 언론기관, 문화기관, 항공회사, 혹은 국영기관의 공무원 등 다양한 진로로 취업하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "사회교육과 소개",
      "Answer": "본 학과는 사회 교사로서 갖추어야 할 정치, 경제, 사회, 문화, 법 등 사회과학 전반에 대한 폭넓은 지식과 비판적 사고 능력을 갖출 수 있는 교과내용학을 제공하고 있으며, 이를 교육 현장에 적용하기 위한 교수 자질을 체계적으로 함양할 수 있도록 교과교육론 교육과정을 운영하고 있다. 본 학과의 졸업생은 일반사회 정교사 2급 자격증을 받고, 이 외에 공통사회과 교육과정을 이수하면 공통사회 정교사 2급 자격증을 추가로 받을 수 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "사회교육과 졸업 후 진로",
      "Answer": "사회교육과는 졸업 후 교직과 교육 전문직, 법조계 공 사기업체 등으로 나아간다. 자세한 내용은 아래 url을 참고하길 바란다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/993/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NCUyRjUzJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "교육학과 소개",
      "Answer": " 교육학은 다양한 기초학문을 바탕으로 폭넓고 융합적이며 전문적인 지식을 다루는 영역으로 인문성과 실용성을 겸비한 학문 영역이다. 본 학과에서는 우수한 교수진과 함께 학문적 성과를 기반으로 해서 전문지식 및 역량을 함양하도록 함으로써 우리 사회의 각 영역 나아가 지구촌 세계에 기여할 수 있는 인재를 양성하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "교육학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 중등학교 교사 : 교육리더십 및 교육과정 소양을 다루는 교육과정을 바탕으로 국어, 영어, 수학, 일반사회, 과학 등의 교사자격증 취득을 위한 교과목을 이수함으로써 중등학교 교사로 진출하여 활동 하고 있다.\n- 교육 디자인 및 HRD 전문가 : 교육 프로그램 및 매체에 대한 교육 디자인을 다루는 교육과정과 평생교육 및 HRD 관련 교육과정을 이수하고, 평생교육기관, 기업체 연수원, 기업 컨설팅 관련 영역에서 활동하고 있다.\n- 상담전문가 : 교육 및 청소년 심리학과 상담심리학 그리고 특수교육 관련 교육과정을 이수하고, 아동 및 청소년 상담, 학교상담, 심리상담, 특수교육상담 분야의 상담 및 심리치료 전문가로 활동하고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "체육교육과 소개",
      "Answer": "학과의 교육 체제는 예비체육교사로서 학생들을 잘 가르칠 수 있는 교사전문성, 교사로서 갖추어야 할 인성, 교육과 관계된 제반 학교업무, 지역사회에 대한 봉사정신을 함양할 수 있도록 갖추었다. 교육과정은 기초교양, 핵심교양, 교직, 전공과목으로 구성되어 운영되고 있다. 또한 학생들은 각종 스포츠 동아리 참여와 경기대회 참여를 통하여 활발한 대내외 활동을 전개하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "체육교육과 졸업 후 진로",
      "Answer": "체육교육과를 졸업하면 중등 2급 정교사 자격을 획득하게 된다. 이후 중등교사 임용시험을 거쳐 국공립학교 체육교사가 될 수 있다. 학생 개인의 관심에 따라 스포츠 과학 분야의 대학원 진학, 스포츠 산업 분야 취업, 피트니스 관련 창업, 스포츠 언론과 행정 분야 등 다양한 분야에 취업이 가능하다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수학교육과 소개",
      "Answer": "수학교육과는 해석학, 대수학, 위상수학, 기하학 등의 수학내용과 수학교육론, 수학교재연구 및 지도법 등의 교수·학습과 관련된 교과교육을 통하여 다양한 중등 수학에 관한 이론과 실제를 다룬다. 본 학과는 미래사회에 필요한 인재양성을 위하여 창의적이고 도전 정신을 지닌 수학교사를 양성하는 데 최선의 노력을 경주하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "수학교육과 졸업 후 진로",
      "Answer": "대다수의 졸업생들은 국공립 또는 사립학교에 중·고등학교 교사로 진출하여 수학을 가르치는 일을 하고 있다. 또한 교육 관련 연구소, 정부출연 연구소, 교육 관련 업체 등에도 진출을 꾀하고 있으며, 수학을 기초로 하여 통계학, 컴퓨터 공학 그리고 경제학에 이르기까지 다양한 분야의 진출을 위하여 재학 중 다양한 전공을 접하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "행정학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업 후 행정고시를 비롯한 각종 공무원 채용시험을 통하여 행정부, 국회 등 국가 지방공무원으로 활동하고 있으며, 추천 및 공채를 통하여 정부투자기관, 언론기관, 금융기관 및 일반기업체 등으로 진출하여 국가와 사회발전에 기여하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "정치외교학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "정치외교학과 졸업생의 진로는 매우 다양하며, 다음과 같은 여러 분야에서 열심히 활동하고 있다. 자세한 내용은 아래 url을 참고하길 바랍다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/994/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NSUyRjU4JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "미디어커뮤니케이션학과",
      "Answer": "신문·방송·인터넷기자, 방송 및 멀티미디어의 PD, 아나운서, 구성작가, 광고기획자, 카피라이터, 기업 홍보 마케팅전문가, 소셜미디어 기업인 등 정보화 시대에 걸맞은 다채로운 전문직으로 진로를 선택할 수 있다. 또한 대학원에 진학하여 언론정보학 분야의 연구자로서 성장하는 길도 열려 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "경제학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "경제학과의 졸업 후 진로는 민간 기업, 금융회사, 정부 및 공공기관, 연구소 및 학계로 나뉘며 자세한 내용은 아래 url 참고.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/994/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NSUyRjYwJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "소비자학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "소비자학과 졸업 후 진로는 가계경제/재무설계, 소비자상담/소비자보호, 소비자/인사이트로 나뉘며 자세한 내용은 아래 url참고하길 바란다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/994/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NSUyRjYxJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "아동심리학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/994/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NSUyRjYyJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "사회복지학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "대기업의 사회공헌팀, 지방자치단체의 전담공무원, 지역사회복지관의 사회복지사 등 다양한 분야에 취업할 수 있으며, 대학원 졸업을 거쳐 전국에 있는 사회복지학과의 교원 및 국책연구기관의 연구원으로 진출할 수 있다. 또한 국회 및 시도 광역의회의 입법전문가로 활동할 수 있으며, 국회의원의 보좌관, 비서관으로도 활동할 수 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "한국어문학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "국내 대기업 : 삼성, LG, STX, 하나은행, 신한은행, KT, 롯데쇼핑, 롯데면세점\n국내 기업 : 넥슨, CJ올리브영, 롯데리아, 크라운제과, 대웅제약, 코스트코 코리아, 현대카드, 전문건설국내조합, 사람인\n국내 출판사 : 효형출판사, 아이세움, 다섯수레, 문학수첩, 아동문학 전문 출판사\n전문 문학인 : 신춘문예를 통해 시인, 소설가, 비평가, 아동문학작가로 등단\n국어 교사 : 중등 및 고등학교, 학원 강사\n대학원 : 한국학연구소(HK사업) 연구원, 대학 강사, 외국인을 위한 한국어 교사\n정부 기관 및 지방자치 단체 : 국회사무처, 인천문화재단, 인천시청, 부산시청, 국립박물관문화재단, 소방서, 공군교육사령부\n국가 시험 : 행정고시\n방송 및 기자 : 한겨레신문사, 경인일보, 방송구성작가\n교육 컨설팅 및 교재개발 : 비상, 한솔교육, 에듀베이스",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/995/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NiUyRjY0JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "사학과 졸업 후 진로",
      "Answer": " 대학원에 진학하여 역사학 전문연구직에 종사\n- 박물관, 기념관, 미술관, 자료관 등의 전문연구직에 종사\n- 언론계, 출판계, 방송계 등의 문화사업에 종사\n- 국내외 기업체의 기획 · 문화 · 홍보 분야에 취업",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "철학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "철학은 모든 학문의 기초가 되는 학문인만큼 사회의 모든 분야(공공기관, 교육, 기업체, 언론, 방송계, 금융계 등)에 종사하는 기회를 얻을 수 있다",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/995/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NiUyRjY2JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "중국학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "매년 다수의 졸업생이 대기업과 중견기업에 입사하여 기획, 관리, 마케팅 등 실무현장에서 활발하게 활동하고 있다.또한 적지 않은 졸업생이 공무원시험과 교원 임용시험을 통해 각종 국가기관과 교육현장에 진출하고 있다. 글로벌 감각을 살려 외국계 (중국계) 기업이나 항공회사에 취업하는 졸업생도 많고, 방송·언론 분야나 금융계로도 매년 꾸준히 진출하고 있다. 근래의 산업발전 추세에 따라 게임업체나 ICT기업 쪽으로 진출하는 사례도 늘고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "일본언어학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "기업(공기업, 대기업, 일본계기업), 항공, 유통, 언론방송, 교육계, 관광산업, 문화산업 등 거의 모든 분야를 망라하고 있다. 일본과의 무역이나 한일문화관련 사업으로 창업하는 경우도 많으며, 번역가, 프리랜서 등 최근 직종이 점점 더 다양해지고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "영어영문학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업생들의 진출분야는 무역회사, 항공사 등 국내외 기업체, 각종 관공서 및 공기업, 외교관, 신문 방송 등 언론기관, 통·번역업, 관광업, 문화산업 등 사회의 거의 모든 분야를 망라한다. 대학원 진학과 외국 유학을 통해 영어영문학자가 되기도 한다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "프랑스언어문화학과",
      "Answer": "기업 : 대한항공, 에어프랑스, 한진관광, 삼성전자, 삼성물산, 현대자동차, LG건설 등\n언론사 : KBS, MBC, 문화일보, 국민일보, Korea Herald 등\n대사관 : 주한 프랑스대사관, 한불상공회의소, 아이보리코스트 대사관 등\n교육계 : 인하대학교, 서울대학교, 경희대학교, 단국대학교, 경기대학교, 충북대학교, 한국교육과정평가원 및 인문계 고등학교 등\n금융계 : 산업은행, 하나은행, 국민은행, 농업협동조합 등",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "문화콘텐츠문화경영학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "문화 지식인 및 콘텐츠 기획자, 콘텐츠 크리에이터, 문화 마케터 및 매니저, 지역문화매니저, 예술문화매니저 등이 있다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/995/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NiUyRjcxJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "의예과 졸업 후 진로",
      "Answer": "임상의사(개원의, 봉직의, 대학부속병원 임상교수), 기초의학자(의과대학 기초의학교수, 의학관련 연구소 연구원), 보건의료관련 공무원(보건복지부, 질병관리본부, 식품의약품안전청, 보건소), 제약회사, 국제협력의사, 의학전문 법조인, 의학전문기자, 의료관련 사업 창업 등",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "간호학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/996/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0NyUyRjczJTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "메카트로닉스공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/997/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0OCUyRjc0JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "소프트웨어융합공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "대기업/중소기업은 물론, 국내 우수한 IT분야/컴퓨터분야의 국책연구소 및 기업체 연구소에서 연구 수행이 가능하다. 기업체에 진출한 경우 IT, 소프트웨어, 전자 등 전공 관련 업무를 주로 담당하고 있으며 최근에는 업체 수요에 따라 소프트웨어 개발 등 기업체 내 연구소에도 다수 진출하여 역량을 발휘할 수 있으며, 개인에 따라서는 벤처 창업이 가능하다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "산업경영학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/997/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0OCUyRjc2JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "금융투자학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/997/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0OCUyRjc3JTJGaW50cm9WaWV3LmRvJTNG"
    },
    {
      "Question": "조형예술학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 창작 : 미술작가, 크리에이터, 미디어아티스트, 애니메이션 작가,\n- 기획 및 비평 : 미술비평가, 교육자, 큐레이터, 기획자, 행정가, 아트마켓딜러\n- 박물관/미술관 : 보존복원가, 아키비스트, 학예사\n- 예술복지 : 예술매개자, 공공미술가, 마을미술가 등",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "디자인융합학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 브랜드 및 그래픽 디자인 취업 모델\n- 영상콘텐츠 및 미디어 디자인 취업 모델\n- 디자인 기획, 연구, 행정, 교육 취업 모델\n- 융합 디자인 창업 및 취업 모델",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "스포츠과학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/998/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0OSUyRjM1MCUyRmludHJvVmlldy5kbyUzRg%3D%3D"
    },
    {
      "Question": "연극영화학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "연극 또는 다양한 공연의 기획·제작자, 연출가, 연기자, 텔레비전 프로그램의 연출자, 연기자, 연극평론가, 영화감독, 시나리오 작가, 카메라 감독, 리포터 등 연극, 영화, 방송의 다양한 분야로의 진출이 가능하다. 또한 엔터테인먼트 산업의 영역이 기존의 극장 또는 무대에서 인터넷 분야로 확대됨에 따라 웹상에서의 영상 및 공연물 제작과 유통 등 새로운 직업영역의 개발과 운영이 가능하다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "의류디자인학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "졸업 후 대학원에 진학하여 보다 심도있는 연구를 할 수 있으며, 그 외 의류 소재, 기획, 디자인, 생산, 유통 관련 산업체, 또는 연구/ 교육기관의 다양한 전문분야로 진출 할 수 있다. 자세한 내용은 아래 url에서 얻으실 수 있습니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/998/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY0OSUyRjM0NiUyRmludHJvVmlldy5kbyUzRg%3D%3D"
    },
    {
      "Question": "IBT 학과 소개",
      "Answer": "글로벌 시대를 선도하고 새로운 비즈니스 환경 변화를 이끌어 갈 수 있는 인력의 양성을 목표로 하고 있다. 글로벌 트렌드와 이슈에 민감히 반응하고, 이를 활용할 수 있는 안목을 갖추는 것 이외에, 다양한 학제간의 접목을 통해 복합적이고 창의적인 사고 방식을 배양하도록 지도하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "IBT 학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "글로벌 시대의 미래 사회를 주도하는 데 필요한 자세는 물론 국제경영, 국제통상, 물류 및 IT 분야 등의 심화 학습을 통해 실무 역량을 갖추어 국내외 대기업, 정부기관, 국제기구, 국제 민간단체 및 관련 기관, 언론사, 컨설팅 기업에 취업할 수 있다. 또한 국내외 관련 분야 대학원 진학도 가능하다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "ISE 학과 소개",
      "Answer": "인공지능이 주도하는 4차 산업혁명 시대를 대비하여 ICT 기반 융·복합 시스템 관련 기술을 대상으로 하며, 전기, 전자, 컴퓨터, 정보통신공학, 기계공학 및 예술 분야를 융합하여 최첨단의 가상/증강현실, IoT, 자율주행자동차, 로봇, 미디어 테크놀로지 등을 다루는 융합 학문이다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "ISE 학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "자세한 내용은 아래 url을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/999/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkY1MCUyRjMzMSUyRmludHJvVmlldy5kbyUzRg%3D%3D"
    },
    {
      "Question": "KLC 학과 소개",
      "Answer": "한국어와 한국문화에 대한 폭넓은 이해를 바탕으로 글로벌 시대를 선도해 나갈 국제적 인재 양성을 목표로 하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "KLC 학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "실용적인 한국어에 대한 이해와 구사 능력이 뛰어나고 한국문화 세계화에 기여하는 전문가로서 국내외 한국계 기업, 전문 연구 기관, 한국어 교육 기관, 금융, 관광, 통번역 전문업체 등에 취업하거나 관련 분야 대학 및 대학원에 진학할 수 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "생명공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "자세한 내용은 아래 url을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/4097/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkYxMDQlMkYzODklMkZpbnRyb1ZpZXcuZG8lM0Y="
    },
    {
      "Question": "바이오제약공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "바이오제약공학과는 삼성바이오로직스 재직자 전형으로 해당 산업체 내 핵심 인재로 성장하고 현장 엔지니어로 중추적인 역할을 담당한다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "생명공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "자세한 내용은 아래 url을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/4097/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkYxMDQlMkYzOTElMkZpbnRyb1ZpZXcuZG8lM0Y="
    },
    {
      "Question": "인공지능공학과 소개",
      "Answer": "인공지능은 인지, 학습, 문제 해결 등 인간이 지닌 지적 능력의 일부를 인공적으로 구현하는 기술로, 4차산업혁명 시대를 선도하기 위한 가장 필수적인 기술 중 하나이다. 인공지능학과는 이러한 시대의 요구에 부응하는 미래형 인재를 양성하기 위해 2020년 첨단융합학부 내에 신설되었다. 인공지능공학과는 인공지능 분야의 실무 능력을 갖춘 글로벌 리더형 인재를 양성하는 것을 목표로 하며, 이를 위해 기초 수학으로부터 소프트웨어 기반 기술을 거쳐 인공지능 응용 기술로 이어지는 유기적인 교과과정 체계를 운영하고 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인공지능공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "인공지능 핵심 기술 개발을 주 사업 분야로 하는 인공지능 전문 회사 이외에, 인공지능 기술을 활용하는 소프트웨어 및 IT, 설계 및 공정, 자동차, 항공, 금융, 안전, 바이오 등 다양한 응용 분야로도 진출이 가능하다. 아울러 인공지능 기술에 대한 더 심화된 연구를 위한 석, 박사과정 대학원 진학도 주요 진로 중 하나이다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "데이터사이언스학과 소개",
      "Answer": "데이터사이언스학과는 데이터를 기반으로 이루어지는 4차 산업혁명 시대에서 핵심적인 역할을 할 데이터사이언티스트를 육성하기 위하여 설립되었다. 데이터사이언스학과는 데이터의 수집, 저장, 처리, 분석을 위한 이론적 교육과 융합을 통하여 분석의 결과를 적용할 수 있는 실무적 교육으로 구성되어 있다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "데이터사이언스학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "- 대학원 진학이나 유학을 통하여 석·박사 학위를 취득한 후 대학교수나 연구소의 전문 연구원으로 진출 가능.\n- 졸업 후 취업을 희망하는 경우에는 IT 기업, 제조업, 금융, 정부기관 등 데이터사이언티스트로 취업하여 데이터로부터 가치를 창출하거나 분석 프로세스를 구축하는 등 기획, 분석, IT 등 다양한 분야에 종사",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "스마트모빌리티공학과 소개",
      "Answer": "세계적으로 지속적인 도시 집중화가 진행되면서 교통체증과 온난화와 같은 환경문제가 심각하게 대두되면서 이를 해결하기 위해 자율주행차와 같은 스마트 모빌리티의 시대로의 급격한 교통 패러다임의 변화가 가져올 파급력을 예상하여 2021년 첨단융합학부 소속 스마트모빌리티공학과로 설립인가를 받았다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "스마트모빌리티공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3907/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkYxMDElMkYzMDMlMkZpbnRyb1ZpZXcuZG8lM0Y="
    },
    {
      "Question": "디자인테크놀로지학과 소개",
      "Answer": "디자인테크놀로지학과는 디자인과 공학, 소프트웨어와 하드웨어 기술을 융합한 미래 디자이너 양성을 위한 창의적 교육 프로그램을 운영한다. 4차 산업혁명에서 중요하게 대두되고 있는 디자인 역량을 높이고, AR/VR 첨단 영상디자인과 IoT 스마트디자인을 중심으로 미래 기술을 융합한 디자이너를 발굴하고 육성하고자 한다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "디자인테크놀로지학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3907/subview.do?&enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkYxMDElMkYzMDQlMkZpbnRyb1ZpZXcuZG8lM0Y="
    },
    {
      "Question": "컴퓨터공학과 소개",
      "Answer": "컴퓨터공학과는 고도로 발전해 나가는 정보화 사회의 특성에 맞는 교육과정을 연구, 개발하여 수준 높은 교육을 지향하고, 전문성을 살리기 위한 실험, 실습위주의 교육을 강화하여 이론 뿐 아니라 사회 전반에서 실제로 필요로 하는 교육에 역점을 두고 있다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "컴퓨터공학과 졸업 후 진로",
      "Answer": "해당 내용은 아래 url을 참고하시기 바랍니다.",
      "url": "https://www.inha.ac.kr/kr/3907/subview.do?enc=Zm5jdDF8QEB8JTJGZGVwYXJ0bWVudEludHJvJTJGa3IlMkYxMDElMkYzMzMlMkZpbnRyb1ZpZXcuZG8lM0Y%3D"
    },
    {
      "Question": "창업지원단이란?",
      "Answer": "실전창업교육확대, 창업자 발굴 및 지원, 보육역량 강화, 액셀레이터 기능강화를 중심으로 재학생 및 교내 인원들의 창업을 돕는 단체이다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "창업지원단 - 실전창업교육확대",
      "Answer": "1. 실습 중심 창업교육 2. 확대메이커 역량 함량 3. 자기전공기반 융합전공 개설",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "창업지원단 - 창업자 발굴 및 지원",
      "Answer": "1. 비교과 프로그램 통합 운영 2. 교원창업 지원프로그램 운영 3. 창업친화적제도 확대 4. 창업동아리 지원",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "창업지원단 - 보육역량 강화",
      "Answer": "1. 기업지워체계 강화 2. 단일 건물 운영 3. PAYBCK 임대료 운영 4. 하드웨어 창업기업 우선 입주",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "창업지원단 - 엑셀레이터 기능 강화",
      "Answer": "1. 투자역량 강화 2. 펀드 조성",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "창업지원단 투자재원 규모",
      "Answer": "인하비룡 개인투자조합 1호 - 2억원. 비룡-이노스타트업 개인투자조합 2호 - 2.85억원. 비룡-이노스타트업 개인투자조합 6호 - 1억원. 인천창경-입하비룡 투자조합 - 6억원. 인천혁신모펀드 제3호 -80억원으로 총 91.85억원의 투자가 이뤄지고있습니다",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "강입이란?",
      "Answer": "수강 신청에 실패했을 때 교수님께 강의를 들을 수 있도록 정원에 넣어달라고 부탁하는 행위이다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "강입 메일은 어떻게 보내야 할까?",
      "Answer": "1. 제목에 수강과목명과 메일목적을 기입한다.\n2.본인의 학과/학년/이름(학번)을 기입한다.\n3.간단한 인사말과 함께 문의 배경을 설명하고 목적을 말한다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "스터디 할 곳",
      "Answer": "인하대학교 에브리타임에서는 같이 스터디할 학생을 모집하며, 함께 학업활동을 하는 학우들이 있습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인덕이는 기계인가?",
      "Answer": "인하대의 마스코트이자, 인하대의 오리중 한 마리인 인덕이는 기계입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인덕이는 누가 만들었어>",
      "Answer": "기계공학과 학생 및 여러 학과의 몇몇 학생들이 모여 인덕이를 만들었습니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인덕이는 어떻게 구별해?",
      "Answer": "무리를 이끌고 있는 오리가 인덕이입니다. 2달에 한번씩 배터리 교체로 수거해가니, 한 번 확인해보시는 것도 좋은 방법입니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "인덕이 수리",
      "Answer": "인덕이를 만든 학생분들은 이미 졸업하셔셔 없고, 현재 기계공학과의 교수분들이 주로 관리를 하고 계십니다.",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "",
      "Answer": "",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "",
      "Answer": "",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "",
      "Answer": "",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "",
      "Answer": "",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "",
      "Answer": "",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "",
      "Answer": "",
      "url": ""
    },
    {
      "Question": "",
      "Answer": "",
      "url": ""
    }
  ]
}